<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="AppName">Petus</string>

	<!-- Screen titles -->
	<string name="ZooScreenTitle">Дом</string>
	<string name="CemeteryScreenTitle">Погост</string>
	<string name="WeatherScreenTitle">Погода</string>
	<string name="ProfileScreenTitle">Профиль</string>
	<string name="QuestsScreenTitle">Квесты</string>

	<!-- User profile -->
	<string name="ProfileScreenLanguagesLabel">Языки</string>
	<string name="ProfileScreenInventoryLabel">Инвентарь</string>
	<string name="ProfileScreenAbilitiesLabel">Способности</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleCatus">Язык Катуса</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleDogus">Язык Догуса</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleFrogus">Язык Фрогуса</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleBober">Язык Бобера</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleFractal">Язык Фрактала</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleDragon">Язык Дракона</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleAlien">Инопланетный язык</string>
	<string name="ZooSizeTitle">Размер дома</string>
	<string name="ProfileScreenMiscLabel">Прочее</string>
	<string name="CanPetsDieOfOldAge">Могут ли петы умереть от старости?</string>

	<!-- Zoo screen -->
	<string name="CreatePetButtonTitle">Создать нового пета</string>

	<!-- Pet details -->
	<string name="WillHatchSoon">Скоро вылуплюсь…</string>
	<string name="ButtonTitleFeed">Накормить</string>
	<string name="ButtonTitlePlay">Поиграть</string>
	<string name="ButtonTitleHeal">Вылечить</string>
	<string name="ButtonTitlePoop">Чистить</string>
	<string name="ButtonTitleWakeUp">Разбудить</string>
	<string name="ButtonTitleBury">Похоронить</string>
	<string name="ButtonTitleSpeak">Поговорить</string>
	<string name="ButtonTitleResurrect">Воскресить</string>
	<string name="ButtonTitleForget">Забыть</string>

	<!-- Pet creation screen -->
	<string name="PetCreationScreenSelectPetType">Выбери тип пета</string>
	<string name="PetCreationScreenEnterPetName">Введи имя пета:</string>
	<string name="PetCreationScreenEnterPetNameHint">Имя пета</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeDogus">догуса</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeCatus">катуса</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeFrogus">фрогуса</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeBober">бобера</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeFractal">фрактал</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeDragon">дракона</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeAlien">чужого</string>
	<string name="PetCreationScreenButtonTemplate">Создать %s %s</string>
	<string name="PetCreationScreenButtonTemplateFractal">Вообразить фрактал %s</string>

	<!-- Pet descriptions -->
	<string name="PetTypeDescriptionCatus">Катус: спит 2 часа, бодрствует 1 час. Любит теплые солнечные дни. Любит легкий ветерок.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionDogus">Догус: спит 1 час, бодрствует 2 часа. Любит теплые солнечные дни. Любит средний ветер.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionFrogus">Фрогус: спит 1,5 часа, бодрствует 1,5 часа. Любит прохладные пасмурные дни. Не любит ветер.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionBober">Бобер: спит 1 час, бодрствует 2 часа. Любит теплые солнечные дни. Не любит ветер.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionFractal">Фрактал: спит 1,5 часа, бодрствует 1,5 часа. Не переживает насчет погоды потому что является просто идеей в твоей голове.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionDragon">Дракон: спит 1,5 часа, бодрствует 1,5 часа. Разные виды драконов предпочитают разную погоду.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionAlien">Чужой: спит 1,5 часа, бодрствует 1,5 часа. Любит прохладные пасмурные дни. Любит средний ветер.</string>

	<!-- Item names -->
	<string name="Necronomicon">Некрономикон</string>
	<string name="PieceOfCloth">Кусок ткани</string>
	<string name="MysteriousBook">Загадочная книга</string>
	<string name="Fish">Рыба</string>
	<string name="FrogusEgg">Яйцо Фрогуса</string>
	<string name="DogusEgg">Яйцо Догуса</string>
	<string name="CatusEgg">Яйцо Катуса</string>
	<string name="BoberEgg">Яйцо Бобера</string>
	<string name="Basket">Плетёная корзина</string>
	<string name="DragonEgg">Яйцо Дракона</string>
	<string name="TwoMeterRuler">Двухметровая палка</string>
	<string name="TenCentimeterRuler">Десятисантиметровая палочка</string>
	<string name="MathBook">Что такое математика?</string>
	<string name="MemoryOfMage">Память о Маге</string>
	<string name="MemoryOfWarrior">Память о Воине</string>
	<string name="MemoryOfBard">Память о Барде</string>
	<string name="MemoryOfSmith">Память о Кузнеце</string>
	<string name="CurseOfMage">Проклятье Мага</string>
	<string name="CurseOfWarrior">Проклятье Воина</string>
	<string name="CurseOfBard">Проклятье Барда</string>
	<string name="CurseOfSmith">Проклятье Кузнеца</string>
	<string name="StarSupernova">Звезда в небе</string>
	<string name="ClotOfMagic">Сгусток чистой магии</string>
	<string name="Spaceship">Космический корабль</string>
	<string name="SupernovaInSpace">Сверхновая</string>
	<string name="AbilityNecromancy">Некромантия</string>
	<string name="AbilityMeditation">Медитация</string>
	<string name="AlienEgg">Внеземная капсула</string>
	<string name="InventoryItemPattern">%s (x%d)</string>

	<!-- Item descriptions -->
	<string name="ItemDescNecronomicon">Некрономикон — гримуар, в котором содержатся запретные знания, оккультные ритуалы и описания космических сущностей, таких как Ктулху и Великие Древние. Это опасный том, сводящий читателей с ума.</string>
	<string name="ItemDescPieceOfCloth">Кусок ткани, найденный на месте преступления.</string>
	<string name="ItemDescMysteriousBook">Загадочная книга, найденная на месте проведения ритуалов.</string>
	<string name="ItemDescFish">Не очень умная рыба, пойманная в пруду.</string>
	<string name="ItemDescFrogusEgg">Найдено Катусом у пруда. Позволяет порождать новых фрогусов.</string>
	<string name="ItemDescDogusEgg">Было со мной сколько я себя помню.</string>
	<string name="ItemDescCatusEgg">Было со мной сколько я себя помню.</string>
	<string name="ItemDescBoberEgg">Предоставлено нам сообществом боберов для поддержания их популяции.</string>
	<string name="ItemDescDragonEgg">Спасено из рук могущественного некроманта Валхерриса, позволяет выращивать драконов.</string>
	<string name="ItemDescBasket">Прекрасная и надёжная корзина для хранения яиц (с крышечкой).</string>
	<string name="ItemDescTwoMeterRuler">Здоровенная линейка больше меня ростом.</string>
	<string name="ItemDescTenCentimeterRuler">Совсем маленькая линейка, помещается в кармане.</string>
	<string name="ItemDescMathBook">Что такое математика? - книга Р. Куранта и Г. Роббинса</string>
	<string name="ItemDescMemoryOfMage">В королевстве имя легендарного мага не произносят вслух в спешке. Его вписали в Книгу королевских архимагов не золотыми чернилами, а чёрным — знаком тех, кто отдал жизнь, не оставив после себя школы, учеников или наследников, спасая сам мир.\n\nВ магических башнях ученики начинают обучение с одной и той же легенды. Им рассказывают о Защитнике без последователей — маге, который не основал орден, не написал трактатов и не искал признания, но в час нужды встал между живыми и смертью.\n\nПеред трудными заклинаниями юные маги на мгновение кладут руку на холодный камень стены и шепчут его имя — не как молитву, а как напоминание: истинная магия служит не славе, а выбору.</string>
	<string name="ItemDescMemoryOfWarrior">О жертве легендарного война в королевстве говорят просто, без высоких слов.\n\nЕго меч вернули туда, откуда он вышел, — в семейный склеп, и на этом настояли не жрецы и не военачальники, а простые люди.\n\nКрестьяне, купцы и ремесленники оставляют у входа в склеп маленькие знаки благодарности: обломок подковы, кусок кожи, узелок зерна. Никто не называет это традицией — так просто делают, когда помнят.\nГоворят, что он сражался не ради победы, а чтобы другие успели уйти, и потому его меч не должен быть на виду — он должен покоиться.\n\nИногда в дождливые дни возле склепа зажигают фонарь. Не в честь героя — а чтобы путь домой всегда был освещён, даже если ты в него уже не вернёшься.</string>
	<string name="ItemDescMemoryOfBard">Память о легендарном барде живёт в королевстве не в камне и не в книгах, а в голосах.\nЕго песнь давно утратила слова — каждый поёт её по-своему, напевая лишь обрывки мелодии, которую невозможно удержать целиком. Но именно так она и передаётся: не точно, а живой.\n\nДети напевают её, играя у порогов домов, не зная, откуда взялась эта мелодия. Путники тихо подхватывают её в дороге, когда вечер становится слишком долгим. Никто не называет это памятью о герое — это просто песня, которая приходит сама.\n\nА в ясные ночи, когда луна висит низко, некоторые уверяют, что ветер вдруг начинает звучать ровнее и теплее. И если прислушаться, кажется, будто кто-то поёт рядом — не для славы и не для награды, а чтобы дорога не казалась пустой.</string>
	<string name="ItemDescMemoryOfSmith">Память о легендарном кузнеце в королевстве не звучит громко — она весит.\nЕго молот вернули в кузницу родного города и повесили у очага, где он когда-то работал. Им больше не куют оружие, но его не убирают: огонь в этой кузнице с тех пор не гаснет ни на одну ночь.\n\nУ ворот столицы поставили памятник — каменную наковальню, грубую и простую. На ней нет имён и надписей: каждый знает, кому она посвящена. В день открытия гномы из Пепельных Пещер выстроились в круг и молча били молотами по земле. Ни песен, ни речей — только глухой, тяжёлый звук, от которого дрожали камни.\n\nС тех пор говорят: если у городских ворот вдруг становится тише обычного, значит кто-то остановился у наковальни и вспомнил о том, который однажды остался, чтобы другие смогли уйти.</string>
	<string name="ItemDescCurseOfMage">Мало кто знает, что проклятье мага началось ещё в Туманном Ущелье. Одна из иллюзий, не развеянная до конца, коснулась его лица — и с тех пор половина его черт словно жила собственной жизнью: отражалась в стекле не так, как должна, шептала чужие мысли, вспоминала то, чего не было.\n\nСо временем безумие стало медленно пожирать его изнутри. Заклинания давались всё труднее, сон приносил лишь туман, а собственное отражение внушало страх. Он пытался бороться, искал способы исцеления, но понял — некоторые искажения нельзя обратить вспять.\n\nОднажды он ушёл один, не оставив прощаний. Его видели в последний раз на краю Туманного Ущелья, где иллюзии никогда не рассеиваются до конца.\nГоворят, теперь среди теней можно различить фигуру с наполовину знакомым лицом — она не нападает и не зовёт, лишь смотрит, будто всё ещё пытается вспомнить, кем была.</string>
	<string name="ItemDescCurseOfWarrior">Проклятье воина родилось не от магии, а от отнятого выбора.\nВ Каменном Перевале ему не позволили выйти против великана — и это решение, принятое из осторожности, оставило в нём трещину глубже любой раны.\n\nЧесть, не получившая ответа, стала гнить. Он ушёл один, без слов и свидетелей, чтобы вернуть то, что считал своим по праву.\n\nНо, придя к перевалу вновь, он был уже сломлен: сомнение притупило руку, усталость утяжелила шаги, а ярость оказалась слабее камня.\n\nОн не выстоял и пяти минут.\n\nТеперь великан носит его плащ, накинутый на плечо как тёплый кусок ткани. Он не знает, что это трофей, не понимает его значения — и в этом последнем унижении честь воина растворилась окончательно, став лишь ветром на перевале.</string>
	<string name="ItemDescCurseOfBard">Проклятье барда началось в Лесу Поющих Ветров, где он однажды осмелился ответить на песни дриад. Тогда они сумели прорваться дальше, но лес не отпустил его полностью — часть мелодии вплелась в его голос, оставив внутри чужой ритм.\n\nСо временем песни перестали быть тихими. Они приходили во сне, перебивали мысли, заставляли его петь, даже когда он молчал. Его музыка стала странной: в ней слышалась тоска, от которой у слушателей сжималось сердце, и зов, от которого хотелось идти — не зная куда.\n\nОн сопротивлялся до последнего, но однажды понял, что больше не отличает собственные желания от тех, что нашёптывает лес. В ночь без ветра он вышел из дома и пошёл в чащу, следуя за голосами, которые теперь звучали как приговор.\n\nС тех пор в Лесу Поющих Ветров иногда слышат песню без слов — неровную, надломленную. И те, кто узнаёт в ней человеческий голос, стараются уйти быстрее: говорят, лес поёт через того, кто когда-то пытался ему ответить.</string>
	<string name="ItemDescCurseOfSmith">Проклятье кузнеца началось в Пепельных Пещерах, когда он нашёл среди шлака и ржавых механизмов красные кристаллы, тёплые, словно живые. Он принял их за редкую руду, стал изучать, пробовать на звук и удар, не заметив, как они начали отвечать ему.\n\nСначала кристаллы лишь сводили с ума — искажали время, заставляли слышать в скрежете шестерён осмысленные слова. Потом они пустили ростки: алые жилы проступили под кожей, кости стали тяжелее, движения — медленнее, но сильнее.\n\nКогда он понял, что больше не отличает собственную волю от зова земли, было уже поздно. Он снял молот, оставил его у входа и ушёл глубже в пещеры, туда, где огонь и камень никогда не засыпают.\nГоворят, теперь в Пепельных Пещерах иногда движется механизм, который никто не запускал, и в его ритме слышится тяжёлое дыхание того, кто решил слиться с землёй навсегда.</string>
	<string name="ItemDescStarSupernova">Ночь укутала деревню густым бархатом, и только редкие огни в окнах спорили со звёздами. Небо висело низко и тихо, словно затаило дыхание.\n\nИ вдруг одна из звёзд вспыхнула.\n\nСначала — как искра, потерявшаяся среди серебряной россыпи. Затем её свет начал расти, разгораясь с неестественной силой, будто в самом сердце небес распахнулся огненный разлом. В одно мгновение тьма отступила: крыши домов озарились холодным сиянием, колодезный журавль блеснул сталью, тени легли резкими чёрными полосами по земле.\n\nЭто было не просто сияние — это был крик умирающего солнца, превращённый в ослепительную корону света. Небо расцвело оранжевым пламенем, и казалось, будто сама вечность на краткий миг заглянула в тихую деревню.</string>
	<string name="ItemDescClotOfMagic">Он парил в воздухе, не касаясь ни земли, ни ветра, — сгусток чистой магии, сияющий мягким, но нестерпимо глубоким светом. Его поверхность текла, словно живая ртуть, переливаясь оттенками лазури, золота и едва уловимого фиолетового пламени. Внутри него вспыхивали крошечные искры, будто звёзды рождались и гасли в бесконечно малом небе.\n\nОт него исходило тихое гудение, похожее на отголосок далёкого хора, поющего древние слова, которые никто уже не помнил. Воздух вокруг сгущался и дрожал, трава склонялась, а тени вытягивались к нему, словно к источнику жизни. Стоило приблизиться — и кожу начинало покалывать, как если бы сама ткань мира касалась тебя невидимыми пальцами.</string>
	<string name="ItemDescSpaceship">Он возвышался над деревушкой, словно стальной великан, забредший из иного мира. Его корпус, матово-серебристый и исчерченный швами, напоминал доспех древнего титана, а округлая кабина с темным стеклянным куполом сияла, как зачарованное око. В его чреве тихо гудела невидимая сила — будто пойманная звезда, покорно заключённая в железные ребра.\n\nМассивные опоры, похожие на ноги исполинского стража, вонзались в землю, оставляя в траве дымящиеся следы недавнего приземления. По бокам виднелись цилиндры и выступы — то ли магические сосуды с эфиром, то ли органы неведомого механического зверя. Огни под брюхом корабля мерцали янтарём, словно дыхание дракона, уснувшего среди полей и ветряных мельниц.\n\nНа фоне голубых гор и безмятежного неба он казался посланником далёких созвездий — странником, что спустился в мир пасторалей и соломенных крыш. В его силуэте чувствовалась древняя мощь и молчаливая тайна, как будто он хранил легенды о мирах, где небеса — это дороги, а звезды служат фонарями путникам.</string>
	<string name="ItemDescSupernovaInSpace">В центре бездонной тьмы звезда достигла предела своей ядерной выносливости. Её ядро, сжатое до плотности невозможности, в одно мгновение коллапсировало, а затем высвободило энергию, сравнимую с сиянием целой галактики. Вспышка прорезала космическую ночь — ослепительный импульс гамма- и рентгеновского излучения разорвал окружающее пространство, словно сама ткань реальности дала трещину.\n\nУдарная волна, расширяясь со скоростью в тысячи километров в секунду, вытолкнула в вакуум слои раскалённой плазмы. Вихри ионизированного газа образовали светящееся кольцо — фронт материи, обогащённой тяжёлыми элементами, рождёнными в последние доли секунды жизни звезды. В этом огненном облаке синтезировались золото, уран и другие редкие атомы — строительный материал будущих планет и цивилизаций.\n\nКогда сияние начало медленно угасать, на его месте остался сверхплотный остаток — нейтронная звезда или зарождающаяся чёрная дыра. Пространство вокруг неё искривилось, а реликтовое излучение ещё долго несло по галактике эхо катастрофы. Это был не просто взрыв — это был акт космической переработки материи, переписывающий химическую карту Вселенной.</string>
	<string name="ItemDescAlienEgg">Прозрачная цилиндрическая капсула с металлическими торцами. Стеклянный корпус позволяет разглядеть содержимое — внутри пульсирует яркое, оранжево-золотистое вещество, излучающее мягкое свечение. Свет отражается от стенок капсулы, создавая ощущение тепла и энергии.\n\nВнутри капсулы находится нечто похожее на инопланетный организм. Он напоминает живую лаву: из центра поднимается куполообразная форма, от которой расходятся волнообразные потоки, будто жидкость находится в постоянном движении. По всей массе заметны искрящиеся точки, словно микроскопические вспышки энергии.\n\nОрганизм выглядит активным и почти разумным — его поверхность переливается и будто реагирует на окружающую среду.</string>
	<string name="ItemDescAbilityNecromancy">Некромантия — это не просто магия смерти, это дерзкий вызов самому времени и законам мироздания. Истинный мастер не размахивает посохом, а ведет едва слышный диалог с пустотой, нащупывая тонкие нити угасающих душ в ледяном мареве Завесы. Для него плоть — лишь глина, а кости — арматура, которую можно вновь наделить подобием жизни, вливая в остывшие жилы тяжелую, как ртуть, эфирную энергию.\n\nОкружающий мир в глазах некроманта лишен красок, зато полон теней и эхо. Мастерство здесь измеряется волей: стоит лишь на мгновение проявить слабость или страх, и поднятые мертвецы, ведомые лишь голодом и остатками злобы, обратят свои костлявые пальцы против творца. Высшее проявление силы — это не создание орд гниющих зомби, а способность шепотом заставить древнего призрака выдать тайны забытых эпох, не теряя при этом собственной человечности.\n\nЦена такой власти всегда написана на лице мага: бледная кожа, иней на кончиках пальцев и взгляд, устремленный в бесконечное «ничто». Там, где обычный человек видит лишь финал и тлен, мастер некромантии видит незавершенный симбиоз, где смерть становится лишь новым этапом служения. Это путь одиночества и вечного холода, где единственными верными спутниками остаются те, кто уже никогда не сможет предать — ведь они уже мертвы.</string>
	<string name="ItemDescAbilityMeditation">Мастерство медитации — это не просто тишина разума, а искусство укрощения внутреннего шторма. В то время как обычный человек тонет в хаосе своих мыслей, истинный практик возводит в чертогах души неприступную цитадель. С каждым глубоким вдохом границы его «Я» расширяются, стирая грань между плотью и эфиром, пока биение сердца не синхронизируется с ритмом самой земли.\n\nНа пике сосредоточения мир вокруг замирает, словно муха в медовом янтаре. Мастер видит невидимые простому глазу потоки маны, струящиеся сквозь пространство, и чувствует вибрации чужих намерений задолго до того, как они обретут форму. В этом состоянии абсолютного покоя разум уподобляется зеркальной глади горного озера: он отражает истину без искажений, оставаясь неподвижным, даже если в него бросят скалу ярости или клинок сомнения.\n\nВысшая ступень владения этим искусством позволяет черпать силу из самой Пустоты. Окутанный аурой безмятежности, медитирующий становится непоколебимым столпом бытия, способным восстанавливать раны духа и тела одной лишь силой воли. Для такого мастера время превращается в послушную реку, а тишина — в самое грозное оружие, ведь тот, кто познал себя до самого дна, обретает власть над реальностью, не шевельнув и пальцем.</string>

	<!-- Meditation exercises -->
	<string name="MeditationExerciseBreathAwareness">Осознанное дыхание</string>
	<string name="MeditationExerciseBoxBreathing">Квадратное дыхание</string>
	<string name="MeditationExerciseBodyScan">Сканирование тела</string>
	<string name="MeditationExerciseLovingKindnessPhrases">Фразы любящей доброты</string>
	<string name="MeditationExerciseCountingTheBreath">Подсчёт дыхания</string>
	<string name="MeditationExerciseMantraRepetition">Повторение мантры</string>
	<string name="MeditationExerciseWalkingMeditation">Медитация ходьбы</string>
	<string name="MeditationExerciseCandleGazing">Созерцание свечи</string>
	<string name="MeditationExerciseNotingPractice">Практика «Нотинг»</string>
	<string name="MeditationExerciseFiveSensesAwareness">Осознанность пяти чувств</string>
	<string name="MeditationExerciseVisualization">Визуализация</string>
	<string name="MeditationExerciseMountainMeditation">Медитация «Гора»</string>
	<string name="MeditationExerciseSoundAwareness">Осознанное слушание</string>
	<string name="MeditationExerciseTonglenExercise">Практика Тонглен</string>
	<string name="MeditationExerciseGratitudeReflection">Размышление о благодарности</string>
	<string name="MeditationExerciseMindfulEating">Осознанное питание</string>
	<string name="MeditationExerciseProgressiveRelaxation">Прогрессивное расслабление</string>
	<string name="MeditationExerciseChakraFocusing">Фокусировка на чакрах</string>
	<string name="MeditationExerciseSelfInquiryQuestions">Самоисследование</string>
	<string name="MeditationExerciseSilentSitting">Тихое сидение</string>

	<!-- Abilities names -->
	<string name="Necromancy">Некромантия</string>
	<string name="Meditation">Медитация</string>

	<!-- Notifications -->
	<string name="NotificationInventoryItemAdded">Добавлено: %s</string>
	<string name="NotificationInventoryItemRemoved">Удалено: %s</string>

	<!-- Onboarding -->
	<string name="OnboardingHomeTitle">Дом</string>
	<string name="OnboardingHomeMessage">Здесь живут все твои петы. Заботься о них хорошо!</string>
	<string name="OnboardingSatietyTitle">Сытость</string>
	<string name="OnboardingSatietyMessage">У каждого пета есть 3 основных показателя: Сытость (зеленый) — корми пета, когда этот показатель низкий.</string>
	<string name="OnboardingPsycheTitle">Психика</string>
	<string name="OnboardingPsycheMessage">Психика (синий) — это психическое здоровье твоего пета. Играй с ним, чтобы улучшить этот показатель, и дай ему хорошо и спокойно поспать. Если ты его разбудишь, пет может не захотеть проводить с тобой время.</string>
	<string name="OnboardingHealthTitle">Здоровье</string>
	<string name="OnboardingHealthMessage">Здоровье (красный) — оно снижается, если уровень сытости и психического здоровья твоего пета недостаточно высок. Если оно достигнет нуля, твой пет умрет.</string>
	<string name="OnboardingIllnessTitle">Болезнь</string>
	<string name="OnboardingIllnessMessage">Твой пет может заболеть. Больные животные более требовательны к своему здоровью. Их чувство сытости и психическое состояние ухудшаются быстрее. Ты можешь вылечить больного пета.</string>
	<string name="OnboardingCleanUpTitle">Уборка</string>
	<string name="OnboardingCleanUpMessage">Твой пет будет время от времени испражняться. Убирай за ним, чтобы поддерживать его хорошее настроение.</string>
	<string name="OnboardingTalkTitle">Общение</string>
	<string name="OnboardingTalkMessage">Ты можешь разговаривать со своим петом на его собственном языке, но, очевидно, это непросто. Регулярно играй со своими петами, чтобы лучше их понимать.</string>
	<string name="OnboardingAgeTitle">Возраст</string>
	<string name="OnboardingAgeMessage">Петы растут с течением времени, от яйца до взрослой особи. Их потребности меняются на протяжении всей жизни, поэтому внимательно наблюдай за своими петами.</string>
	<string name="OnboardingGoodLuckTitle">Удачи!</string>
	<string name="OnboardingGoodLuckMessage">Заботься о своих петах, чтобы они были живы и счастливы! Удачи!</string>
	<string name="OnboardingSkipTitle">Закрыть</string>
	<string name="OnboardingPreviousTitle">Назад</string>
	<string name="OnboardingNextTitle">Дальше</string>
	<string name="OnboardingLetsGoTitle">Поехали!</string>
	<string name="OnboardingHowToButtonTitle">Как играть?</string>

	<!-- History events -->
	<string name="HistoryEventPetCreated">Создан</string>
	<string name="HistoryEventPetWakeUp">Проснулся</string>
	<string name="HistoryEventPetForciblyWakeUp">Был разбужен</string>
	<string name="HistoryEventPetSleep">Уснул</string>
	<string name="HistoryEventPetGetIll">Заболел</string>
	<string name="HistoryEventPetGetHealed">Вылечен</string>
	<string name="HistoryEventPetFeed">Накормлен</string>
	<string name="HistoryEventPetPlay">Со мной поиграли</string>
	<string name="HistoryEventPetDied">Умер</string>
	<string name="HistoryEventPetCleanUp">За мной прибрали</string>
	<string name="HistoryEventPetBecomeNewborn">Родился</string>
	<string name="HistoryEventPetBecomeTeen">Стал подростком</string>
	<string name="HistoryEventPetBecomeAdult">Стал взрослым</string>
	<string name="HistoryEventPetBecomeOld">Стал старым</string>
	<string name="HistoryEventPetBuried">Похоронен</string>
	<string name="HistoryEventPetForgotten">Забыт</string>
	<string name="HistoryEventPetResurrected">Воскрешен</string>
	<string name="HistoryEventPetPoop">Покакал</string>

	<!-- Pet state description dialogs -->
	<string name="IAmSick">Я болею, у тебя найдется какое-нибудь лекарство?</string>
	<string name="IAmSickLatin">Aeger sum, habesne medicamentum aliquod?</string>
	<string name="IAmSickPolish">Jestem chory. Czy masz jakieś lekarstwo?</string>
	<string name="IAmSickMath">[C = 2πr]</string>
	<string name="IAmHungry">Я голодный, дай что-нибудь поесть.</string>
	<string name="IAmHungryLatin">Esurio, da mihi cibum.</string>
	<string name="IAmHungryPolish">Jestem głodny, daj mi trochę jedzenia.</string>
	<string name="IAmHungryMath">[sin^2(θ) + cos^2(θ) = 1]</string>
	<string name="IPooped">Я сходил в туалет (будет неплохо если ты уберешь за мной).</string>
	<string name="IPoopedLatin">Cacavi (gratum esset si post me lavares).</string>
	<string name="IPoopedPolish">Zrobiłem kupę (byłoby miło, gdybyś po mnie posprzątał).</string>
	<string name="IPoopedMath">[φ = (1 + √5) / 2]</string>
	<string name="IAmBored">Мне скучно, поиграем?</string>
	<string name="IAmBoredLatin">Taedet me, ludere vis?</string>
	<string name="IAmBoredPolish">Nudzę się, chcesz zagrać?</string>
	<string name="IAmBoredMath">[F - E + V = 2]</string>
	<string name="IAmStillAngryAfterForceWakeUp">Я все еще не доволен тем, что ты меня разбудила по чем зря!</string>
	<string name="IAmStillAngryAfterForceWakeUpLatin">Adhuc non gaudeo te me sine causa excitasse!</string>
	<string name="IAmStillAngryAfterForceWakeUpPolish">Nadal nie jestem zadowolony, że mnie obudziłeś bez powodu!</string>
	<string name="IAmStillAngryAfterForceWakeUpMath">[(-b ± √(b^2 - 4ac)) / 2a]</string>
	<string name="IAmHalfHp">Что-то мне не хорошо, надо бы отдохнуть.</string>
	<string name="IAmHalfHpLatin">Non tam bene me habeo, requie mihi opus est.</string>
	<string name="IAmHalfHpPolish">Nie czuję się najlepiej, muszę odpocząć.</string>
	<string name="IAmHalfHpMath">[a^2 + b^2 = c^2]</string>
	<string name="IAmGood">Всё хорошо.</string>
	<string name="IAmGoodLatin">Bene sum.</string>
	<string name="IAmGoodPolish">Mam się dobrze.</string>
	<string name="IAmGoodMath">[e^(iπ) + 1 = 0]</string>
	<string name="IWillDie">Поскольку я стар, в течение следующих пяти минут я умру с вероятностью %1$.3f%%.</string>
	<string name="IWillDieLatin">Quoniam senex sum, intra proximos quinque minutos cum probabilitate %1$.3f%% moriar.</string>
	<string name="IWillDiePolish">Ponieważ jestem już stary, w ciągu najbliższych pięciu minut umrę z prawdopodobieństwem %.3f%%.</string>

	<!-- Quests reset -->
	<string name="QuestResetAnswer0">Я хочу сбросить определенный квест на начало.</string>
	<string name="QuestResetDialog0">Q = ?</string>
	<string name="QuestResetAnswer1">Я передумала, спасибо</string>
	<string name="QuestResetDialog1">Q → ∅</string>

	<!-- Dialogs -->
	<string name="WhatIsGoingOnWithYou">Как дела?</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouLatin">Quid tecum agitur?</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouPolish">Jak się masz?</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouMathMandelbrot">1. c, z ∈ ℂ\n2. z ↦ z^2 + c\n3. ∀ c : z[0] = 0, n → ∞, |z[n]| ↛ ∞</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouMathGosper">1. ∠ 60°\n2. + := +60°\n3. — := -60°\n4. A\n5. A ↦ A — B — — B + A + + A A + B —\n6. B ↦ + A — B B — — B — A + + A + B</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouMathKoch">1. ∠ 60°\n2. + := +60°\n3. — := -60°\n4. F\n5. F ↦ F + F — — F + F</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouMathSponge">1. M := ∩{n∈ℕ} M[n]\n2. M[n+1] := { (x,y,z) ∈ ℝ^3 : ∃i,j,k ∈ {0,1,2} (3x - i, 3y - j, 3z - k) ∈ M[n], ¬((i=1 ∧ j=1) ∨ (i=1 ∧ k=1) ∨ (j=1 ∧ k=1)) }</string>
	<string name="BeenBetter">Бывало и получше.</string>
	<string name="IAmOkayHowAreYou">Как сам?</string>
	<string name="IShouldGo">Мне пора.</string>
	<string name="SeeYa">Бывай.</string>
	<string name="ByeBye">Пока-пока.</string>
	<string name="Sure">Угу</string>
	<string name="Ok">Окей</string>
	<string name="AllRight">Хорошо</string>
	<string name="Excellent">Отлично!</string>
	<string name="Ellipsis">...</string>
	<string name="Thanks">Спасибки</string>
	<string name="Use">Использовать</string>
	<string name="Destroy">Уничтожить</string>
	<string name="NecronomiconStage3AnswerOption0">Ты знаешь что-нибудь про разрытую могилу?</string>
	<string name="NecronomiconStage3CommonDialog">Неа, ничего не знаю</string>
	<string name="NecronomiconStage3DogDialog">Я ничего не знаю, но можно расследовать. Принеси мне что-нибудь оттуда.</string>
	<string name="NecronomiconStage3DogDialogAnswerOption0">Океюшки, посмотрю что я смогу найти</string>
	<string name="NecronomiconStage5AnswerOption0">Смотри что я нашла на у могилы</string>
	<string name="NecronomiconStage5DogDialog">Хмм, интересно, посмотрим что можно с этим сделать…</string>
	<string name="NecronomiconStage6AnswerOption0">Ты нашел что нибудь?</string>
	<string name="NecronomiconStage6DogDialog">Не, пока что ничего, но я в процессе</string>
	<string name="NecronomiconStage7DogDialog0">Смотри-ка, нашел какое-то место для ритуалов и вот эту странную книгу. Возьми её.</string>
	<string name="NecronomiconStage7AnswerOption0">Спасибо, знаешь кого-нибудь кто может мне с ней помочь?</string>
	<string name="NecronomiconStage7DogDialog1">Попробуй спросить катуса, они обычно лучше разбираются в мудрёных делах, чем старше тем лучше</string>
	<string name="NecronomiconStage7DogDialog2">Да, ещё кое-что. На том самом месте для ритуалов я нашел тело пропавшего пета. Бедняга. Не волнуйся я верну его обратно в его могилу.</string>
	<string name="NecronomiconStage8AnswerOption0">[Показать книгу] Знаешь что-нибудь про эту книгу?</string>
	<string name="NecronomiconStage8Dialog0">Это что такое? Я чувствую какую-то магию, но вообще не уверен…</string>
	<string name="NecronomiconStage8Dialog1">Ааа, ну да, я знаю что это такое. Это Некрономикон. Очень опасная штука. Я советую сразу его уничтожить, ничего хорошего он не принесёт. Хотя конечно я могу научить тебя пользоваться им. Выбор за тобой. Ну так что, хочешь использовать его или уничтожить?</string>
	<string name="ObtainFrogusStage1Answer0">Эй приятель, я заметила что ты почти не ешь, с тобой всё в порядке?</string>
	<string name="ObtainFrogusStage1Dialog0">Хмм… знаешь что, пожалуй мне хочется рыбки, сможешь наловить для меня? Тут недалеко есть озеро, думаю ты можешь попробовать что-нибудь там.</string>
	<string name="ObtainFrogusStage1Answer1">Океюшки, посмотрим что мне удастся сделать. Думаю что-нибудь придумаю на следующий день.</string>
	<string name="ObtainFrogusStage3Answer0">Эй, дружище, вот рыба, про которую ты спрашивал. С того самого озера.</string>
	<string name="ObtainFrogusStage3Dialog0">Спасибо, братуха, вот это я понимаю! Настоящая свежая рыба, el belissimo! Теперь, когда я знаю что это озеро хорошее, думаю провести там какое-то время самому. Ещё раз спасибо!</string>
	<string name="ObtainFrogusStage3Answer1">Без проблем!</string>
	<string name="ObtainFrogusStage5Answer0">Эй, с чем это ты играешь?</string>
	<string name="ObtainFrogusStage5Dialog0">Аа, нашел на озере. Круглое и катается! К тому что пахнет тиной, но это ничего. На возьми себе, я уже с ним наигрался.</string>
	<string name="ObtainFrogusStage5Answer1">Спасибо, думаю я знаю что с этим делать.</string>
	<string name="ObtainBoberStage2Answer0">Слушай, ты знаешь куда делись все яйца?</string>
	<string name="ObtainBoberStage2Dialog0">Ого! Ничего про это не знаю, но могу поискать, спроси меня завтра, может найду что-нибудь.</string>
	<string name="ObtainBoberStage2Dialog1">Ничего не знаю и, если честно, меня это не заботит.</string>
	<string name="ObtainBoberStage2Answer1">Спасибо, загляну к тебе завтра!</string>
	<string name="ObtainBoberStage3Answer0">Ну как, нашел что-нибудь?</string>
	<string name="ObtainBoberStage3Dialog0">Неа, все еще ищу.</string>
	<string name="ObtainBoberStage4Dialog0">Ага, нашел все яйца, ну и заставила ты меня побегать! Подозреваю, что они просто укатились или может ветром сдуло, вернул их на место, теперь точно не укатятся.</string>
	<string name="ObtainBoberStage6Answer0">Яйца снова пропали, ты знаешь что-нибудь про это?</string>
	<string name="ObtainBoberStage6Dialog0">Шо, опять? Ну ё-маё! Ладно, поищу ещё раз, но после того как найду, тебе лучше что-нибудь придумать чтобы такого больше не было.</string>
	<string name="ObtainBoberStage6Dialog1">Ахахахахахахаха! Серьёзно? Ну и чёрт с ними.</string>
	<string name="ObtainBoberStage8Dialog0">Вот они, наконец-то. Слушай, я не хочу опять бегать искать пропавшие яйца, если с ними что-нибудь еще случится. Поспрашивай еще кого-нибудь, может они помогут, ну надо уже как-то эту проблему решать.</string>
	<string name="ObtainBoberStage8Answer0">Хорошо, я поспрашиваю.</string>
	<string name="ObtainBoberStage9Answer0">Может ты знаешь что делать с этими постоянно укатывающимися яйцами?</string>
	<string name="ObtainBoberStage9Dialog0">Хмм, я не знаю как тебе с этим помочь, но кажется я знаю кто знает что делать. Мои знакомые с пруда, рукастые ребята. Спрошу у них, зайди ко мне завтра.</string>
	<string name="ObtainBoberStage9Dialog1">Я же тебе говорил поспрашивать кого-нибудь ещё, неужели мы для тебя все на одно лицо?</string>
	<string name="ObtainBoberStage9Dialog2">Ну ты и спросишь, я что похож на того кто может управлять ветром?</string>
	<string name="ObtainBoberStage10Answer0">Ну как, есть вести от твоих друзей?</string>
	<string name="ObtainBoberStage10Dialog0">Они сказали что сделают всё в лучшем виде, подожди ещё немного.</string>
	<string name="ObtainBoberStage11Dialog0">Да! Ты посмотри только что они нам прислали - прекрасную, надёжную корзину для хранения яиц (с крышечкой). А вместе с корзиной они прислали яйцо Бобера - вот так удача!</string>
	<string name="ObtainBoberStage11Answer0">Воистину удача! Надо будет попробовать вывести одного или двух.</string>
	<string name="ObtainFractalStage1Answer0">Я вижу ты в последнее время о чем-то постоянно думаешь, все нормально?</string>
	<string name="ObtainFractalStage1Dialog0">Да, все в порядке, я думаю на одной интересной задачей и хочу проверить ее на практике, но у меня лапки. Поможешь мне?</string>
	<string name="ObtainFractalStage1Dialog1">Спасибо! Тогда возми вот эту двухметровую палку и сходи измерь длину береговой линии нашего пруда. Очень интересно сколько ты намереешь.</string>
	<string name="ObtainFractalStage1Answer1">Это займет у меня один день, завтра доложу о результатах.</string>
	<string name="ObtainFractalStage3Answer0">Привет, я измерил длину берега - получилось 4.76 километра, что дальше?</string>
	<string name="ObtainFractalStage3Dialog0">Очень хорошо, очень хорошо. Так и запишем - 4.76 километра. Теперь возьми вот эту линейку поменьше и сделай то же самое.</string>
	<string name="ObtainFractalStage3Answer1">Окей, вернусь завтра с результатами.</string>
	<string name="ObtainFractalStage5Answer0">Так-с, исследование завершено и там твориться какая-то чертовщина. На этот раз длина берега составила 5.12 километров. Как так?</string>
	<string name="ObtainFractalStage5Dialog0">Это, моя дорогая, и есть парадокс береговой линии. Если хочешь узнать про это поподробнее - спроси у боберов, они хороши не только в столярном деле, но и в математике.</string>
	<string name="ObtainFractalStage5Answer1">Так и сделаю.</string>
	<string name="ObtainFractalStage6Answer0">Привет, фрогус сказал, что ты можешь объяснить мне про парадокс береговой линии.</string>
	<string name="ObtainFractalStage6Dialog0">Aaaah, paradoks linii brzegowej? Wiemy, wiemy. Mam o tym bardzo ciekawą książkę. Przeczytaj ją, jest w niej mnóstwo ciekawych rzeczy.</string>
	<string name="ObtainFractalStage6Answer1">Спасибо большое, думаю освою за ночь.</string>
	<string name="MeditationStage1Answer0">Привет, что-то у меня последнее время голова гудит от всяких мыслей. Как у тебя получается всегда оставаться таким отдохнувшим?</string>
	<string name="MeditationStage1Dialog0">А, ну так мы - догусы - с детства обучаемся медитации, хочешь научу?</string>
	<string name="MeditationStage1Dialog1">Чтобы достичь просветления делай так:\n1. Заведи фрогуса - они про медитацию знают вообще всё.\n2. Как только вылупится - сразу же начинай с ним практиковаться.\n3. Тренируйся с ним медитировать каждый день.\n4. Если хоть один день пропустишь - начинай сначала.\n5. Завершение 13 упражнений позволит достичь просветления.</string>
	<string name="MeditationStage1Answer1">Звучит запутанно, но я попробую.</string>
	<string name="MeditationStage2Answer0">Привет, догус сказал, что ты можешь научить меня медитации.</string>
	<string name="MeditationStage2Dialog0">Отлично, ты пришла по адресу, начнем с чего-нибудь простого - дыхательных упражнений. Повторяй за мной.</string>
	<string name="MeditationStage2Dialog1">Извини, но ты поздновато пришла, тебе нужно найти фрогуса помоложе.</string>
	<string name="MeditationStage2Dialog2">[Полчаса спустя] Ну вот и славно, приходи завтра, продолжим тренировки.</string>
	<string name="MeditationStage3Answer0">Привет, я пришла продолжить наши тренировки.</string>
	<string name="MeditationStage3Dialog0">Ты пришла слишком рано, еще и дня не прошло с нашей последней тренировки, отдыхай пока.</string>
	<string name="MeditationStage3Dialog1">Отлично! Вижу ты отдохнула и готова продолжить. Сегодняшнее упражнение -</string>
	<string name="MeditationStage3Dialog2">К сожалению ты задержалась больше чем на два дня, так дела не делаются. Придется начинать все с начала.</string>
	<string name="MeditationStage3Answer1">Ой-ёй, ну что ж поделаешь...</string>
	<string name="MeditationStage3Dialog4">Мне больше нечему тебя учить, дитя, ты уже знаешь всё что нужно. Отныне ты можешь по своему желанию избавляться от надоевших тебе мыслей. Мои поздравления!</string>
	<string name="MeditationStage3Answer2">Спасибо за время проведенное со мной! Я многому научилась.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Answer0">Привет, я слышала какие-то беспокойные слухи про королевство, не знаешь о чем это все?</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Dialog0">Тебя искал король… но поручено говорить мне. Время на исходе, слушай внимательно. Вчера ночью некромант Валхеррис проник в королевский заповедник и похитил то, что должно было храниться под стражей столетия — яйцо дракона. Некромант намерен провести ритуал, что превратит драконёнка в бездушное создание. Если он успеет — мир ждут времена куда страшнее всех войн. У нас пять дней, не больше.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Answer1">И что ты хочешь от меня?</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Dialog1">Ты должен собрать отряд. Самому туда идти — верная гибель. А вот с правильными петами… у тебя есть шанс.\n\nСлушай — тебе нужны четверо:\n- воин Догус, чья сила — словно удар молота по наковальне, и мужество крепче стали. Он поведёт вас через любые вражеские ряды.\n- маг Катус — Ну… это я. И уж поверь, без моих чар и знаний древних рунических троп вы не пройдёте и половины пути.\n- бард Фрогус — его голос способен успокоить бурю и рассыпать иллюзии. Он нужен вам не только как музыкант — он знает пути, скрытые от карт.\n- кузнец Бобер — немногословен, но руки его могут починить, разрушить или переплавить почти всё. А в Пепельных Пещерах без него вы погибнете.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Answer2">Четыре разных пета, ага, поняла.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Dialog2">Возвращайся ко мне, когда соберешь их всех. Отправляйся. Время — наш враг. Найди их. Собери отряд. И верни яйцо… пока мир ещё не обратился в пепел.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Answer3">Мы обязательно справимся!</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer0">Я хочу чтобы ты присоединился к нашему отряду для спасения яйца дракона.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Dialog0">Ты абсолютно в этом уверена?</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer1">Да, я уверена что ты тот, кто нам нужен!</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer2">Подожди, мне надо еще подумать.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Dialog1">Хорошо, пойду соберу все необходимое.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer3">Как будешь готов, приходи к катусу магу, собираемся у него.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Dialog2">Jestem zaszczycony takim zaufaniem! Буду говорить на общем языке, так будет проще. Ты абсолютно уверена в том, что я тот кто тебе нужен?</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer4">Все в сборе, мы готовы выдвигаться.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Dialog3">Очень хорошо, наша первая цель - добраться до Туманного Ущелья. Путь туда займет около суток, не тратьте силы понапрасну, вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer5">На встречу приключениям!</string>
	<string name="ObtainDragonStage3Answer0">Мы еще не дошли до Туманного Ущелья?</string>
	<string name="ObtainDragonStage3Dialog0">Еще нет, будь терпелива.</string>
	<string name="ObtainDragonStage4Answer0">Мы наконец прибыли, расскажи что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage4Dialog0">Мы стоим у входа в ущелье, окутанное плотным серебристым туманом. Сквозь него слышатся отдалённые шёпоты, шаги и странный смех. Фигуры в тумане кажутся то людьми, то чудовищами. Я поднимаю посох, кристалл мерцает неуверенным светом.</string>
	<string name="ObtainDragonStage4Dialog1">Будьте осторожны. Это не обычный туман. Он насышен иллюзиями древних духов ущелья. Он исказит расстояния, покажет ложные пути, заставит вас видеть то, чего нет… или то, что лучше бы не видеть вовсе. Я чую, что без правильного подхода мы можем бродить тут часами — или попасть в ловушки.</string>
	<string name="ObtainDragonStage4Dialog2">Поговори со всеми участниками группы, у каждого из нас нас есть свои идеи как лучше пробраться через это место. Тебе предстоит выбрать способ, который тебе кажется самым подходящим. Когда будешь готова, сообщи мне о своем решении.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer0">Как ты предлагаешь пробраться через Туманное Ущелье?</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog0">Я могу рассеять часть чар. Не полностью, но достаточно, чтобы увидеть истинные контуры тропы. Это самый безопасный путь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog1">Тьфу на иллюзии! Это всё дым и страхи. Я пойду впереди, буду прорубать путь мечом. Если будут фантомы — отрублю головы. Если ловушки — выдержу удар. Мы доберёмся до конца, если просто двигаться вперёд, не давая туману забрать наш разум.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog2">Ущелье поёт. Вы слышите? Эти голоса откликаются на мелодию. Если я подберу правильный ритм, могу удерживать нас в разуме и не дать иллюзиям проникнуть в сердца. Мы будем идти за моей песней — она станет нитью, что выведет нас из этого кошмара.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog3">Иллюзии? Хм. Они нам не страшны, если оставить свой след. Смотрите: если я буду вбивать железные колышки в землю каждые двадцать шагов, мы не потеряемся. А иллюзии… иллюзиям всё равно, где железо. Работа долгая, но надёжная.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer1">Я услышала все варианты и готова решить как мы поступим.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog4">Хорошо, что же ты решила?</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer2">Я согласна с предложением Катуса</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer3">Мне нравится идея Догуса</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer4">Мне по душе решение Фрогуса</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer5">Я уверена в подходе Бобера</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer6">Подожди, дай мне еще подумать...</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog5">Хорошо, мы доверяем твоему суждению. Подготовимся и будет действовать соответственно выбраному плану. Если постараемся, то управимся за час. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Answer0">Как мы справились?</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Dialog0">Мы прошли туман быстро и безопасно. В какой-то момент я чуть не потерял концентрацию и одна из иллюзий чуть не исказила меня, но я справился и провел группу под магическим щитом. Мы готовы продолжать путь, следующая цель - Лес Поющих Ветров, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Dialog1">Как и ожидалось мы быстро миновали ущелье. Догус действительно показал мастерство владения мечом, хоть и был не слишком эффективен. Одна из затаившихся иллюзий исказила мне половину лица, но я вовремя это заметил и отогнал ее заклинанием. Мы готовы продолжать путь, следующая цель - Лес Поющих Ветров, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Dialog2">Я не думал что задумка Фрогуса сработает, и был удивлен когда призраки действительно стали реагировать на ритм его мелодии. Впрочем не все реагировали одинаково - одна из затаившихся иллюзий исказила мне половину лица, но я вовремя это заметил и отогнал ее заклинанием. Мы готовы продолжать путь, следующая цель - Лес Поющих Ветров, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Dialog3">План бобера был действительно надежный, хоть и очень медленный. Мы копошились так долго, что похоже даже призраки устали от всего этого и потеряли к нам интерес. Я тоже вскоре потерял интерес к происходящему, и зря - одна из затаившихся иллюзий (которая явно не потеряла к нам интерес) исказила мне половину лица, но я вовремя это заметил и отогнал ее заклинанием. Мы готовы продолжать путь, следующая цель - Лес Поющих Ветров, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage8Answer0">Мы еще не дошли до Леса Поющих Ветров?</string>
	<string name="ObtainDragonStage9Answer0">Мы наконец прибыли, расскажи что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage9Dialog0">Мы входим в древний лес. Листья дрожат, хотя ветра почти нет. Воздух наполнен тихими, но тревожными мелодиями — будто кто-то поёт сразу отовсюду и ниоткуда. Голоса становятся громче, и настроение странно меняется: то появляется внезапная радость, то тоска, то желание остановиться и слушать.</string>
	<string name="ObtainDragonStage9Dialog1">Стойте… это Лес Поющих Ветров. Древние дриады наложили здесь заклинание, чтобы отпугивать путников. Эти голоса воздействуют на разум: они могут усыпить, ввести в забытьё, напомнить о самых больных воспоминаниях… Мы должны пройти быстро и не поддаться их чарам. Иначе нас уведут в чащу, откуда не возвращаются.</string>
	<string name="ObtainDragonStage9Dialog2">Как и прежде, поговори со всеми участниками группы, у каждого из нас нас есть свои идеи как лучше пробраться через это место. Тебе предстоит выбрать способ, который тебе кажется самым подходящим. Когда будешь готова, сообщи мне о своем решении.</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Answer0">Как ты предлагаешь пробраться через Лес Поющих Ветров?</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Answer1">Я услышала все варианты и готова решить как мы поступим.</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Dialog0">Я могу создать звуковой барьер, отсекающий голоса дриад от наших чувств. Сфера тишины вокруг нас даст возможность пройти быстрее. Но она потребует концентрации… и если я хоть на миг ослабну — чары могут прорваться внутрь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Dialog1">Чары, голоса, песни… всё это ерунда. Если мы просто будем держаться вместе и идти прямо, игнорируя голоса, они нам ничего не сделают. Затыкаем уши — и вперёд. Что может быть сложного?</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Dialog2">Позвольте мне. Эти мелодии — не угроза, если знать, как им ответить. Я могу вступить в гармонию с лесом, ввести его голос в один ритм с нашим шагом. Тогда дриады нас не тронут. Не обещаю, что путь будет лёгким… но мы останемся в здравом уме.</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Dialog3">Песни, шёпоты… всё это пустые звуки. Если мы создадим свой шум — громкий, постоянный, ритмичный — то вражеские мелодии потеряют силу. Я могу стучать молотом по щиту, задавая темп. Всем будет неприятно, но мы перебьём их музыку.</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Answer0">Как мы справились на этот раз?</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Dialog0">Мы шли медленно, подстраиваясь под ритм леса. Фрогус точно знал своё дело — его мелодия настолько гармонировала с песней леса, что под конец мы услышали мольбы дриад — они просили нас оставить с ними Фрогуса — так он им понравился. Хорошо что к этому времени мы уже миновали лес. Мы готовы идти дальше, к Каменному Перевалу, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Dialog1">Мой звуковой барьер сработал, мы действительно шли в полной тишине. Впрочем под конец Фрогус признался, что его идеальный слух всё же уловил мелодии дриад — они просили его остаться с ними. Теперь он ходит сам не свой и иногда что-то бормочет. Не переживай, всё с ним будет хорошо. Мы готовы идти дальше, к Каменному Перевалу, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Dialog2">План Догуса был простой как он сам — и ведь сработало же! Не ожидал, не ожидал. Впрочем под конец Фрогус признался, что его идеальный слух всё же уловил мелодии дриад — они просили его остаться с ними. Теперь он ходит сам не свой и иногда что-то бормочет. Не переживай, всё с ним будет хорошо. Мы готовы идти дальше, к Каменному Перевалу, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Dialog3">Кажется Бобер совсем ничего не смыслит в музыке. Плохо было всем — и нам, и лесу, и дриадам. Под конец Фрогус признался, что его идеальный слух всё же уловил мелодии дриад — они просили его остаться с ними. Теперь он ходит сам не свой и иногда что-то бормочет. Не переживай, всё с ним будет хорошо. Мы готовы идти дальше, к Каменному Перевалу, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage13Answer0">Мы еще не дошли до Каменного Перевала?</string>
	<string name="ObtainDragonStage14Answer0">Мы наконец прибыли, расскажи что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage14Dialog0">На рассвете мы поднимаемся к высокогорной тропе. Узкая дорога проходит под нависающими скалами. На пути появляется огромная фигура — великан из серого камня, словно высеченный из самой горы.</string>
	<string name="ObtainDragonStage14Dialog1">Он держит массивную каменную дубину и преграждает путь, глядя на нас неподвижными, но внимательными глазам-щелями.\n\n— Стойте. Это мой перевал — говорит он. Никто не проходит, пока не докажет, что достоин. Либо силой, либо честью, либо мудростью. Решайте.</string>
	<string name="ObtainDragonStage14Dialog2">Этот великан не простое существо. Он связан древним договором с горами: пропускать путников только после испытания. Мы обязаны пройти, иначе придётся искать путь в обход… а это потеря целого дня. Нужно решить, как его убедить. Возвращайся ко мне когда примешь будешь готова принять решение.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Answer0">Как ты предлагаешь пробраться через Каменный Перевал?</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Answer1">Я услышала все варианты и готова решить как мы поступим.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Dialog0">У великана кожа почти непроницаема, но у меня есть заклинание, способное ослепить его на мгновение или создать иллюзию обходного пути. Мы можем пройти, пока он дезориентирован. Это опасно… но возможно.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Dialog1">Всё предельно ясно. Он хочет испытания — так я дам ему испытание. Вызову его на честный поединок один на один. Без магии, без хитростей. Если я выдержу его удар или заставлю отступить — он пропустит нас.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Dialog2">Великан — это великая каменная душа, позволь мне обратиться к древним песням. Я могу успокоить его, спеть балладу о мире и свободе путей. Великаны уважают историю и музыку — возможно, он позволит нам пройти по доброй воле, без битвы.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Dialog3">Великан — камень. Я — кузнец. Мы говорим на одном языке. Позвольте мне. Я предложу ему укрепить его дубину моими железными скобами. Улучшение оружия — лучшая плата. Может, он пропустит нас за работу, без испытаний.</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Answer0">Как нам удалось одолеть великана?</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Dialog0">Догус вызвал гиганта на честный поединок. Несмотря на разницу в росте наш храбрый воин был на голову выше противника касательно мастерства владения оружием. Великан вскоре признал поражение и сказал что надолго запомнит столь искусного война. Мы прошли без задержек. Что ж, пора выдвигаться к Пепельным Пещерам. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Dialog1">Нам еле хватило времени проскочить мимо гиганта, пока он был ослеплен моим заклинанием. Догус — честный рубака — был недоволен тем, что ему не дали вызвать гиганта на поединок, но главное мы прошмыгнули без потерь. Что ж, пора выдвигаться к Пепельным Пещерам. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Dialog2">Уж не знаю сочинил ли Фрогус эти легенды сам, или вычитал где-то, но похоже гиганту и впрямь понравились его рассказы. Под конец он сел неподвижно, задумчиво, глядя вдаль — мы поняли что это наш шанс пройти и мы им воспользовались. Впрочем Догус остался недоволен тем, что ему не дали вызвать гиганта на поединок, но главное мы прошмыгнули без потерь. Что ж, пора выдвигаться к Пепельным Пещерам. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Dialog3">Я и подумать не мог, что Бобер прихватил с собой целый арсенал средств по улучшению и модернизации оружия в полевых условиях. Гигант тоже был ошарашен таким предложением и после некоторых раздумий согласился. Бобер справился на славу. Догус остался недоволен тем, что ему не дали вызвать гиганта на поединок, тем более, сказал он, что у гиганта теперь оружие посерьезней прежнего! Впрочем, главное мы прошли без потерь. Что ж, пора выдвигаться к Пепельным Пещерам. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage18Answer0">Мы еще не дошли до Пепельных Пещер?</string>
	<string name="ObtainDragonStage19Answer0">Мы наконец прибыли, расскажи что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage19Dialog0">Мы спускаемся в тёмные пещеры. Стены покрыты рунами, а под ногами вибрирует земля. Глубоко внизу слышны удары старых механизмов: шипение пара, рокот зубчатых колёс, вспышки лавы. Резкие порывы горячего воздуха то и дело прорываются из боковых труб.</string>
	<string name="ObtainDragonStage19Dialog1">Как только мы делаем несколько шагов вперёд, одна из дверей-решёток захлопывается за нами, заставляя идти только вперёд.</string>
	<string name="ObtainDragonStage19Dialog2">Осторожнее. Эти пещеры — старинные мастерские пепельных гномов. Их техника сочетает механику и огненные руны. Любая ошибка — и мы окажемся под лавой или в ловушке. Но пути назад нет. Нам нужно пройти через этот раскалённый лабиринт. Ты знаешь что делать.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Answer0">Как ты предлагаешь пробраться через Пепельные Пещеры?</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Answer1">Я услышала все варианты и готова решить как мы поступим.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Dialog0">У меня есть идея. Если охладить воздух вокруг нас с помощью магии льда, мы сможем замедлить работу некоторых механизмов. Это создаст безопасное окно для прохода. Но руны огня и льда конфликтуют… последствия непредсказуемы.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Dialog1">Мы тратим слишком много времени. Если просто двигаться быстро, я смогу прорваться первым и расчистить путь. Да, местами жарко — но мы не можем останавливаться. Пробежим там, где печи активны, и проползём там, где слишком горячо.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Dialog2">“Зубастые колёса завертелись в башке.\nВ промокшей башке под бронебойным дождём”\n\nСлушайте… эти механизмы работают в ритме. Слышите? «Тук-тук-шш-сс» — повторяется каждые несколько секунд. Если мы будем двигаться в такт, подстраиваясь под цикл, сможем пройти между печами и дверями без контакта с огнём. Главное — не сбиться.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Dialog3">Это моя стихия. Я знаю, как работают такие механизмы. Дайте мне время — я проверю давление в трубах, подклиню опасные шестерни, отключу лишние печи. Если мы пойдём за мной и будем делать, что скажу, пройдём без потерь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Answer0">Как нам удалось пробраться сквозь огонь, воду и медные трубы?</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Dialog0">Мы шли очень медленно и осторожно, Бобер проверял любые подозрительные рычаги и механизмы с особой тщательностью. Пару раз мы наткнулись на какие-то красные кристаллы, растущие из стен, которые очень заинтересовали Бобера, но я поторопил его, напомнив что он отвечает за нашу безопасность. В общем мы выбрались без потерь. Мы почти у цели — отсюда до места ритуала день пути. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Dialog1">Мой план сработал, хоть и потребовал предельной концентрации с моей стороны. Также теперь все шмыгают носом. В одном из коридоров из стены росли какие-то красные кристаллы, которые почему-то сильно заитересовали Бобера. У меня не было времени отвлекаться на это, кажется он прихватил пару кристаллов с собой, сказал что изучит их подробнее попозже. Мы почти у цели — отсюда до места ритуала день пути. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Dialog2">Ох уж этот Догус! Вечно думает, что все вокруг такие же крепкие как он сам. Я и Фрогус чуть не сорвались в расщелину, стремясь поспеть за нашим храбрым войном. В одном из коридоров из стены росли какие-то красные кристаллы, которые почему-то сильно заитересовали Бобера. У нас не было времени отвлекаться на это, кажется он прихватил пару кристаллов с собой, сказал что изучит их подробнее попозже. Мы почти у цели — отсюда до места ритуала день пути. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Dialog3">Что ж, это было то еще упражнение на ритмику. Не подозревал, что все в нашей группе окажутся такими прирожденными танцорами. Один раз мы все же сбились с ритма из-за Бобера — в одном из коридоров из стены росли какие-то красные кристаллы, которые почему-то его сильно заитересовали. У нас не было времени отвлекаться на это, но кажется он прихватил пару кристаллов с собой, сказал что изучит их подробнее попозже. Мы почти у цели — отсюда до места ритуала день пути. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage23Answer0">Мы еще не дошли до места ритуала?</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Answer0">Мы на месте, что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog0">Мы поднимаемся по расколотым ступеням к залу ритуала. Двери распахнуты, и изнутри льётся зловещий зелёный свет. Воздух содрогается от жутких шёпотов. В центре зала — яйцо дракона, окружённое рунами. Над ним стоит Валхеррис — высокий, в потрёпанной мантии, с глазами пустыми, как ночь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog1">— Поздно… — говорит некромант, вы пришли слишком поздно. Но если хотите умереть рядом с этим проклятым яйцом — я не против. Он взмахивает рукой, и из теней вырываются орды приспешников: рыцари-скелеты, призраки, тени и костяные големы.</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog2">— Валхеррис, ты жалкий глупец! Думал я не распознаю заклинание вечного призыва? Ты продал свою душу в обмен на этот последний призыв и минуты твои сочтены! Теперь мы с легкостью заберем яйцо.</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog3">Но есть одна сложность… Яйцо-то мы заберем, но приспешники действительно будут лезть вечно. Чего не говори, а этот чертов некромант был невероятно силен (сейчас от него осталась одна лишь мантия на полу). У нас мало времени, мы не можем сражаться вечно, кто-то один должен сбежать с яйцом, остальные выиграют ему достаточно времени. Решай, кто из нас спасет яйцо?</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Answer1">Похоже у меня нет другого выхода…</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog7">Но есть одна сложность… Яйцо-то мы заберем, но приспешники действительно будут лезть вечно. Чего не говори, а этот чертов некромант был невероятно силен (сейчас от него осталась одна лишь мантия на полу). У нас мало времени, мы не можем сражаться вечно. Никогда не думал что прибегну к силе Некрономикона. Его силы хватит чтобы один из нас сдержал натиск тварей достаточно долго, чтобы остальные успели уйти с яйцом. Решай, кто из нас выиграет время остальным?</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer0">Ты будешь тем, кто спасет яйцо…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer1">Я готова сделать выбор…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog0">Кого же ты выбрала?</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer2">Я выбираю тебя, Катус…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer3">Я выбираю Догуса…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer4">Я выбираю Фрогуса…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer5">Я выбираю Бобера…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog1">Ты абсолютно уверена в своем выборе?</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer6">Да, я уверена.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer7">Дай мне еще подумать…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog2">Что ж, в таком случае пришло время прощаться. Назначаю Догуса ответственным за команду, поговори с ним, а мне пора, есть кое что с чем мне надо разобраться…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer8">Прощай, мой друг</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer9">Катус назначил тебя главным, расскажи что произошло</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog3">Вот как это было: Катус схватился за свой посох, на нём вспыхнуло синее пламя.\n\n— Некромантия подняла этих тварей. Магия их и остановит. Уходите.\n\nЧерпая силы из проклятой книги он создаёт стену энергии, которая разрывает воздух. Последнее, что вы слышите — его тихий голос:\n\n— Мне было честь идти с вами.\n\nСтена взрывается светом, погребая мага и орды мертвецов.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog4">Пора возвращаться, мы не хотим чтобы его жертва стала напрасной. Путь домой будет легче и быстрей и займет всего один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog6">Догус вкладывает свой плащ тебе в руки — он улыбается впервые за всё приключение.\n\n— Забери яйцо. Я сдержу их. Иди.\n\nКоснувшись мечом проклятой книги, он напитывает его мистическим светом. Развернушсь, он бросается в ряды нежити, крича боевой клич, который разносится по залу…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog8">Фрогус прижимает к груди лиру. Его глаза печальны, но уверены.\n\n— У каждого из нас своя песня, но финальная — всегда соло. Запомните меня таким… поющим.\n\nКоснувшись проклятой книги, он поднимает лиру и играет ноту, от которой трескается воздух. Мелодия режет нежить как клинок, а затем и всё вокруг. Песня гаснет вместе с жизнью барда, открывая вам путь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog10">Бобер кладёт ладонь тебе на плечо и смотрит так спокойно, будто всё это — обычная работа в кузнице.\n\n— Железо гнётся под молотом. А судьба — под выбором. Идите. Я обрушу залы за собой.\n\nОн ждёт, пока мы выбегаем по мосту, затем, коснувшись проклятой книги, бьёт молотом в несущую колонну. Весь храм начинает рушиться. Последнее, что мы видим — силуэт Бобера, стоящего среди падающих камней.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog13">Догус вкладывает свой плащ тебе в руки — он улыбается впервые за всё приключение. Развернушсь, он бросается в ряды нежити, крича боевой клич, который разносится по залу…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog14">Фрогус прижимает к груди лиру. Его глаза печальны, но уверены. Он поднимает лиру и играет ноту, от которой трескается воздух. Мелодия режет нежить как клинок, а затем и всё вокруг. Песня гаснет вместе с жизнью барда, открывая путь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog15">Бобер кладёт ладонь тебе на плечо и смотрит так спокойно, будто всё это — обычная работа в кузнице. Он ждёт, пока мы выбегаем по мосту, затем бьёт молотом в несущую колонну. Весь храм начинает рушиться. Последнее, что мы видим — силуэт Бобера, стоящего среди падающих камней.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog16">Пора возвращаться, мы не хотим чтобы их жертва стала напрасной. Путь домой будет легче и быстрей и займет всего один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog18">Катус хватается за свой посох, на нём вспыхивает синее пламя. Он создаёт стену энергии, которая разрывает воздух. Стена взрывается светом, погребая мага и орды мертвецов.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Answer0">Эй… Катус, ты это видел? Небо только что взорвалось?</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Dialog0">Видел. И это, дружище, не просто фейерверк. Это Бетельгейзе.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Answer1">Бетель… кто?</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Dialog1">Бетельгейзе. Красный сверхгигант. Когда-то был звездой, а теперь решил красиво уйти — стал сверхновой. Такое событие раз в несколько тысяч лет случается.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Answer2">Звучит эпично.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Dialog2">Ещё бы. Знаешь, что было бы совсем эпично? Слетать туда и посмотреть всё своими глазами.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Answer3">Хм… а почему бы и нет?</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Answer0">Бобер, гипотетический вопрос. Ты можешь построить… космический корабль?</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Dialog0">Гипотетически? Да. Практически? Тоже да, но с нюансами.</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Answer1">Какими именно?</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Dialog1">Мне нужен источник мощной магии. Такой, знаешь… концентрированной. Без неё корабль дальше соседнего холма не улетит.</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Answer2">Где её взять?</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Dialog2">У дракона, конечно. Где же ещё?</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Answer0">Привет, нам нужна магия. Для полёта к сверхновой.</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Dialog0">Хм. Смелое желание. И глупое. Мне нравится.</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Answer1">Так… ты поможешь?</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Dialog1">Возьми. Это сгусток чистой магии. Не урони. И не ешь.</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Answer2">Постараюсь.</string>
	<string name="ObtainAlienStage4Answer0">Привет, я принесла немножко магии.</string>
	<string name="ObtainAlienStage4Dialog0">О-о-о, вот это магия! Так… если сюда, потом стабилизатор, и магический двигатель…</string>
	<string name="ObtainAlienStage4Answer1">Вижу ты увлечен работой, когда звездолет будет готов?</string>
	<string name="ObtainAlienStage4Dialog1">Завтра, приходи завтра… Интересно, сработает ли эта формула…</string>
	<string name="ObtainAlienStage6Answer0">Привет, как дела с звездолетом?</string>
	<string name="ObtainAlienStage6Dialog0">Сработало! Все согласно плану. Все системы работают в штатном режиме. Магический космолёт готов. Вперёд, к звёздам!</string>
	<string name="ObtainAlienStage6Answer1">Вперёд!</string>
	<string name="ObtainAlienStage8Answer0">Привет… мы уже сколько летим, а Бетельгейзе всё ещё далеко.</string>
	<string name="ObtainAlienStage8Dialog0">Ну так космос большой.</string>
	<string name="ObtainAlienStage8Answer1">Что-то тут не так…</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Answer0">Привет, ты знаешь почему мы так медленно летим?</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Dialog0">Я вижу ваш путь. Он… неэффективен.</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Answer1">В смысле?</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Dialog1">Вы летите на обычной тяге. Гипер-двигатель у вас выключен.</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Answer2">…что?</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Answer0">Бобер.</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Dialog0">Да?</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Answer1">Мы забыли включить гипер-двигатель?</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Dialog2">Да, бле… сейчас…</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Answer2">Бобер, бобер…</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Answer0">Вау…</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Dialog0">Остатки сверхновой. Газ, свет, обломки… красиво. И смертельно.</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Answer1">Подожди. Ты это видишь?</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Dialog1">Сигнал? Да. На орбите. Похоже на капсулу.</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Answer2">Запускаем зонд. За час должен вернуться.</string>
	<string name="ObtainAlienStage13Answer0">Зонд вернулся с капсулой, пора возвращаться домой.</string>
	<string name="ObtainAlienStage13Dialog0">Гипер-двигатель включён. На этот раз — сразу. Путешествие домой займет один час.</string>
	<string name="ObtainAlienStage13Answer1">Отлично. Надеюсь, дома никто не против инопланетных капсул.</string>

	<!-- Quest description -->
	<string name="QuestIsFinished">Завершен</string>
	<string name="QuestDescFrog">фрогуса</string>
	<string name="QuestDescBober">бобера</string>
	<string name="QuestDescDragon">дракона</string>
	<string name="QuestDescFractal">фрактала</string>
	<string name="QuestNameNecronomicon">Утраченный и обретённый</string>
	<string name="QuestNameObtainFrogus">Последствия рыбалки</string>
	<string name="QuestNameObtainBober">Должно быть, ветер.</string>
	<string name="QuestNameObtainFractal">Парадокс береговой линии</string>
	<string name="QuestNameMeditation">Игры разума</string>
	<string name="QuestNameObtainDragon">Эра драконов</string>
	<string name="QuestNameObtainAlien">Бетель… кто?</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage0">Что-то мне подсказывает, что мне нужно убедиться, что я понимаю катуса на сто процентов.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage1">Отлично, теперь надо поспрашивать взрослых катусов, может кому нужна какая помощь.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage2">Как я и думала, один из катусов попросил меня разнообразить меню и найти где-нибудь рыбы. Поищу у пруда, про который он говорил.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage3">Ну вот, наловила рыбы, надо бы отдать её катусу.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage4">Катус был доволен моим подношением, сказал что сам сходит на пруд, оценит его потенциал.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage5">Надо бы спросить у катуса как там его оценка пруда.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage6">Что ж, оценка пруда оказалась очень даже успешной, он даже нашел яйцо фрогуса, чему я несказанно рада.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать догуса и катуса. И ждать чего-то зловещего.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage1">Вот и наступил очередной прекрасный денёк.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage2">Ничто не предвещает беды.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage3">О нет! Кто-то разрыл могилу без согласия на то близжайших родственников погребённого! Надо поспрашивать вокруг, может кто-нибудь что-нибудь знает.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage4">Догус попросил меня принести что-нибудь с могилы, чтобы он мог начать поиски.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage5">Я нашла кусок ткани, надо показать это догусу.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage6">Догус сказал что попробует выйти на след.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage7">Надо бы спросить догуса нашел ли он что-нибудь.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage8">Я узнала, что катусы сведущи в магии. И чем дольше они живут, тем лучше в ней разбираются. Возможно кто-то из них сможет помочь мне с этой загадочной книгой.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage9Use">Старый катус поведал что книга, которую догус нашел - Некрономикон. Он также предупредил меня что это очень опасная книга. Впрочем я решила проигнорировать его и пожелала научиться знаниям, которые эта книга содержит. Кажется теперь я могу воскрешать мертвых.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage9Destroy">Старый катус поведал что книга, которую догус нашел - Некрономикон. Он также предупредил меня что это очень опасная книга. Прислушавшись к его совету, я решила уничтожить книгу. От греха подальше.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать %1$s и догуса.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage1">Яйца пропали! Яйца пропали! Что же делать?</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage2">Поспрашиваю петов, может они что-нибудь знают.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage3">Догус согласился поискать яйца, сказал дать ему на это день.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage4">Кажется пора спросить догуса о результатах его поисков.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage5">Догус успешно вернул яйца на место, теперь-то с ними ничего не случится.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage6">Яйца опять пропали! Да что ж такое! Может кто-нибудь ещё сможет мне помочь?</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage7">Догус снова согласился мне помочь и сказал чтобы я подумала над решением проблемы в будущем.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage8">Возможно пора спросить догуса о результатах поиска снова.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage9">Догус вернул все яйца на место. Я правда должна попросить других петов помочь мне с этим.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage10">Фрогус сказал что поспрашивает своих приятелей с пруда, говорит они рукастые и знают своё дело.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage11">Пора бы спросить фрогуса, нет ли вестей от его друзей.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage12">Вот это да! Эти ребята Боберы не только подарили мне корзину для яйц, но также доверили одно из их яйц, чтобы я могла заботиться о будущих поколениях боберов.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать %1$s и %2$s.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage1">Я заметила что последнее время фрогусы подолгу сидят в задумчивости, надо выяснить в чем дело.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage2">Фрогус попросил меня измерить длину береговой линии пруда с помощью двухметровой палки. Зачем ему это?</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage3">Ну я померяла, пора сообщить о результатах.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage4">Теперь Фрогус попросил меня сделать то же самое, но уже другой линейкой.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage5">В этот раз я намеряля совсем другое число. Странно, пойду спрошу фрогуса.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage6">Фрогус отправил меня к боберам узнать насчет этого парадокса.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage7">Бобер дал мне книгу про математику, нырну туда с головой.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage8">Вау, я узнала там много нового! Больше всего в этой книге мне понравились фракталы, теперь я знаю что это такое и какие разные они бывают. Обожаю их себе представлять!</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать %1$s и догуса.</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage1">Что-то последнее время голова кругом идет. Спрошу-ка я у взрослого догуса как ему всегда удается оставаться таким отдохнувшим.</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage2">Догус сказал чтобы я спросила у фрогуса насчет медитации.</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage3">Мы начали интенсивные тренировки с Фрогусом.</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage4">Я научилась практикам медитации и теперь я могу забыть всё что захочу!</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать катуса, %1$s, догуса и %2$s.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage1">Я слышала какие-то слухи про неприятности в королевстве, спрошу, пожалуй, у Катуса насчет этого.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage2">Итак, чтобы спасти яйцо мне нужно собрать команду из Катуса, Догуса, Фрогуса и Бобера.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage3">Мы отправились к нашей первой цели - Туманному Ущелью, путь туда займет один день.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage4">Мы прибыли к Туманному Ущелью, как же нам через него пробраться?</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage5">Я должна спросить у группы, как они предлагают преодолеть Туманное Ущелье и выбрать лучший вариант.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage6">Я приняла решение как нам пробраться через Туманное Ущелье, надеюсь что правильное.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage7">Мы выбрались по ту сторону Туманного Ущелья, надо узнать у Катуса о состоянии команды.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage8">Мы движемся в сторону следующего препятствия - Леса Поющих Ветров.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage9">Мы прибыли к Лесу Поющих Ветров, как же нам через него пробраться?</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage10">Я должна спросить у группы, как они предлагают преодолеть Лес Поющих Ветров и выбрать лучший вариант.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage11">Я приняла решение как нам пробраться через Лес Поющих Ветров, надеюсь что правильное.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage12">Мы прошли через лес, осведомлюсь у Катуса том, насколько успешно.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage13">Мы движемся дальше - нас ждёт Каменный Перевал.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage14">Мы прибыли к Каменному Перевалу, какая опасность ждёт нас здесь?</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage15">Я должна спросить у группы, как они предлагают преодолеть Каменный перевал и выбрать лучший вариант.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage16">Я приняла решение как нам пробраться через Каменный Перевал, надеюсь что правильное.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage17">Похоже что мы преодолели великана, узнаю у Катуса подробности.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage18">Мы движемся дальше - нас ждут Пепельные Пещеры.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage19">Мы прибыли к Пепельным Пещерам, какая опасность ждёт нас здесь?</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage20">Я должна спросить у группы, как они предлагают преодолеть Пепельные Пещеры и выбрать лучший вариант.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage21">Я приняла решение как нам пробраться через Пепельные Пещеры, надеюсь что правильное.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage22">Мы преодолели пещеры, узнаю у Катуса как мы справились.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage23">Мы почти у цели, вперед, к месту ритуала!</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage24">Мы прибыли к месту финального сражения.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage25YesNecro">Некромант повержен, но теперь я должна выбрать кто выиграет время остальным.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage25NoNecro">Некромант повержен, но теперь я должна выбрать кто сбежить с яйцом пока остальные сдерживают тварей.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage26">Мы вернули яйцо, но какой ценой! Время возвращаться домой.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage27">Вот мы и дома, пора почтить память героев и заняться разведением драконов!</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать катуса, %1$s, %2$s и %3$s.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage1">На небе вспыхнула новая звезда, надо узнать у Катуса что к чему.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage2">Катус объяснил, что это Бетельгейзе и предложил слетать к ней, надо спросить у Бобера возможно ли это вообще.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage3">Бобер сказал что может построить космический корабль, но для этого ему нужна концентрированная магия, которую можно взять у драконов.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage4">Я получила магию от дракона (постараюсь ее не есть), надо отдать ее боберу.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage5">Я отдала боберу сгусток магии и он погрузился в работу, сказал придти завтра.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage6">Надо поинтересоваться у бобера насчет звездолета.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage7">Звездолет готов! Мы отправились к Бетельгейзе. Согласно приборам лететь туда еще дней: %1$s.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage8">Что-то странно долго летим даже с драконьей магией. Надо спросить у бобера в чем дело.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage9">Надо посоветоваться с фракталом, может он подскажет что делать.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage10">Так. Кажется бобер настолько заработался, что забыл самое главное.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage11">Мы прибыли. Очень красиво. Пойду спрошу у бобера все ли в порядке.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage12">Мы запустили зонд чтобы перехватить капсулу, посылающую странный сигнал.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage13">Зонд привез капсулу на борт. Надо сказать боберу что пора возвращаться.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage14">Летим домой.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage15">Мы вернулись домой, пора попытаться вырастить этот странный суп.</string>

	<!-- Random facts about pets -->
	<string name="FactDog1">Отпечаток носа собаки так же уникален, как отпечаток пальца человека. Криминалисты могут использовать его для идентификации конкретного животного.</string>
	<string name="FactDog2">У собак по три века на каждом глазу. Третье веко, называемое мигательной перепонкой, помогает смазывать и защищать глаз.</string>
	<string name="FactDog3">Нюх бладхаунда настолько точен, что его результаты признаются в качестве доказательства в суде. Они могут идти по следу, оставленному более 300 часов назад.</string>
	<string name="FactDog4">Обоняние вашей собаки в 10 000 – 100 000 раз острее вашего. Если вы чувствуете чайную ложку сахара в кофе, то собака учует её в олимпийском бассейне.</string>
	<string name="FactDog5">У собак около 1700 вкусовых рецепторов, тогда как у людей — около 9000. Поэтому их часто больше интересует запах еды, чем её реальный вкус.</string>
	<string name="FactDog6">Усы собаки пронизаны нервами, которые передают сенсорную информацию в мозг. Эти «вибриссы» помогают им улавливать изменения в потоках воздуха и ориентироваться в темноте.</string>
	<string name="FactDog7">Щенки рождаются глухими и слепыми. Их слуховые проходы и глаза полностью открываются только к двум неделям жизни.</string>
	<string name="FactDog8">Собаки слышат частоты до 45 000 Гц, тогда как люди — только до 20 000 Гц. Это позволяет им слышать высокочастотный «гул» электроники, который мы не замечаем.</string>
	<string name="FactDog9">Басенджи — единственная порода собак, которая не умеет лаять. Вместо этого они издают звук, известный как «барру», похожий на странный йодль.</string>
	<string name="FactDog10">Некоторые собаки — «левши», а другие — «правши». Вы можете проверить это, посмотрев, какой лапой они первой достают лакомство из игрушки.</string>
	<string name="FactDog11">Собаки потеют только через подушечки лап. Чтобы охладить остальное тело, они используют одышку для испарения влаги с языка.</string>
	<string name="FactDog12">Ухо собаки управляется как минимум 18 различными мышцами. Эти мышцы позволяют им наклонять и поворачивать уши независимо друг от друга для поиска источника звука.</string>
	<string name="FactDog13">У ньюфаундлендов перепончатые лапы и водоотталкивающая шерсть. Это делает их пловцами мирового класса, которые изначально выводились в помощь рыбакам.</string>
	<string name="FactDog14">Чау-чау и шарпеи — единственные две породы, у которых полностью черные или синие языки. Ученые до сих пор точно не знают причин этой генетической особенности.</string>
	<string name="FactDog15">Собаки видят в темноте благодаря специальной мембране tapetum lucidum. Этот слой отражает свет обратно через сетчатку, из-за чего их глаза светятся на фотографиях.</string>
	<string name="FactDog16">Лопатки собаки не прикреплены к остальному скелету. Такая «плавающая» конструкция обеспечивает большую гибкость и длинный шаг при беге.</string>
	<string name="FactDog17">Лундехунд — это порода, у которой по шесть пальцев на каждой лапе. Эта аномалия помогала им взбираться по скользким скалам Норвегии для охоты на тупиков.</string>
	<string name="FactDog18">Маленькие собаки обычно живут дольше крупных. У гигантских пород, таких как немецкий дог, обмен веществ происходит быстрее, что способствует ускоренному старению.</string>
	<string name="FactDog19">Собак тянет к запаху гниющих вещей. Они валяются в вонючей грязи, чтобы замаскировать собственный запах — это инстинкт, доставшийся от волков.</string>
	<string name="FactDog20">Челюсть средней собаки создает давление около 320 фунтов на квадратный дюйм. Некоторые породы, например мастифы, могут развивать давление более 500 фунтов.</string>
	<string name="FactDog21">Когда собака крутится перед сном, она следует древнему инстинкту. Их предки делали так, чтобы примять траву и прогнать змей или насекомых.</string>
	<string name="FactDog22">Собаки дрыгают задними лапами после туалета, чтобы распространить свой запах. На их лапах есть пахучие железы, которые оставляют «обонятельную визитку» для других.</string>
	<string name="FactDog23">Многие собаки испытывают «зумис» — внезапные приступы активности. Это всплеск накопившейся энергии, которую они выплескивают, бегая по хаотичным кругам.</string>
	<string name="FactDog24">Собаки видят сны так же, как люди. Если вы видите, как дергаются лапы или слышите поскуливание во сне, значит, они находятся в фазе быстрого сна.</string>
	<string name="FactDog25">Ваша собака может прислоняться к вам, чтобы показать привязанность или почувствовать безопасность. В мире собак физический контакт — это знак доверия и связи.</string>
	<string name="FactDog26">Собаки могут научиться распознавать более 150 слов и жестов. Некоторые «супер-собаки» демонстрируют способность понимать до 250 слов.</string>
	<string name="FactDog27">Когда собака виляет хвостом вправо, это обычно означает радость. Виляние влево может указывать на тревогу или чувство угрозы.</string>
	<string name="FactDog28">У собак есть «чувство времени», и они могут предсказывать регулярные события. Они делают это, улавливая изменение интенсивности запахов в доме в течение дня.</string>
	<string name="FactDog29">«Виноватый вид» собаки — это на самом деле реакция на язык вашего тела. Они не чувствуют морального стыда, а просто показывают сигналы подчинения, чтобы успокоить хозяина.</string>
	<string name="FactDog30">Кобели задирают лапу как можно выше, чтобы пометить территорию. Это помогает запаху распространяться дальше и убеждает других, что собака крупнее, чем есть на самом деле.</string>
	<string name="FactDog31">Собаки часто «улыбаются», обнажая передние зубы. Обычно это жест подчинения, призванный показать, что они не представляют угрозы.</string>
	<string name="FactDog32">«Запах мокрой собаки» вызван крошечными микроорганизмами в шерсти. Когда шерсть намокает, бактерии выделяют летучие соединения, создающие этот мускус.</string>
	<string name="FactDog33">Собаки предпочитают испражняться, ориентируясь по магнитному полю Земли. Исследования показали, что они обычно выбирают ось север-юг.</string>
	<string name="FactDog34">Взгляд «глаза в глаза» вызывает выброс окситоцина и у человека, и у собаки. Это тот же «гормон любви», который помогает матерям привязываться к младенцам.</string>
	<string name="FactDog35">Собаки могут чувствовать ваши эмоции, включая страх и тревогу. Когда вы нервничаете, вы выделяете специфический пот, который собака легко распознает.</string>
	<string name="FactDog36">Щенки любят покусывать во время игры, чтобы научиться контролировать силу укуса. Если они кусают брата слишком сильно, тот вскрикивает, обучая их осторожности.</string>
	<string name="FactDog37">Собаки не чувствуют «ревность» в сложном человеческом смысле. Однако они проявляют примитивную ревность, если хозяин уделяет внимание другой собаке.</string>
	<string name="FactDog38">Зевота заразительна для людей и собак. Исследования показывают, что собаки чаще «подхватывают» зевок от хозяина, чем от незнакомца.</string>
	<string name="FactDog39">Некоторые собаки замирают в «стойке», указывая носом на добычу. Это естественный инстинкт, который был усилен путем селекции.</string>
	<string name="FactDog40">Собаки используют хвост не только для эмоций, но и для баланса. При беге на высокой скорости хвост служит рулем, помогая совершать резкие повороты.</string>
	<string name="FactDog41">Самая старая из известных собак дожила до 31 года. Боби, порода Рафейру ду Алентежу из Португалии, удерживал рекорд до своей смерти в 2023 году.</string>
	<string name="FactDog42">Грейхаунды — самая быстрая порода собак на Земле. Они могут развивать скорость до 45 миль в час (72 км/ч) всего за несколько шагов.</string>
	<string name="FactDog43">На борту Титаника находилось двенадцать собак. Выжили только три из них: два померанских шпица и один пекинес.</string>
	<string name="FactDog44">Древние египтяне часто мумифицировали своих собак. Они верили, что питомцы будут проводниками и компаньонами в загробной жизни.</string>
	<string name="FactDog45">Салюки считается старейшей известной породой собак. Их изображения встречаются на наскальных рисунках, датируемых 10 000 лет до н. э.</string>
	<string name="FactDog46">Немецкий дог по кличке Зевс удерживает рекорд как самая высокая собака в истории. Его рост в холке составлял 44 дюйма — почти 112 сантиметров.</string>
	<string name="FactDog47">Напротив, самой маленькой собакой в истории была чихуахуа по кличке Милли. Её рост составлял всего 3,8 дюйма, что сравнимо с размером карманного калькулятора.</string>
	<string name="FactDog48">В 1960 году советские собаки Белка и Стрелка стали первыми существами, облетевшими Землю и вернувшимися живыми. Позже щенок Стрелки был подарен президенту Джону Кеннеди.</string>
	<string name="FactDog49">Во время Первой мировой войны сержант Стабби стал самой титулованной военной собакой. Он участвовал в 17 боях и получил звание сержанта за боевые заслуги.</string>
	<string name="FactDog50">Песня The Beatles «A Day in the Life» содержит частоту, которую слышат только собаки. Пол Маккартни добавил её в конце трека специально для своей овчарки Марты.</string>
	<string name="FactDog51">Древние римляне часто вешали таблички «Осторожно, собака» (Cave Canem) у входа. Обычно это были мозаики с изображением свирепых псов на полу.</string>
	<string name="FactDog52">Далматинцы рождаются полностью белыми. Их знаменитые черные или коричневые пятна начинают появляться только в возрасте около двух недель.</string>
	<string name="FactDog53">Выражение «дождь из собак и кошек» могло возникнуть в Англии XVII века. Во время сильных штормов тела бездомных животных смывало на затопленные улицы города.</string>
	<string name="FactDog54">Рин Тин Тин был реальной немецкой овчаркой, спасенной на поле боя Первой мировой. Он снялся в 27 голливудских фильмах и имел огромный успех в прокате.</string>
	<string name="FactDog55">Самой дорогой собакой в мире стал тибетский мастиф, проданный в Китае почти за 2 миллиона долларов. Эта порода считается символом статуса среди китайской элиты.</string>
	<string name="FactDog56">Пудели на самом деле родом из Германии, а не из Франции. Название происходит от немецкого слова «pudeln», что означает «плескаться в воде».</string>
	<string name="FactDog57">Стрижка пуделя была придумана для дела, а не для моды. Пучки шерсти оставляли для защиты суставов и органов от холодной воды во время охоты на уток.</string>
	<string name="FactDog58">Аляскинский маламут Балто стал героем в 1925 году. Он вел упряжку через метель, чтобы доставить жизненно важную сыворотку от дифтерии в город Ном.</string>
	<string name="FactDog59">Собаки были первыми животными, одомашненными человеком. Считается, что это партнерство началось от 15 000 до 30 000 лет назад.</string>
	<string name="FactDog60">Название «такса» (Dachshund) буквально переводится с немецкого как «барсучья собака». Их длинные тела были выведены специально для того, чтобы залезать в норы к барсукам.</string>
	<string name="FactDog61">Шоколад содержит теобромин, который токсичен для собак. Они не могут метаболизировать его так же быстро, как люди, что ведет к опасному сердцебиению.</string>
	<string name="FactDog62">Виноград и изюм могут вызвать внезапную почечную недостаточность у собак. Даже небольшое количество может быть смертельным в зависимости от размера животного.</string>
	<string name="FactDog63">Собаки могут страдать от сезонной аллергии, как и люди. Вместо чихания они обычно реагируют зудом кожи и чрезмерным вылизыванием лап.</string>
	<string name="FactDog64">«Лапы-чипсы» — реальный феномен, когда лапы собаки пахнут кукурузными чипсами. Это вызвано безвредным накоплением бактерий Proteus или Pseudomonas.</string>
	<string name="FactDog65">Температура тела средней собаки составляет от 38,3 до 39,2 градусов Цельсия. Это значительно выше средней температуры человека.</string>
	<string name="FactDog66">У щенков 28 молочных зубов, которые они со временем теряют. У взрослых собак 42 постоянных зуба, что на десять больше, чем у взрослого человека.</string>
	<string name="FactDog67">Собаки могут обгореть на солнце, особенно если у них белая или редкая шерсть. Чаще всего страдают нос, уши и живот.</string>
	<string name="FactDog68">«Зумис» — это признак счастливой и здоровой собаки. Это показывает, что они чувствуют себя в безопасности и имеют энергию для игр.</string>
	<string name="FactDog69">Собаки не являются полностью дальтониками, они просто видят ограниченный спектр. Они различают синий и желтый, но красный и зеленый кажутся им серыми или коричневыми.</string>
	<string name="FactDog70">У многих собак непереносимость лактозы. Хотя им нравится вкус молока и сыра, это часто приводит к расстройству пищеварения.</string>
	<string name="FactDog71">Сердце собаки бьется гораздо быстрее человеческого. В покое пульс собаки обычно составляет от 60 до 140 ударов в минуту.</string>
	<string name="FactDog72">Семена яблок и косточки вишни содержат крошечное количество цианида. Пара штук не повредит, но большое количество может быть ядовитым.</string>
	<string name="FactDog73">Собаки могут подхватить «питомниковый кашель», который является аналогом простуды. Он очень заразен, но обычно не опасен для жизни.</string>
	<string name="FactDog74">Некоторые собаки склонны к «обратному чиханию». Это звучит как пугающее хрюканье, но обычно это просто раздражение мягкого неба.</string>
	<string name="FactDog75">Собаки могут быть левшами или правшами. Исследования показывают, что «амбидекстры» (без предпочтения лапы) могут быть более склонны к стрессу.</string>
	<string name="FactDog76">Собаки с ожирением подвержены высокому риску проблем с суставами и диабету. Поддержание нормального веса может продлить жизнь собаки на два года.</string>
	<string name="FactDog77">У собак бывает «ложная беременность». Это гормональный сбой, из-за которого собака ведет себя так, будто ждет щенков, хотя это не так.</string>
	<string name="FactDog78">Поглаживание собаки может снизить ваше кровяное давление. Физический контакт с шерстью снижает уровень кортизола в организме человека.</string>
	<string name="FactDog79">Некоторые породы, например бассет-хаунды, плохо плавают. Их тяжелые кости и короткие лапы мешают им держаться на воде.</string>
	<string name="FactDog80">У собак есть специализированный «вомероназальный орган» (орган Якобсона). Он помогает им улавливать феромоны, которые не чувствуются обычным носом.</string>
	<string name="FactDog81">В США самая большая популяция собак в мире. В стране насчитывается около 75 миллионов домашних собак.</string>
	<string name="FactDog82">Группа мопсов официально называется «grumble» (ворчание). Это название, вероятно, пошло от хрюкающих звуков, которые они издают.</string>
	<string name="FactDog83">Бордер-колли считается самой умной породой в мире. Они известны своими невероятными способностями к решению задач и трудолюбием.</string>
	<string name="FactDog84">Собак можно обучить выявлять рак и низкий уровень сахара в крови. Они делают это, распознавая летучие соединения в дыхании или поте человека.</string>
	<string name="FactDog85">Плавание «по-собачьи» — это инстинктивный стиль. Даже те, кто никогда не видел воды, начинают перебирать лапами, если их подержать над бассейном.</string>
	<string name="FactDog86">Служебные собаки знают, когда они «на работе». Когда с них снимают шлейку, многие из них тут же превращаются в игривых домашних питомцев.</string>
	<string name="FactDog87">Некоторые собаки притворяются ранеными, чтобы привлечь внимание. Если они заметят, что вы суетитесь из-за их хромоты, они могут повторять это ради лакомства.</string>
	<string name="FactDog88">Самой популярной кличкой для собак на протяжении десятилетий была «Фидо». С латыни Fido переводится как «я доверяю» или «верный».</string>
	<string name="FactDog89">Усы собаки настолько чувствительны, что могут определять смену погоды. Они улавливают малейшие падения барометрического давления.</string>
	<string name="FactDog90">Все собаки в мире являются потомками ныне вымершего вида волков. Технически они являются подвидом, известным как Canis lupus familiaris.</string>
	<string name="FactDog91">Сегодня в мире насчитывается более 400 миллионов собак. Сюда входят домашние, бездомные и рабочие животные.</string>
	<string name="FactDog92">Некоторых собак обучают искать трюфели. Хотя традиционно использовали свиней, собаки лучше, так как они не пытаются съесть дорогие грибы.</string>
	<string name="FactDog93">Название «корги» переводится с валлийского как «карликовая собака». Легенда гласит, что феи использовали их для своих упряжек.</string>
	<string name="FactDog94">Взрослая собака обладает умственными способностями двухлетнего ребенка. Это включает способность чувствовать базовые эмоции и понимать простую логику.</string>
	<string name="FactDog95">Собаки не любят объятия так, как люди. Для собаки рука, положенная на шею, может восприниматься как жест доминирования или угрозы.</string>
	<string name="FactDog96">Сибирские хаски были выведены для бега на огромные дистанции при минимуме еды. У них уникальный метаболизм, позволяющий сжигать калории, не расходуя запасы жира.</string>
	<string name="FactDog97">Три собаки выжили при крушении Титаника. Это были маленькие породы, которых хозяева, вероятно, пронесли в спасательные шлюпки.</string>
	<string name="FactDog98">Нос собаки мокрый, потому что это помогает улавливать частицы запаха. Они часто облизывают нос, чтобы «распробовать» собранные ароматы.</string>
	<string name="FactDog99">Лабрадоры были самой популярной породой в США более 30 лет. Однако в 2022 году первое место занял французский бульдог.</string>
	<string name="FactDog100">Ваша собака действительно любит вас больше, чем себя. Это один из немногих видов на планете, который поставит вашу безопасность выше собственной.</string>
	<string name="FactDog101">Собаки часто едят экскременты. Это поведение, называемое копрофагией, часто объясняется инстинктами выживания, когда собаки пытаются восполнить дефицит ферментов или питательных веществ в организме. Также это может быть поведенческой привычкой, оставшейся от предков-волков, которые таким образом поддерживали чистоту «логова» и защищали стаю от паразитов.</string>
	<string name="FactCat1">У кошек есть специальный орган, называемый органом Якобсона, расположенный на небе. Он позволяет им «пробовать воздух на вкус», поэтому они иногда замирают с открытым ртом.</string>
	<string name="FactCat2">Ключица кошки не прикреплена к другим костям, она спрятана в плечевых мышцах. Это позволяет им протискиваться в любое отверстие размером с их голову.</string>
	<string name="FactCat3">Кошки могут вращать ушами на 180 градусов независимо друг от друга. Они используют 32 разные мышцы в каждом ухе, чтобы точно определить источник шума.</string>
	<string name="FactCat4">Звук «мяу» был разработан кошками почти исключительно для общения с людьми. Взрослые кошки редко мяукают друг на друга, предпочитая запахи и язык тела.</string>
	<string name="FactCat5">У кошек есть третье веко, которое обычно незаметно. Если вы его видите, это часто является признаком того, что кошка нездорова или очень хочет спать.</string>
	<string name="FactCat6">Отпечаток носа кошки так же уникален, как отпечатки пальцев человека. У двух кошек не бывает одинакового рисунка выступов и бугорков на носу.</string>
	<string name="FactCat7">Кошки — «пальцеходящие» животные, то есть они ходят на пальцах, а не на всей стопе. Это позволяет им передвигаться быстрее и гораздо тише других млекопитающих.</string>
	<string name="FactCat8">Усы кошки примерно равны ширине её тела. Они используют эти чувствительные волоски, чтобы понять, смогут ли они пролезть в узкий проем.</string>
	<string name="FactCat9">У кошек есть предпочтение правой или левой лапы, как и у людей. Исследования показывают, что коты чаще бывают левшами, а кошки — правшами.</string>
	<string name="FactCat10">Частота кошачьего мурлыканья — от 25 до 150 Гц — может улучшать плотность костей и способствовать заживлению. Они не просто счастливы, они буквально вибрируют себе во благо.</string>
	<string name="FactCat11">Когда кошка «мнет» вас лапами, это поведение сохранилось с котячьего возраста. Они делали это со своими мамами для стимуляции притока молока, а теперь делают это с вами, потому что чувствуют себя в безопасности.</string>
	<string name="FactCat12">Кошки спят в среднем от 12 до 16 часов в сутки. Это означает, что семилетняя кошка бодрствовала всего около двух лет своей жизни.</string>
	<string name="FactCat13">Если кошка приносит вам мертвую мышь, это не просто подарок. Скорее всего, она считает вас плохим охотником и пытается научить вас добывать еду.</string>
	<string name="FactCat14">«Медленное моргание» кошки — это признак крайнего доверия и привязанности. Закрывая глаза, они сообщают вам, что не воспринимают вас как угрозу.</string>
	<string name="FactCat15">Кошки часто устраивают «забеги» после посещения лотка. Иногда это объясняется «пу-форией», вызванной стимуляцией блуждающего нерва.</string>
	<string name="FactCat16">Ваша кошка, скорее всего, узнает ваш голос, но предпочитает игнорировать вас. Исследования показывают, что кошки отличают голос хозяина от чужого, но не считают нужным откликаться.</string>
	<string name="FactCat17">Кошки — сумеречные животные, а не ночные, то есть они наиболее активны на рассвете и в сумерках. Именно в это время их естественная добыча наиболее уязвима.</string>
	<string name="FactCat18">Когда кошка трется о вас лицом, она «помечает» вас пахучими железами на щеках. Вы официально стали её личной собственностью.</string>
	<string name="FactCat19">Кошки могут прыгать на высоту, в шесть раз превышающую их собственный рост. Мощные мышцы задних лап действуют как пружины, выталкивая их вверх.</string>
	<string name="FactCat20">Хвост кошки — это барометр настроения, легкое подергивание кончика обычно означает раздражение. Однако высоко поднятый вибрирующий хвост — это кошачья версия восторженного «привет!».</string>
	<string name="FactCat21">В Древнем Египте, если в семье умирала кошка, хозяева сбривали брови в знак траура. Они скорбели до тех пор, пока брови не отрастали снова.</string>
	<string name="FactCat22">Первой кошкой в космосе была французская кошка по имени Фелисетт в 1963 году. Она пережила полет и вернулась на Землю национальной героиней.</string>
	<string name="FactCat23">Исааку Ньютону часто приписывают изобретение кошачьей дверцы. Говорят, ему надоело, что кошки царапают дверь, пока он пытается изучать свет.</string>
	<string name="FactCat24">Кот по имени Стаббс в течение 20 лет занимал пост почетного мэра Талкитны, Аляска. Он проводил дни, попивая воду с кошачьей мятой из винного бокала.</string>
	<string name="FactCat25">В США черные кошки считаются плохой приметой, но в Великобритании и Японии они приносят удачу. В некоторых культурах черная кошка, перебежавшая дорогу, считается благословением.</string>
	<string name="FactCat26">ЦРУ однажды потратило миллионы, пытаясь превратить кошку в шпиона, вживив микрофон в её ухо. Миссия провалилась, когда «Акустическую кошечку» сбило такси на её первом задании.</string>
	<string name="FactCat27">В Тайване есть город Хоутонг, знаменитый своей огромной популяцией кошек. Когда-то это был шахтерский городок, а теперь — главный туристический центр для любителей кошек.</string>
	<string name="FactCat28">Авраам Линкольн был большим фанатом кошек и кормил их золотыми вилками в Белом доме. Когда Мэри Тодд Линкольн спросили о хобби мужа, она просто ответила: «Кошки».</string>
	<string name="FactCat29">В Средние века кошек несправедливо связывали с колдовством и преследовали. Это привело к взрыву популяции крыс, что усугубило пандемию Черной смерти.</string>
	<string name="FactCat30">Древние римляне считали кошек символами свободы и независимости. Они были единственными животными, которым разрешалось входить в их храмы.</string>
	<string name="FactCat31">Кошки вообще не чувствуют сладкого вкуса. У них отсутствуют рецепторы сахара, поэтому ваш торт в безопасности.</string>
	<string name="FactCat32">Мозг кошки на 90% биологически схож с человеческим. У нас общие участки мозга, отвечающие за эмоции.</string>
	<string name="FactCat33">Их ночное зрение примерно в шесть раз лучше нашего. За сетчаткой у них есть отражающий слой, благодаря которому их глаза светятся.</string>
	<string name="FactCat34">Периферийное зрение кошки составляет 285 градусов. Этот широкий угол помогает им замечать движение практически с любого направления.</string>
	<string name="FactCat35">Сердце кошки бьется гораздо быстрее человеческого — от 110 до 140 ударов в минуту. Это почти в два раза больше среднего пульса человека в покое.</string>
	<string name="FactCat36">Кошки потеют только через подушечки лап. Если в жаркий день вы видите мокрые следы, значит, кошка пытается охладиться.</string>
	<string name="FactCat37">Самки кошек обычно правши, а самцы — левши. Этот половой диморфизм в «рукости» до сих пор изучается биологами.</string>
	<string name="FactCat38">В носу кошки более 200 миллионов чувствительных к запахам клеток. Для сравнения, у человека их всего около 5 миллионов.</string>
	<string name="FactCat39">Язык кошки покрыт крошечными крючками, называемыми сосочками. Они сделаны из кератина и помогают кошке соскабливать мясо с костей и чистить шерсть.</string>
	<string name="FactCat40">При необходимости они могут пить морскую воду, чтобы выжить. Их почки достаточно эффективны, чтобы отфильтровывать соль и увлажнять организм.</string>
	<string name="FactCat41">Кошки могут издавать более 100 различных звуков. Собаки, с другой стороны, могут издавать только около 10.</string>
	<string name="FactCat42">Группа взрослых кошек в английском языке называется «clowder». Группа котят называется «kindle».</string>
	<string name="FactCat43">Кошки очень чувствительны к вибрациям и могут почувствовать приближение землетрясения за 10–15 минут до людей. Они часто становятся беспокойными прямо перед толчком.</string>
	<string name="FactCat44">Большинство кошек на самом деле имеют непереносимость лактозы. Хотя им нравится вкус молока, оно обычно вызывает у них расстройство пищеварения.</string>
	<string name="FactCat45">Домашние кошки на 95,6% генетически идентичны тиграм. Ваш пушистый друг — это, по сути, крошечный тигр, живущий в гостиной.</string>
	<string name="FactCat46">Кошки могут двигать верхним и нижним веками независимо друг от друга. Это позволяет им «щуриться» для защиты глаз, продолжая наблюдение.</string>
	<string name="FactCat47">Самая богатая кошка в мире унаследовала от своего хозяина 12,5 миллионов долларов. Кот по имени Блэки жил в роскоши, в то время как родственники хозяина не получили ничего.</string>
	<string name="FactCat48">У кошек уникальная походка: они сначала двигают обеими правыми лапами, затем обеими левыми. Единственные животные, которые ходят так же — это жирафы и верблюды.</string>
	<string name="FactCat49">Усы кошки настолько чувствительны, что могут улавливать изменения в воздушных потоках. Это позволяет им «видеть», где находятся предметы, в полной темноте.</string>
	<string name="FactCat50">Кошки тратят от 30% до 50% времени бодрствования на уход за собой. Это помогает им оставаться чистыми, охлаждаться и избавляться от запахов, которые могут привлечь хищников.</string>
	<string name="FactCat51">Домашние кошки могут развивать скорость до 48 км/ч. Это делает их быстрее Усэйна Болта на коротких дистанциях.</string>
	<string name="FactCat52">У кошек нет тяги к сладкому, но их очень привлекает запах животных жиров. Вот почему они могут попытаться лизнуть ваше сливочное масло.</string>
	<string name="FactCat53">Самая древняя домашняя кошка была найдена в могиле возрастом 9 500 лет на острове Кипр. Это произошло за 4 000 лет до начала поклонения кошкам в Египте.</string>
	<string name="FactCat54">Мурлыканье не всегда означает счастье, кошки также мурлычут, когда испытывают стресс или боль. Считается, что это механизм самолечения.</string>
	<string name="FactCat55">У кошек 230 костей, тогда как у людей их всего 206. Лишние кости в основном находятся в их гибком позвоночнике и хвосте.</string>
	<string name="FactCat56">Технический термин для кошачьего комка шерсти — «трихобезоар». Это звучит гораздо солиднее, чем мокрый кусок шерсти на ковре.</string>
	<string name="FactCat57">Кошки могут проводить до 15% своей жизни в фазе глубокого сна. Остальное время они просто «дремлют», готовые в любой момент броситься в бой.</string>
	<string name="FactCat58">Ухо кошки содержит 32 мышцы. Эти мышцы позволяют уху работать как радар, выслеживая шорох мыши.</string>
	<string name="FactCat59">У кошек в носу есть специальный «вакуум», называемый вомероназальным органом. Он помогает им анализировать феромоны других кошек.</string>
	<string name="FactCat60">Самая маленькая кошка в мире, ржавая кошка, может поместиться на ладони. Несмотря на размер, она является свирепым и умелым охотником.</string>
	<string name="FactCat61">Кошки являются «облигатными хищниками», то есть для выживания им необходимо мясо. Их организм не может эффективно перерабатывать питательные вещества из растений.</string>
	<string name="FactCat62">Стиль охоты кошки — «выслеживание и прыжок». В отличие от собак, которые преследуют добычу на длинных дистанциях, кошки полагаются на скрытность и резкий рывок.</string>
	<string name="FactCat63">У кошек есть «выпрямительный рефлекс», который позволяет им в большинстве случаев приземляться на лапы. Гибкий позвоночник и отсутствие ключицы делают этот разворот в воздухе возможным.</string>
	<string name="FactCat64">Некоторые кошки любят воду, особенно порода турецкий ван. Их называют «плавающими кошками» из-за их необычной любви к купанию.</string>
	<string name="FactCat65">У кошек очень слабое чувство жажды. В дикой природе они получают большую часть влаги из своей добычи.</string>
	<string name="FactCat66">Когти кошки загнуты вниз. Это делает их отличными альпинистами при подъеме на дерево, но мешает им спускаться головой вниз.</string>
	<string name="FactCat67">Кошки эффективны в борьбе с вредителями, потому что убивают ради забавы, а не только ради еды. Этот «избыточный инстинкт убийства» помогает им оттачивать навыки охоты.</string>
	<string name="FactCat68">«Складка» на животе кошки называется примордиальным мешком. Он защищает внутренние органы во время драк и позволяет телу растягиваться при беге.</string>
	<string name="FactCat69">Кошки слышат ультразвук. Это позволяет им слышать высокочастотный писк грызунов, который недоступен человеческому уху.</string>
	<string name="FactCat70">У некастрированных котов есть «толстые» щеки, называемые брылями. Они состоят из тканей, стимулируемых тестостероном, для защиты морды во время драк.</string>
	<string name="FactCat71">У кошек может быть «аллергия» на людей. Мы выделяем перхоть и клетки кожи, которые иногда могут вызывать проблемы с дыханием у чувствительных питомцев.</string>
	<string name="FactCat72">В хвосте кошки содержится около 10% всех её костей. Он служит противовесом, помогая им балансировать на узких выступах.</string>
	<string name="FactCat73">У большинства кошек нет ресниц. Их выступающие надбровные дуги и мигательный рефлекс обеспечивают достаточную защиту глаз.</string>
	<string name="FactCat74">«Кошачий провал» относится к периоду в Северной Америке, когда в течение 7 миллионов лет не существовало окаменелостей кошек. Ученые до сих пор не знают, почему они исчезли с континента на такой долгий срок.</string>
	<string name="FactCat75">Кошки могут видеть сны так же, как люди. Вы можете понять, что кошка видит сон, по подергиванию лап или мягкому чириканью во сне.</string>
	<string name="FactCat76">В «кошачьих кафе» люди могут платить почасовую оплату, чтобы пообщаться с кошками. Этот тренд зародился на Тайване и стал безумно популярным в Японии.</string>
	<string name="FactCat77">Кошачий укус очень опасен из-за бактерий в их пасти. Их острые зубы работают как иглы, вводя бактерии глубоко под кожу.</string>
	<string name="FactCat78">Кошки очень искусно скрывают боль. В дикой природе проявление слабости сделало бы их целью для более крупных хищников.</string>
	<string name="FactCat79">Фраза «the cat’s pajamas» (кошачья пижама) появилась в 1920-х годах для описания чего-то крутого. Это было частью моды на нелепые фразы, связанные с животными.</string>
	<string name="FactCat80">Некоторые кошки рождаются с лишними пальцами (полидактилия). Эрнест Хемингуэй обожал таких кошек, и его поместье в Ки-Уэсте до сих пор ими заселено.</string>
	<string name="FactCat81">У кошек есть система «зеркальных нейронов». Это предполагает, что они могут чувствовать эмпатию или хотя бы имитировать эмоции своих хозяев.</string>
	<string name="FactCat82">Если коснуться усов кошки, это может вызвать мигательный рефлекс. Это защитная мера для охраны глаз от возможного мусора.</string>
	<string name="FactCat83">У кошек очень короткая память на несущественные вещи, но невероятная долгосрочная память на места. Они могут найти дорогу домой за много километров.</string>
	<string name="FactCat84">«Загривок» кошки обладает особым неврологическим триггером. Когда мама-кошка берет котенка за шкирку, он инстинктивно обмякает и успокаивается.</string>
	<string name="FactCat85">Кошки используют усы, чтобы понять, движется ли воздух. Это помогает им ориентироваться в комнатах, даже если они ничего не видят.</string>
	<string name="FactCat86">Мурлыканье кошки часто сравнивают с «колыбельной» для самой себя. Они используют его, чтобы снизить давление и успокоиться в стрессовых ситуациях.</string>
	<string name="FactCat87">Кошки понимают, когда вы собираетесь в поездку. Они узнают «ритуал чемодана» и часто садятся в сумку, чтобы помешать вам уехать.</string>
	<string name="FactCat88">Когда кошка «стрекочет» на птицу за окном, это инстинктивное движение челюсти. Они практикуют «смертельный укус», который используется для перекусывания шеи жертвы.</string>
	<string name="FactCat89">У кошек есть чувство времени. Они точно знают, когда вы должны вернуться домой, и часто ждут у двери.</string>
	<string name="FactCat90">Поле зрения кошки составляет 200 градусов. Это на 20 градусов шире, чем у человека, что дает им преимущество в обнаружении движения.</string>
	<string name="FactCat91">Кошки могут жить более 30 лет. Самая старая кошка в истории, Крим Пафф, прожила 38 лет и 3 дня.</string>
	<string name="FactCat92">Трехцветные (калико) и черепаховые кошки почти всегда самки. Гены оранжевого и черного окраса связаны с X-хромосомой.</string>
	<string name="FactCat93">Нос кошки во многих отношениях так же чувствителен, как у собаки. Они могут чувствовать запахи вещей спустя несколько дней после того, как предмет убрали.</string>
	<string name="FactCat94">Кошки не видят мир в черно-белом цвете, но они не видят цвета так ярко, как мы. В основном они различают оттенки синего и зеленого.</string>
	<string name="FactCat95">Если держать кошку только дома, она может прожить в три раза дольше, чем уличная. Это связано с отсутствием хищников, машин и болезней.</string>
	<string name="FactCat96">У кошек есть способность к ориентации, называемая магниторецепцией. Они используют магнитное поле Земли, чтобы находить дорогу в свои владения.</string>
	<string name="FactCat97">Кожа кошки очень эластична и неплотно прилегает к телу. Это защитный механизм, позволяющий им повернуться и укусить хищника, даже если их держат за шею.</string>
	<string name="FactCat98">Кошек можно обучать трюкам, как и собак. Однако им требуется гораздо больше «взяток» (лакомств) и у них значительно короче период концентрации внимания.</string>
	<string name="FactCat99">Мяуканье — это не просто звук, это манипуляция. Исследования показывают, что кошки адаптировали свое мяуканье, чтобы оно имитировало частоту плача человеческого младенца.</string>
	<string name="FactCat100">Кошки верят, что они владеют домом, а вы — просто обслуживающий персонал. Если у вас когда-либо была кошка, вы знаете, что это не «странный факт», а истинная правда.</string>
	<string name="FactFrog1">Лесная лягушка — это настоящий «подснежник». Зимой она замораживает до 65% воды в своем теле, а весной полностью оттаивает без вреда для здоровья.</string>
	<string name="FactFrog2">Стеклянные лягушки — живые рентгеновские снимки. Кожа на их животе абсолютно прозрачна, что позволяет видеть биение сердца и процесс переваривания пищи.</string>
	<string name="FactFrog3">Африканская волосатая лягушка — это скрытый «Росомаха». При угрозе она намеренно ломает кости на пальцах, чтобы они проткнули кожу и превратились в острые когти.</string>
	<string name="FactFrog4">Лягушки-быки почти не спят. Исследования показали, что даже во время отдыха они реагируют на раздражители, что позволяет им обходиться без глубокого сна месяцами.</string>
	<string name="FactFrog5">Пустынная узкоротая лягушка пищит, как резиновая игрушка. Вместо глубокого кваканья она издает высокий писк, который должен пугать врагов, но звучит очень мило.</string>
	<string name="FactFrog6">Лягушки глотают с помощью глазных яблок. Они втягивают глаза вглубь черепа, чтобы помочь протолкнуть пищу из ротовой полости дальше в горло.</string>
	<string name="FactFrog7">У некоторых лягушек есть «усы» из шипов. Самец эмейской чесночницы в брачный период отращивает на губе шипы, которые использует как оружие в драках.</string>
	<string name="FactFrog8">Удивительная лягушка уменьшается с возрастом. Её головастики достигают 25 сантиметров в длину, но после превращения взрослая особь имеет размер всего около 7 сантиметров.</string>
	<string name="FactFrog9">Пурпурные лягушки проводят под землей 50 недель в году. Они выходят на поверхность всего на две недели во время муссонов, чтобы спариться и отложить икру.</string>
	<string name="FactFrog10">Борнеоская плоскоголовая лягушка не имеет легких. Она дышит исключительно через кожу, что помогает ей эффективнее поглощать кислород из холодной проточной воды.</string>
	<string name="FactFrog11">Заботливые лягушки рожают через рот. Самка заглатывает оплодотворенную икру и отключает выработку желудочного сока, пока малыши развиваются внутри.</string>
	<string name="FactFrog12">Суринамские пипы вынашивают потомство в спине. Икринки врастают в кожу матери, и спустя время полностью сформированные лягушата выпрыгивают прямо из её пор.</string>
	<string name="FactFrog13">Пятнистые древолазы — преданные перевозчики. Мать переносит каждого головастика на спине по отдельности в наполненные водой воронки листьев бромелии на вершинах деревьев.</string>
	<string name="FactFrog14">Самцы ринодермы Дарвина используют горловые мешки как ясли. После того как самка откладывает икру, самец заглатывает её и держит головастиков в горле до их полного взросления.</string>
	<string name="FactFrog15">У сумчатых квакш есть встроенный «рюкзак». На спине у самки расположен специальный карман, где икра находится в безопасности до момента вылупления.</string>
	<string name="FactFrog16">Ужасный листолаз хранит в себе яд, способный убить 10 человек. Лягушка не вырабатывает его сама, а накапливает из определенных жуков, которыми питается в дикой природе.</string>
	<string name="FactFrog17">Черные дождевые лягушки похожи на сердитое авокадо. Их круглое тело и постоянно недовольная мордочка сделали их звездами интернета из-за крайне разочарованного вида.</string>
	<string name="FactFrog18">Лягушки-крестоносцы производят собственный «суперклей». При нападении они выделяют липкий белок, который застывает за секунды, буквально склеивая челюсти хищника.</string>
	<string name="FactFrog19">Веслоногая лягушка Уоллеса использует лапы как парашюты. Огромные перепонки между пальцами позволяют ей планировать между деревьями, спасаясь от опасности.</string>
	<string name="FactFrog20">Лягушек не может вырвать в привычном понимании. Если лягушка съест что-то токсичное, она может буквально вытолкнуть весь желудок наружу, «промыть» его лапами и проглотить обратно.</string>
	<string name="FactFrog21">Лягушки-гладиаторы строят собственные бассейны. Самцы выкапывают круглые ямки в иле у берега, создавая защищенные детские сады для своей икры.</string>
	<string name="FactFrog22">Кожа географической лягушки напоминает топографическую карту. Этот сложный узор позволяет ей идеально сливаться с опавшей листвой и мшистой корой в Амазонии.</string>
	<string name="FactFrog23">Некоторые лягушки меняют цвет, как хамелеоны. Тихоокеанская древесная лягушка способна за считанные минуты сменить окрас с зеленого на коричневый под цвет окружения.</string>
	<string name="FactFrog24">Лягушка-черепаха больше похожа на сырой фарш, чем на амфибию. У неё круглое мясистое тело и крошечные лапки, предназначенные для рытья термитников, а не для прыжков.</string>
	<string name="FactFrog25">У клыкастых лягушек есть «костяные шпоры» в нижней челюсти. Это не настоящие зубы, а острые выросты, которыми самцы сражаются друг с другом или ловят крупную добычу.</string>
	<string name="FactFrog26">Лягушку Баджетта называют «Фредди Крюгером» среди амфибий. Она крайне агрессивна, умеет громко кричать и бросается на любого, кого сочтет угрозой.</string>
	<string name="FactFrog27">Филломедузы не засыхают на солнце. Они выделяют воскоподобный жир и лапами «растирают» его по всему телу, чтобы запечатать влагу внутри.</string>
	<string name="FactFrog28">Жабы-ага — печально известные всеядные существа. Они едят всё, что помещается в рот, включая насекомых, мелких млекопитающих и даже корм для домашних животных.</string>
	<string name="FactFrog29">Лягушка-помидор раздувается как шар при испуге. Если хищник попытается её укусить, она выделит липкий токсин, который может склеить глаза и пасть врага.</string>
	<string name="FactFrog30">Многие лягушки поедают свою старую кожу. Поскольку кожа содержит ценные белки, амфибии снимают её ртом и проглатывают целиком после линьки.</string>
	<string name="FactFrog31">Рогатую лягушку называют «Пакман» из-за огромного рта. Её пасть составляет почти половину тела, что позволяет ей заглатывать добычу размером почти с неё саму.</string>
	<string name="FactFrog32">Язык лягушки прикреплен к передней части рта. Это позволяет ему вылетать вперед с невероятной скоростью, работая как липкий кнут для ловли мух.</string>
	<string name="FactFrog33">Лягушки — это «живые ископаемые». Предки современных лягушек прыгали по Земле более 250 миллионов лет назад, застав начало эпохи динозавров.</string>
	<string name="FactFrog34">Титикакского свистуна в шутку называют «лягушкой-мошонкой». У него избыточная, дряблая кожа, которая помогает ему поглощать кислород в разреженном воздухе высокогорных озер.</string>
	<string name="FactFrog35">Лягушка-голиаф — самая большая в мире. Она может вырастать до 32 сантиметров в длину и весить столько же, сколько обычная домашняя кошка.</string>
	<string name="FactFrog36">Некоторые лягушки используют ультразвук возле водопадов. Дыроухая лягушка издает звуки такой высокой частоты, что их не слышит человек, зато они пробивают шум воды.</string>
	<string name="FactFrog37">У лягушек есть «третий глаз» на макушке. Этот теменной орган выглядит как маленькая точка и помогает им определять уровень света и ориентироваться по солнцу.</string>
	<string name="FactFrog38">Крик лягушки коки по громкости сравним с газонокосилкой. На Гавайях их ночные хоры достигают такого уровня децибел, что вызывают у жителей бессонницу.</string>
	<string name="FactFrog39">Лягушки могут слышать легкими. Некоторые виды используют ткани легких для улавливания звуковых вибраций и передачи их во внутреннее ухо.</string>
	<string name="FactFrog40">Крик жабы Вудхауза напоминает блеяние овцы. Прогуливаясь по лесу ночью, можно всерьез подумать, что вы окружены крошечными невидимыми ягнятами.</string>
	<string name="FactFrog41">Лягушка-птичий помет — мастер «отвратительного» камуфляжа. Её бугристое бело-коричневое тело выглядит как свежий экскремент, что спасает её от поедания хищниками.</string>
	<string name="FactFrog42">Вьетнамские мшистые лягушки практически невидимы. Их кожа покрыта зелеными и черными пупырышками, которые идеально имитируют текстуру влажного лесного мха.</string>
	<string name="FactFrog43">Гвианский арлекин превращается в мячик, чтобы сбежать. Вместо того чтобы прыгать, он поджимает лапы и скатывается со скал, отскакивая от камней как резиновый.</string>
	<string name="FactFrog44">У малайской рогатой чесночницы есть настоящие «рога» над глазами. Эти кожные выросты имитируют кончики сухих листьев, помогая ей раствориться в лесной подстилке.</string>
	<string name="FactFrog45">Шлемоголовая квакша использует голову вместо двери. Она забирается в дупла деревьев и затыкает вход своим плоским костлявым черепом, не пуская хищников.</string>
	<string name="FactFrog46">Лягушки-филломедузы производят секрет «камбо». Некоторые племена используют эту слизь в традиционных ритуалах для вызова мощной физической реакции и «очищения» организма.</string>
	<string name="FactFrog47">Норковая лягушка пахнет гнилым луком. При испуге она выделяет резкий запах, напоминающий разлагающиеся овощи, чтобы отпугнуть того, кто взял её в руки.</string>
	<string name="FactFrog48">Лягушки стали источником мощного обезболивающего. В коже Epipedobates tricolor нашли вещество, которое в 200 раз эффективнее морфина.</string>
	<string name="FactFrog49">Двухцветные филломедузы используют «солнцезащитный крем». Они выделяют секрет, отражающий УФ-лучи, что позволяет им греться на тропическом солнце без вреда для кожи.</string>
	<string name="FactFrog50">Жерлянка использует живот как предупреждающий знак. При угрозе она выгибает спину, показывая ярко-оранжевое брюшко, сигнализируя о своей ядовитости.</string>
	<string name="FactFrog51">Paedophryne amauensis — самое маленькое позвоночное в мире. Эта крошечная лягушка из Папуа — Новой Гвинеи имеет длину всего 7.7 мм и легко помещается на ногте.</string>
	<string name="FactFrog52">Некоторые лягушки могут годами жить в пустыне. Водоносная литория создает водонепроницаемый кокон из старой кожи и спит под землей до следующего дождя.</string>
	<string name="FactFrog53">Весенние свистуны — «сезонные экстрасенсы». Их звонкое чириканье — один из первых признаков весны в Северной Америке, даже если на земле еще лежит снег.</string>
	<string name="FactFrog54">Квакша-обезьяна не прыгает, а ходит. Её лапы двигаются поочередно медленным, размеренным шагом, как у приматов, передвигающихся по ветвям.</string>
	<string name="FactFrog55">Парниковые лягушки не нуждаются в прудах. Они откладывают икру на суше, и из неё вылупляются сразу полностью сформированные микро-лягушки, минуя стадию головастика.</string>
	<string name="FactFrog56">Лающая квакша звучит как одинокая гончая. Её крик — это повторяющееся глухое «донк», которое издалека легко принять за лай собаки в лесу.</string>
	<string name="FactFrog57">Лягушка-свистун «горный цыпленок» — это на самом деле гигантская лягушка. Несмотря на название, это одна из крупнейших лягушек мира, которая когда-то была популярным деликатесом на Карибах.</string>
	<string name="FactFrog58">Беличья квакша — «предсказатель дождя». Они начинают громко кричать перед летними штормами, за что на юге США их прозвали «дождевыми лягушками».</string>
	<string name="FactFrog59">Лягушка-плотник звучит как строительная площадка. Её призыв имитирует звук двух молотков, быстро вбивающих гвозди.</string>
	<string name="FactFrog60">У некоторых лягушек «уши» находятся во рту. Сейшельская лягушка Гардинера не имеет барабанных перепонок, она слышит, используя ротовую полость как резонатор.</string>
	<string name="FactFrog61">Черноглазые квакши имеют ярко-розовые бока. Сверху они просто зеленые, но при прыжке вспыхивают ярким цветом, чтобы сбить хищника с толку.</string>
	<string name="FactFrog62">Кости тыквенного семечка (седлоносной жабы) светятся в темноте. Их скелет флуоресцирует и виден сквозь кожу в УФ-свете, что служит предупреждением для врагов.</string>
	<string name="FactFrog63">У некоторых лягушек есть «лишние» ребра. Игличтая тритонообразная лягушка может протыкать свою кожу ребрами, используя их как отравленные шипы.</string>
	<string name="FactFrog64">Травяная лягушка может дышать через заднее место. Находясь в спячке в холодной воде, она способна поглощать кислород через клоаку.</string>
	<string name="FactFrog65">Призрачные лягушки живут в зоне брызг водопадов. У них развились огромные присоски на пальцах, чтобы их не смыло мощными потоками воды.</string>
	<string name="FactFrog66">Лягушка-крабоед может выжить в соленой воде. Это одна из немногих амфибий, способных жить в мангровых зарослях, регулируя уровень мочевины в крови.</string>
	<string name="FactFrog67">Лопатоноги используют «лопаты» на лапах. У них на задних ногах есть твердые выросты, которые позволяют им за считанные секунды закапываться в землю задом наперед.</string>
	<string name="FactFrog68">Святой крестоносец выделяет натуральный репеллент. Клейкая слизь на её коже не только ловит нападающих, но и отпугивает кусачих мух.</string>
	<string name="FactFrog69">Серые древесные лягушки — эксперты по антифризу. Они вырабатывают высокую концентрацию глицерина в крови, чтобы их клетки не разрушались при заморозках.</string>
	<string name="FactFrog70">Американская жаба может прожить более 30 лет. В то время как дикие лягушки живут недолго, в защищенной среде они демонстрируют удивительное долголетие.</string>
	<string name="FactFrog71">Африканская веслоногая лягушка делает «пенные ванны» для икры. Группа лягушек взбивает пену на ветвях над водой, чтобы икринки оставались влажными.</string>
	<string name="FactFrog72">Жаба Фаулера может отложить до 25 000 икринок за раз. Стратегия «количества вместо качества» гарантирует, что хоть кто-то выживет среди множества хищников.</string>
	<string name="FactFrog73">Самец жабы-повитухи носит икру на себе. После откладки он наматывает шнуры с икрой на свои задние лапы и носит их повсюду до самого вылупления.</string>
	<string name="FactFrog74">Некоторые головастики — каннибалы. В перенаселенных прудах головастики некоторых лопатоногов отращивают большие головы и острые клювы, чтобы поедать своих собратьев.</string>
	<string name="FactFrog75">Малайская рогатая лягушка — мастер засады. Она днями лежит неподвижно, прикидываясь сухим листом, пока ящерица или насекомое не зайдет ей прямо в рот.</string>
	<string name="FactFrog76">«Дьявольская лягушка» (Beelzebufo) когда-то ела маленьких динозавров. Этот вымерший гигант из Мадагаскара был размером с пляжный мяч и обладал мощнейшим укусом.</string>
	<string name="FactFrog77">Шпорцевых лягушек использовали как тесты на беременность. В 1940-х годах выяснилось, что инъекция мочи беременной женщины заставляет самку лягушки метать икру.</string>
	<string name="FactFrog78">Ателопы — это на самом деле жабы, хотя выглядят как лягушки. Эти «жабы» ярко окрашены и двигаются очень проворно, разрушая стереотип о медлительных бородавчатых жабах.</string>
	<string name="FactFrog79">Лягушки побывали в космосе. В 1970 году НАСА отправило двух лягушек-быков на орбиту для изучения того, как невесомость влияет на их чувство равновесия.</string>
	<string name="FactFrog80">Сердце лесной лягушки зимой полностью останавливается. Когда она замерзает, сердцебиение и дыхание прекращаются, восстанавливаясь в течение часа после оттаивания.</string>
	<string name="FactFrog81">Некоторые лягушки видят цвета в полной темноте. Большинство животных в сумерках видят мир черно-белым, но у лягушек есть клетки, сохраняющие цветовосприятие.</string>
	<string name="FactFrog82">Лягушки — первые настоящие «вокалисты» в мире. Насекомые начали издавать звуки раньше, но лягушки стали первыми сухопутными животными с голосовыми связками.</string>
	<string name="FactFrog83">Уши лягушки могут быть больше её глаз. Барабанная перепонка находится снаружи, у многих видов большой размер перепонки выдает самца с громким голосом.</string>
	<string name="FactFrog84">Квакша сосновых лесов — «фанат кислоты». Она живет в кислых кедровых болотах, которые были бы химически ядовитыми для любого другого вида лягушек.</string>
	<string name="FactFrog85">У лягушек есть «питьевое пятно» на животе. Они не пьют ртом, а прижимаются тонкой кожей нижней части живота к влажным поверхностям, чтобы впитывать воду.</string>
	<string name="FactFrog86">У самцов «настоящих жаб» есть скрытый яичник. Орган Биддера — это недоразвитый женский орган, который может стать активным, если у самца изменятся гормоны.</string>
	<string name="FactFrog87">Тростниковая лягушка может менять пол. Если в колонии не хватает самцов для оплодотворения, некоторые самки способны превратиться в полноценных самцов.</string>
	<string name="FactFrog88">Некоторые лягушки «барабанят» пальцами для охоты. Они ритмично постукивают длинным пальцем по земле, имитируя вибрации насекомых, чтобы приманить добычу.</string>
	<string name="FactFrog89">Лягушки первыми «изобрели» кариес. Исследователи обнаружили следы разрушения зубов на ископаемых останках древних амфибий.</string>
	<string name="FactFrog90">Секрет обезьяньей лягушки используется как «био-клей». Ученые изучают его свойства для создания хирургических клеев, способных склеивать раны внутри человеческого тела.</string>
	<string name="FactFrog91">Лягушки могут предсказывать землетрясения. В 2009 году колония жаб в Италии покинула пруд за пять дней до толчков, вероятно, почувствовав изменения в грунтовых водах.</string>
	<string name="FactFrog92">Гималайская лягушка живет на высоте 5000 метров. Она процветает в условиях, где уровень кислорода крайне низок, а температура губительна для большинства холоднокровных.</string>
	<string name="FactFrog93">Лягушек использовали для сохранения молока. До изобретения холодильников в Европе в ведра с молоком клали живых лягушек, так как антисептики на их коже не давали ему скиснуть.</string>
	<string name="FactFrog94">Самый длинный прыжок лягушки составил более 10 метров. Южноафриканская остромордая лягушка по имени Сантье совершила это за три прыжка, установив мировой рекорд.</string>
	<string name="FactFrog95">Лягушки — живые барометры. Их кожа настолько чувствительна к давлению, что многие виды начинают «дождевой призыв» за несколько часов до первых капель.</string>
	<string name="FactFrog96">Род «Mini» имеет самые забавные названия в науке. Три вида крошечных лягушек официально называются Mini mum, Mini scule и Mini ature (Минимум, Минискул и Миниатюр).</string>
	<string name="FactFrog97">Головастики могут «экстренно взрослеть» ради спасения. Если водоем пересыхает, они выбрасывают гормоны, которые ускоряют метаморфоз, чтобы выпрыгнуть на сушу на несколько дней раньше.</string>
	<string name="FactFrog98">У весеннего свистуна на спине нарисован «крест». Эту маленькую лягушку легко узнать по темной метке в форме буквы X, за что она получила латинское имя crucifer.</string>
	<string name="FactFrog99">Лягушки — «индикаторы чистоты». Из-за проницаемой кожи они первыми заболевают при загрязнении воды, служа сигналом тревоги для всей экосистемы.</string>
	<string name="FactFrog100">Удивительная лягушка — это Бенджамин Баттон мира амфибий. Её головастик огромен, но при превращении он теряет большую часть массы и становится в пять раз меньше.</string>
	<string name="FactBober1">У бобров оранжевые зубы, потому что их эмаль содержит большое количество железа. Этот минерал делает их зубы невероятно прочными и устойчивыми к кислоте.</string>
	<string name="FactBober2">Их передние зубы никогда не перестают расти на протяжении всей жизни. Им приходится постоянно грызть древесину, чтобы резцы не стали слишком длинными.</string>
	<string name="FactBober3">Хвост бобра служит многофункциональным инструментом для плавания и баланса. Он также действует как хранилище жира, помогая им пережить зиму.</string>
	<string name="FactBober4">У них есть вторая пара прозрачных век, называемых мигательными перепонками. Они работают как встроенные очки, позволяя четко видеть под водой.</string>
	<string name="FactBober5">На задних лапах бобров есть специальные «когти-расчески». Эти раздвоенные ногти используются специально для ухода за шерстью и распределения жира.</string>
	<string name="FactBober6">Их уши и ноздри автоматически плотно закрываются при погружении. Это создает герметичное уплотнение, обеспечивающее комфорт во время работы.</string>
	<string name="FactBober7">Губы бобра могут смыкаться позади передних зубов. Это позволяет им грызть ветки под водой, не захлебываясь и не заглатывая воду.</string>
	<string name="FactBober8">У них огромная слепая кишка, содержащая специальные бактерии для переваривания древесины. Это позволяет им извлекать энергию из целлюлозы, которую другие млекопитающие не могут усвоить.</string>
	<string name="FactBober9">Их задние лапы полностью перепончатые, как у утки. Такая конструкция обеспечивает мощный толчок, позволяя им плавать со скоростью до 8 км/ч.</string>
	<string name="FactBober10">Бобр может задерживать дыхание на срок до 15 минут. Во время погружения их сердечный ритм значительно замедляется для экономии кислорода.</string>
	<string name="FactBober11">Бобры вырабатывают химическое соединение под названием кастореум (бобровая струя) из пахучих желез рядом с хвостом. Это вещество имеет отчетливый приятный запах, напоминающий ваниль.</string>
	<string name="FactBober12">В течение десятилетий кастореум использовался как пищевая добавка в парфюмерии и искусственных ароматизаторах. Хотя сегодня это редкость, он по-прежнему одобрен для употребления в пищу.</string>
	<string name="FactBober13">Они используют эту «ванильную слизь» для пометки своей территории. Насыпая кучи грязи и выделяя секрет, они сообщают другим бобрам, что пруд занят.</string>
	<string name="FactBober14">Древние греки верили, что кастореум может лечить головную боль и эпилепсию. Они часто охотились на бобров специально ради этого пахучего секрета.</string>
	<string name="FactBober15">Слово «кастор» в их научном названии Castor canadensis происходит от греческого слова, обозначающего животное. Это подчеркивает историческую важность их пахучих желез.</string>
	<string name="FactBober16">Бобровые плотины — единственные сооружения животных, видимые из космоса. Длина одной плотины в Альберте, Канада, составляет более 850 метров.</string>
	<string name="FactBober17">Они строят не ради забавы, а для создания глубоководных рвов. Это защищает их от хищников, таких как волки и медведи, которые не любят глубокую воду.</string>
	<string name="FactBober18">Бобров называют «инженерами экосистем», потому что они фундаментально меняют ландшафт. Их плотины создают водно-болотные угодья, поддерживающие тысячи других видов.</string>
	<string name="FactBober19">Они строят свои хатки с подводными входами, чтобы не пускать наземных хищников. Внутри у них есть сухие платформы для сна и выращивания потомства.</string>
	<string name="FactBober20">Один бобр может перегрызть 15-сантиметровое дерево менее чем за 15 минут. Они используют мощные мышцы шеи, чтобы вонзать свои укрепленные железом зубы в древесину.</string>
	<string name="FactBober21">Они предпочитают работать ночью, чтобы не быть замеченными хищниками. Большинство их масштабных строительных проектов происходит под покровом темноты.</string>
	<string name="FactBober22">Бобры используют грязь как «герметик» для уплотнения своих плотин и хаток. Зимой эта грязь замерзает, делая конструкцию твердой, как камень, для защиты от врагов.</string>
	<string name="FactBober23">Они часто копают «каналы», чтобы сплавлять тяжелые бревна из леса в свой пруд. Это гораздо проще, чем тащить древесину по суше.</string>
	<string name="FactBober24">Если бобр слышит звук текущей воды, он чувствует инстинктивное желание строить. Однажды ученые включили запись ручья рядом с бобром, и он тут же попытался заложить динамик грязью.</string>
	<string name="FactBober25">Их плотины помогают фильтровать токсины и осадок из воды. Это улучшает общее качество воды для всех обитателей ниже по течению.</string>
	<string name="FactBober26">Бобры, как правило, моногамны и остаются со своими партнерами на всю жизнь. Они образуют сплоченные семейные ячейки, называемые колониями.</string>
	<string name="FactBober27">Типичная колония состоит из родителей, новорожденных бобрят и годовалых детей от прошлого приплода. Старшие братья и сестры помогают присматривать за младшими.</string>
	<string name="FactBober28">Молодых бобров называют «китами» или щенками. Они рождаются полностью покрытыми шерстью и обычно могут плавать уже через 24 часа после рождения.</string>
	<string name="FactBober29">Бобрята издают звук, удивительно похожий на плач человеческого ребенка. Это пронзительное «мяуканье» используется для привлечения внимания матери.</string>
	<string name="FactBober30">Когда бобренку исполняется два года, его «выгоняют» из хатки. Он должен проделать путь в несколько километров, чтобы найти пару и основать собственную колонию.</string>
	<string name="FactBober31">Бобры очень вокальны и общаются с помощью хныканья, стонов и рева. Они также используют язык тела, например, хлопки хвостом, чтобы сигнализировать об опасности.</string>
	<string name="FactBober32">Значительную часть дня они проводят, вычесывая друг друга. Эта социальная связь помогает сохранять их мех водонепроницаемым и свободным от паразитов.</string>
	<string name="FactBober33">Одна бобровая семья может съесть целый акр деревьев за один год. Они удивительно эффективно собирают свой «урожай древесины».</string>
	<string name="FactBober34">Иногда они делят свои хатки с другими животными. Известны случаи, когда ондатры жили в «запасных комнатах» бобровых хаток в обмен на помощь в ремонте.</string>
	<string name="FactBober35">Мать-бобриха является главным лидером в хатке. Именно она обычно решает, куда семье переехать, если запасы еды заканчиваются.</string>
	<string name="FactBober36">Бобры — строгие вегетарианцы и не едят рыбу. Многие ошибочно полагают, что они питаются форелью, но на самом деле они предпочитают иву, осину и водные растения.</string>
	<string name="FactBober37">Они хлопают плоскими хвостами по поверхности воды, чтобы предупредить других об опасности. Звук такой же громкий, как выстрел, и слышен на большие расстояния.</string>
	<string name="FactBober38">Зимой они хранят «продуктовый склад» из веток на дне пруда. Холодная вода сохраняет древесину свежей, работая как гигантский холодильник.</string>
	<string name="FactBober39">Они отличные борцы и часто устраивают игровые поединки. Это помогает молодым бобрам развить силу, необходимую для перетаскивания бревен.</string>
	<string name="FactBober40">Мозг бобра невелик, но часть, отвечающая за мастерство, развита очень сильно. Они демонстрируют невероятные навыки решения проблем, когда плотина начинает протекать.</string>
	<string name="FactBober41">Это очень чистоплотные животные, которые никогда не испражняются внутри своих хаток. Они предпочитают делать это в воде, что помогает поддерживать санитарию в жилище.</string>
	<string name="FactBober42">Бобр может нести груз грязи и камней, равный его собственному весу. Они используют передние лапы как маленькие руки, прижимая материал к груди во время плавания.</string>
	<string name="FactBober43">Наиболее активны они в сумеречные часы — на рассвете и на закате. Такое время помогает им избегать дневной жары и пика активности хищников.</string>
	<string name="FactBober44">У бобров «медленный» метаболизм по сравнению с другими грызунами. Это позволяет им выживать на низкокалорийной диете из коры деревьев в течение зимы.</string>
	<string name="FactBober45">При угрозе на суше бобр будет шипеть и бросаться на нападающего. Их укус достаточно мощный, чтобы перекусить толстую кость.</string>
	<string name="FactBober46">В XVI веке Папа Римский объявил бобра «рыбой» для диетических целей. Это позволило католикам есть мясо бобра по пятницам во время Великого поста.</string>
	<string name="FactBober47">Торговля мехом почти уничтожила североамериканского бобра в XIX веке. Их мех использовался для изготовления фетровых шляп, которые были модными в Европе.</string>
	<string name="FactBober48">Индейские племена называли бобров «маленьким народом». Они уважали животное за его интеллект и ориентированный на общину образ жизни.</string>
	<string name="FactBober49">Бобр является национальным животным Канады. Он изображен на канадской монете в пять центов и многих официальных гербах.</string>
	<string name="FactBober50">В Орегоне бобр является официальным животным штата и талисманом Университета штата Орегон. Его почитают за трудолюбие и энтузиазм.</string>
	<string name="FactBober51">Каждый ноябрь наступает «Бобровая Луна». Раньше это было время года, когда племена ставили ловушки на бобров до того, как вода замерзнет.</string>
	<string name="FactBober52">Некоторые древние культуры верили, что бобры откусывают себе яички, чтобы спастись от охотников. Это абсолютный миф, но он сохранялся в европейском фольклоре веками.</string>
	<string name="FactBober53">Город Олбани в штате Нью-Йорк первоначально назывался «Бевервейк». В переводе с голландского это буквально означает «Бобровый район».</string>
	<string name="FactBober54">Бобры когда-то были «валютой» американского фронтира. Цены на шкуры диктовали экономику многих ранних западных поселений.</string>
	<string name="FactBober55">Серая Сова был знаменитым защитником природы XX века, который жил с бобрами. На самом деле он был англичанином по имени Арчибальд Билейни, посвятившим жизнь их защите.</string>
	<string name="FactBober56">Бобровые пруды создают «поглотители углерода», которые помогают бороться с изменением климата. Осадок, удерживаемый плотинами, хранит огромное количество углекислого газа.</string>
	<string name="FactBober57">В 1948 году правительство Айдахо сбросило 76 бобров на парашютах в дикую местность. Их поместили в деревянные ящики, которые открывались при приземлении, чтобы помочь их переселению.</string>
	<string name="FactBober58">У бобров уникальное строение костей в хвосте. Он состоит из модифицированных позвонков, которые позволяют хвосту быть гибким и при этом невероятно прочным.</string>
	<string name="FactBober59">В их желудке есть специализированный орган, называемый кардиогастральной железой. Эта железа выделяет ферменты, которые расщепляют жесткие растительные волокна.</string>
	<string name="FactBober60">Ученые обнаружили, что бобры могут узнавать запах членов своей семьи. Это помогает предотвратить случайные драки между соседними колониями.</string>
	<string name="FactBober61">Они — один из немногих видов, способных выжить в арктической тундре. По мере потепления климата бобры продвигаются дальше на север и создают новые озера.</string>
	<string name="FactBober62">Зубы бобра настолько острые, что коренные народы когда-то использовали их в качестве лезвий. Их можно было закрепить на рукоятках для создания эффективных инструментов для деревообработки.</string>
	<string name="FactBober63">В их крови высокая концентрация гемоглобина. Это позволяет им запасать больше кислорода, чем большинству других млекопитающих их размера.</string>
	<string name="FactBober64">Средний бобр живет в дикой природе от 10 до 15 лет. В неволе известны случаи, когда они доживали до 30 лет.</string>
	<string name="FactBober65">Бобровые плотины могут помочь снизить интенсивность лесных пожаров. Влажные, болотистые участки, которые они создают, служат естественными преградами для огня.</string>
	<string name="FactBober66">Бобры могут вырастать довольно крупными: взрослые особи весят до 27 кг. Самый крупный из когда-либо зарегистрированных бобров весил более 45 кг.</string>
	<string name="FactBober67">У них очень плохое зрение, и они полагаются в основном на обоняние и слух. Они могут «чувствовать» вибрации в воде через свои усы (вибриссы).</string>
	<string name="FactBober68">Мех бобра состоит из двух слоев: грубого внешнего и мягкого, изолирующего подшерстка. Они покрывают этот мех жиром, чтобы сделать его на 100% водонепроницаемым.</string>
	<string name="FactBober69">Они встречаются на всех континентах, кроме Австралии и Антарктиды. Однако на Огненную Землю в Южной Америке они были завезены и стали инвазивным видом.</string>
	<string name="FactBober70">В Южной Америке у бобров нет естественных врагов, и они уничтожают древние леса. Поскольку деревья там не отрастают так, как северные, ущерб является необратимым.</string>
	<string name="FactBober71">Созвездия «Бобра» не существует, но в некоторых культурах их часто связывают со знаком зодиака Телец. Это связано с их земной и упрямой натурой.</string>
	<string name="FactBober72">Они способны ходить на задних лапах, неся тяжелые грузы. Эта «двуногая» походка выглядит довольно комично, но она очень эффективна.</string>
	<string name="FactBober73">На хвосте бобра нет волос, он покрыт чешуей. Эти чешуйки на самом деле являются модифицированной кожей, а не рыбьей чешуей.</string>
	<string name="FactBober74">Они могут съедать до одного килограмма пищи каждый день. Такой высокий уровень потребления необходим для поддержания энергии для постоянного строительства.</string>
	<string name="FactBober75">Бобровые плотины могут существовать сотни лет. Сменяющие друг друга поколения бобров часто ремонтируют одну и ту же плотину веками.</string>
	<string name="FactBober76">Они очень восприимчивы к паразиту под названием лямблия (Giardia). Вот почему туристов предупреждают не пить неочищенную воду рядом с бобровыми плотинами.</string>
	<string name="FactBober77">Гигантский бобр (Castoroides) жил во время ледникового периода и был размером с черного медведя. Он вымер около 10 000 лет назад.</string>
	<string name="FactBober78">В отличие от современных бобров, гигантский бобр ледникового периода не строил плотины. Вероятно, он жил больше как современный бегемот.</string>
	<string name="FactBober79">Бобры довольно разборчивы в еде, они предпочитают есть слой камбия в коре. Это мягкая живая ткань прямо под грубой внешней корой.</string>
	<string name="FactBober80">Если плотина слишком шумит, бобры заделывают её еще большим количеством грязи. Звук плещущейся воды вызывает у них стресс, и они стараются его заглушить.</string>
	<string name="FactBober81">Они могут поворачивать лодыжки на 180 градусов. Эта гибкость помогает им карабкаться по крутым грязным берегам, неся бревна.</string>
	<string name="FactBober82">У бобров есть отверстие, похожее на клоаку, называемое псевдоклоакой. И пахучие железы, и выделительные системы выходят через эту единую область.</string>
	<string name="FactBober83">Они очень чувствительны к магнитному полю Земли. Некоторые исследователи полагают, что это помогает им ориентировать свои плотины в определенных направлениях.</string>
	<string name="FactBober84">Сила укуса бобра составляет примерно 12,6 кг/см². Этого достаточно, чтобы легко откусить палец человеку.</string>
	<string name="FactBober85">Они известны своим «альтруизмом» по отношению к сородичам. Если плотина соседней колонии прорвется, бобр может иногда помочь ее отремонтировать.</string>
	<string name="FactBober86">Зимой у бобров наступают периоды «низкой активности», когда они спят по несколько дней. Это помогает им расходовать жир, накопленный в хвосте.</string>
	<string name="FactBober87">Они могут нырять на глубину до 20 метров. Хотя они предпочитают мелководье, они способны на глубокие исследования.</string>
	<string name="FactBober88">Усы бобра чрезвычайно чувствительны. Они используют их для определения потока и давления воды вокруг себя.</string>
	<string name="FactBober89">У них очень высокая выживаемость, потому что они редко покидают безопасную воду. На суше они медлительны и уязвимы для хищников.</string>
	<string name="FactBober90">Известно, что бобры «загоняют» рыбу в определенные зоны, хотя и не едят ее. Рыба получает выгоду от спокойных, защищенных вод пруда.</string>
	<string name="FactBober91">Их бобрята рождаются с открытыми глазами. Это необычно для грызунов, которые обычно рождаются слепыми и голыми.</string>
	<string name="FactBober92">Слово «beaver» (бобр) происходит от древнеанглийского слова, означающего «коричневый». Это относится к богатому цвету их ценного меха.</string>
	<string name="FactBober93">Они могут различать разные виды древесины просто по вкусу. Самую «вкусную» древесину, например иву, они обычно приберегают для зимнего склада.</string>
	<string name="FactBober94">Бобры часто «окольцовывают» дерево, объедая кору по кругу у основания. Это убивает дерево и облегчает его повал в будущем.</string>
	<string name="FactBober95">Они очень территориальны и будут сражаться насмерть, чтобы защитить свой пруд. Большинство случаев насилия между бобрами происходит весной в сезон расселения.</string>
	<string name="FactBober96">Их черепа очень плоские, что помогает им обтекать воду во время плавания. Такая форма также обеспечивает большую площадь для крепления челюстных мышц.</string>
	<string name="FactBober97">Бобров используют в проектах по «восстановлению рек» для экономии денег. Часто переселить бобров дешевле, чем нанимать инженеров для восстановления водораздела.</string>
	<string name="FactBober98">Это самые крупные грызуны в Северной Америке. Во всем мире они уступают только южноамериканской капибаре.</string>
	<string name="FactBober99">Обоняние у бобров настолько хорошее, что они могут обнаружить хищника за сотни метров. Они немедленно отступят в воду, если почувствуют запах волка.</string>
	<string name="FactBober100">Несмотря на свою репутацию «занятых», бобры спят около 11 часов в день. Они верят в упорный труд, но еще больше — в крепкий сон.</string>
	<string name="FactFractal1">Ноль не признавался числом древними греками. Они задавались вопросом, как «ничто» может быть «чем-то».</string>
	<string name="FactFractal2">Гугол — это единица со 100 нулями. Это число больше, чем общее количество атомов в видимой Вселенной.</string>
	<string name="FactFractal3">Гуголплекс — это единица с гуголом нулей. Во всей Вселенной не хватит места, чтобы записать это число на бумаге.</string>
	<string name="FactFractal4">Число 7 неизменно признается самым любимым числом в мире согласно глобальным опросам. Оно часто встречается в природе, религии и человеческой психологии.</string>
	<string name="FactFractal5">Двоичный код использует только 0 и 1 для представления сложных данных. Эта система обсуждалась Готфридом Лейбницем задолго до появления современных компьютеров.</string>
	<string name="FactFractal6">Совершенные числа равны сумме своих делителей, например, 6 и 28. Они невероятно редки, и на данный момент обнаружен только 51 экземпляр.</string>
	<string name="FactFractal7">Дружественные числа — это пары, где делители одного в сумме дают другое. Самая маленькая пара — 220 и 284, которым когда-то приписывали мистические свойства.</string>
	<string name="FactFractal8">Число 2 — единственное четное простое число. Все остальные четные числа делятся на 2, что лишает их статуса простых.</string>
	<string name="FactFractal9">Трискайдекафобия — это иррациональный страх перед числом 13. Этот страх настолько распространен, что во многих небоскребах вообще пропускают 13-й этаж.</string>
	<string name="FactFractal10">Лента Мёбиуса — это поверхность, имеющая только одну сторону и одну кромку. Если вы будете ползти по ней, то в итоге вернетесь в исходную точку в перевернутом виде.</string>
	<string name="FactFractal11">Бутылка Клейна — это трехмерная фигура, у которой «внутренность» одновременно является «внешностью». Она может существовать без самопересечения только в четырехмерном пространстве.</string>
	<string name="FactFractal12">Теорема о причесывании ежа утверждает, что нельзя гладко причесать волосы на шаре, не создав вихра. Это объясняет, почему на Земле всегда где-то бушует циклон.</string>
	<string name="FactFractal13">Тессеракт — это четырехмерный эквивалент куба. Подобно тому как куб состоит из квадратов, тессеракт состоит из кубов.</string>
	<string name="FactFractal14">Фракталы — это узоры, которые бесконечно повторяются при увеличении. Множество Мандельброта является одним из самых известных примеров этой бесконечной сложности.</string>
	<string name="FactFractal15">Снежинка Коха — это фрактальная фигура с конечной площадью, но бесконечным периметром. Она бросает вызов нашему интуитивному пониманию границ и размеров.</string>
	<string name="FactFractal16">Треугольник Рело — это фигура постоянной ширины, которая не является кругом. Некоторые роторные двигатели используют эту форму, потому что она может вращаться внутри квадрата.</string>
	<string name="FactFractal17">В неевклидовой геометрии сумма углов треугольника не обязательно равна 180 градусам. На сфере, например, эта сумма всегда больше 180.</string>
	<string name="FactFractal18">Гексафлексагон — это сложенный из бумаги многоугольник, который можно «выворачивать», открывая скрытые грани. Они были открыты студентом Принстона в 1939 году.</string>
	<string name="FactFractal19">Плитки Пенроуза могут покрыть бесконечную плоскость узором, который никогда не повторяется. Такая «апериодическая» мозаика десятилетиями считалась невозможной.</string>
	<string name="FactFractal20">Парадокс дней рождения гласит, что в группе из 23 человек вероятность совпадения дней рождения у двоих составляет 50%. К тому моменту, когда группа достигает 70 человек, шанс возрастает до 99,9%.</string>
	<string name="FactFractal21">Закон Бенфорда утверждает, что во многих реальных наборах данных цифра 1 встречается в качестве первой в 30% случаев. Это явление используется налоговыми экспертами для выявления мошенничества.</string>
	<string name="FactFractal22">Парадокс Монти Холла доказывает, что в игровом шоу вам всегда следует менять дверь, чтобы удвоить шансы на победу. Интуиция говорит нам, что это не важно, но математика утверждает обратное.</string>
	<string name="FactFractal23">Апория Зенона утверждает, что движение невозможно, так как нужно сначала пройти половину оставшегося пути. Исчисление решило это, показав, что бесконечные суммы могут иметь конечный результат.</string>
	<string name="FactFractal24">Игла Бюффона — это метод вычисления числа Пи простым бросанием игл на разлинованный пол. Вероятность того, что игла пересечет линию, напрямую связана с π.</string>
	<string name="FactFractal25">Парадокс Симпсона возникает, когда тенденция проявляется в нескольких группах, но исчезает или меняется на противоположную при объединении групп. Это показывает, как визуализация данных может вводить в заблуждение.</string>
	<string name="FactFractal26">Теорема о бесконечных обезьянах гласит, что обезьяна, случайно нажимающая клавиши, со временем напишет труды Шекспира. Она подчеркивает ошеломляющую природу бесконечного времени и вероятности.</string>
	<string name="FactFractal27">Ошибка игрока — это ложное убеждение, что если что-то происходило чаще обычного, то в будущем это будет происходить реже. У вероятности нет «памяти» о предыдущих бросках монеты.</string>
	<string name="FactFractal28">Парадокс Рассела спрашивает: должен ли бриться парикмахер, который бреет только тех, кто не бреется сам? Эта логическая петля едва не разрушила основы теории множеств.</string>
	<string name="FactFractal29">Теоремы Гёделя о неполноте доказывают, что в любой математической системе есть истины, которые невозможно доказать. Таким образом, математика никогда не может быть «полной».</string>
	<string name="FactFractal30">Число Пи (π) — иррациональное число, его десятичные знаки никогда не заканчиваются и не повторяются. Оно было вычислено до более чем 100 триллионов знаков.</string>
	<string name="FactFractal31">Тау (τ) равно 2π, и некоторые математики считают его более естественным, чем Пи. Оно представляет собой один полный оборот вокруг круга.</string>
	<string name="FactFractal32">Тождество Эйлера (e^{iπ} + 1 = 0) связывает пять самых важных чисел в математике. Его часто называют самым красивым уравнением в мире.</string>
	<string name="FactFractal33">Золотое сечение (φ) примерно равно 1,618 и часто встречается в искусстве и природе. Оно обнаруживается в спиралях раковин и пропорциях Парфенона.</string>
	<string name="FactFractal34">Число e — это константа, примерно равная 2,718, которая управляет экспоненциальным ростом. Она является основанием натуральных логарифмов и жизненно важна для сложных процентов.</string>
	<string name="FactFractal35">Мнимые числа включают в себя квадратный корень из -1 (i). Хотя они звучат как выдумка, они необходимы для описания электричества и квантовой механики.</string>
	<string name="FactFractal36">Факториал нуля (0!) равен 1. Это определение принято для того, чтобы многие комбинаторные формулы работали последовательно.</string>
	<string name="FactFractal37">Ньютон и Лейбниц независимо друг от друга изобрели исчисление примерно в одно и то же время. Они провели годы в спорах о том, кому принадлежит первенство.</string>
	<string name="FactFractal38">Гармонический ряд (1 + 1/2 + 1/3 ...) стремится к бесконечности, но очень медленно. Вам пришлось бы сложить миллионы членов, чтобы достичь суммы всего лишь 20.</string>
	<string name="FactFractal39">Рог Гавриила — это геометрическая фигура с бесконечной площадью поверхности, но конечным объемом. Его можно наполнить краской, но никогда не получится покрасить его поверхность.</string>
	<string name="FactFractal40">Подсолнухи следуют последовательности Фибоначчи в расположении своих семян. Это позволяет растению упаковать максимальное количество семян на минимальном пространстве.</string>
	<string name="FactFractal41">Цикады используют простые числа для выживания, появляясь каждые 13 или 17 лет. Это мешает хищникам выработать жизненный цикл, совпадающий с их появлением.</string>
	<string name="FactFractal42">Пчелиные соты состоят из шестиугольников, так как это самая эффективная форма для хранения. Она использует меньше всего воска для создания наибольшего объема.</string>
	<string name="FactFractal43">Ваше сердце бьется около 100 000 раз в день. За среднюю продолжительность жизни это составляет более 2,5 миллиардов ударов.</string>
	<string name="FactFractal44">В римских цифрах нет символа для нуля. Это делало сложные умножения и деления почти невозможными для древнеримских счетоводов.</string>
	<string name="FactFractal45">Знак равенства (=) был изобретен в 1557 году Робертом Рекордом. Он использовал две параллельные линии, потому что «нет двух вещей, которые могли бы быть более равными».</string>
	<string name="FactFractal46">Судоку имеет более 6 секстиллионов возможных решенных сеток. Несмотря на это, любая головоломка может быть решена с помощью чистой логики.</string>
	<string name="FactFractal47">Тасование карт в колоде из 52 штук создает последовательность, которой, вероятно, никогда не существовало ранее. Существует 52! (52 факториал) возможных комбинаций.</string>
	<string name="FactFractal48">Закон Ципфа гласит, что в любом языке самое частое слово встречается в два раза чаще, чем второе по частоте. Это верно для книг, социальных сетей и даже древних текстов.</string>
	<string name="FactFractal49">Парадокс Браеса объясняет, как добавление дороги в дорожную сеть может на самом деле замедлить движение. Это происходит потому, что водители действуют эгоистично, оптимизируя свой собственный маршрут.</string>
	<string name="FactFractal50">Пифагор возглавлял группу, похожую на культ, которая поклонялась числам. Говорят, они утопили одного из своих, за то что он обнаружил, что корень из 2 иррационален.</string>
	<string name="FactFractal51">Абак (счеты) до сих пор используется в некоторых частях Азии. Опытные пользователи часто могут считать на нем быстрее, чем человек с цифровым калькулятором.</string>
	<string name="FactFractal52">Ада Лавлейс считается первым в мире программистом. Она написала алгоритм для ранней механической вычислительной машины в середине XIX века.</string>
	<string name="FactFractal53">Пауль Эрдёш был математиком, который жил «на чемоданах» и написал более 1500 работ. Он пил огромное количество кофе, утверждая, что «математик — это устройство по превращению кофе в теоремы».</string>
	<string name="FactFractal54">Филдсовская премия — это «Нобелевская премия по математике», но ее вручают только математикам моложе 40 лет. Это основано на спорной идее, что математика — занятие для молодых.</string>
	<string name="FactFractal55">Кэтрин Джонсон вручную рассчитывала траектории полета для первых пилотируемых миссий НАСА. Ее расчетам доверяли настолько, что Джон Гленн отказывался лететь, пока она не проверит работу компьютера.</string>
	<string name="FactFractal56">Логарифмические линейки были основными инструментами для расчетов до 1970-х годов. С их помощью проектировали ракеты «Аполлон» и Боинг-747.</string>
	<string name="FactFractal57">Отрицательные числа считались «абсурдными» или «ложными» многими математиками вплоть до XVIII века. Они не могли представить, как можно иметь «меньше, чем ничего».</string>
	<string name="FactFractal58">Аль-Хорезми был ученым IX века, чье имя дало нам слово «алгоритм». Его книга о «восстановлении» и «балансировке» дала нам слово «алгебра».</string>
	<string name="FactFractal59">Задачи тысячелетия — это семь математических проблем, за решение каждой из которых полагается награда в 1 миллион долларов. На данный момент решена только одна: гипотеза Пуанкаре.</string>
	<string name="FactFractal60">Бесконечность бывает разных размеров. Некоторые бесконечные множества, например множество вещественных чисел, «больше», чем множество натуральных чисел.</string>
	<string name="FactFractal61">Отель Гильберта — это мысленный эксперимент о бесконечном отеле, который полностью заполнен. Даже когда мест нет, он всегда может принять новых гостей, сдвинув всех на одну комнату.</string>
	<string name="FactFractal62">Число Грэма настолько велико, что ваш мозг сколлапсировал бы в черную дыру, если бы вы попытались удержать в нем все его цифры. Когда-то оно было самым большим числом, использованным в серьезном доказательстве.</string>
	<string name="FactFractal63">TREE(3) — это число настолько огромное, что по сравнению с ним число Грэма кажется нулем. Оно возникает в Ramsey Theory (теории Рамсея).</string>
	<string name="FactFractal64">\u2135\u2080 (Алеф-нуль) — это самый маленький тип бесконечности. Он представляет собой количество всех натуральных чисел.</string>
	<string name="FactFractal65">Континуум-гипотеза спрашивает, существует ли бесконечность между размером целых и вещественных чисел. Было доказано, что это невозможно доказать стандартными правилами математики.</string>
	<string name="FactFractal66">Абсолютный ноль по Кельвину составляет -273,15 градуса Цельсия. Математика диктует, что эта температура является пределом, к которому можно приблизиться, но никогда не достичь.</string>
	<string name="FactFractal67">Скорость света составляет примерно 299,792,458 метров в секунду. Согласно уравнениям Максвелла, эта константа является «пределом скорости» Вселенной.</string>
	<string name="FactFractal68">Вычисление Пи всего до 39 знаков после запятой позволяет рассчитать окружность видимой Вселенной с точностью до одного атома. Большее количество цифр практически бесполезно для физики.</string>
	<string name="FactFractal69">Число Скьюза когда-то было верхней границей для определенной математической закономерности. Оно было настолько велико, что его называли самым большим числом, когда-либо служившим какой-либо цели в математике.</string>
	<string name="FactFractal70">Джиффи (jiffy) — это реальная единица времени, используемая в физике и электронике. Обычно она представляет время, за которое свет проходит один сантиметр в вакууме.</string>
	<string name="FactFractal71">Компания Google была названа в честь «гугола». Основатели допустили ошибку в написании, когда регистрировали доменное имя.</string>
	<string name="FactFractal72">Бумага формата A4 имеет соотношение сторон 1 : √2. Это гарантирует, что при складывании листа пополам новая форма будет иметь точно такие же пропорции.</string>
	<string name="FactFractal73">Числа-палиндромы читаются одинаково в обоих направлениях, например 121. Следующим годом-палиндромом после 2002 года стал 2112 год.</string>
	<string name="FactFractal74">Путаница с миллиардом и триллионом существует, потому что некоторые страны используют «короткую шкалу», а другие — «длинную». В Великобритании миллиард раньше означал миллион миллионов, а не тысячу миллионов.</string>
	<string name="FactFractal75">Магические квадраты — это таблицы, где сумма чисел в каждой строке, столбце и по диагонали одинакова. Они были найдены в древнекитайских записях, датируемых 2800 годом до н.э.</string>
	<string name="FactFractal76">Числа-вампиры — это составные числа, которые можно разложить на два «клыка», содержащих те же цифры. Например, 1260 = 21 × 60.</string>
	<string name="FactFractal77">Числа Нарцисса — это те числа, которые равны сумме своих цифр, возведенных в степень, равную количеству цифр. Примером является 153, так как 1^3 + 5^3 + 3^3 = 153.</string>
	<string name="FactFractal78">111,111,111 умноженное на 111,111,111 равно 12,345,678,987,654,321. Результат является идеальным числовым палиндромом.</string>
	<string name="FactFractal79">Числа такси — это наименьшие числа, которые можно выразить в виде суммы двух кубов n различными способами. 1729 — самое известное из них, известное как число Харди-Рамануджана.</string>
	<string name="FactFractal80">Теорема о четырех красках гласит, что любую карту можно раскрасить всего четырьмя цветами так, чтобы никакие две соседние области не имели один цвет. Это была первая крупная теорема, доказанная с помощью компьютера.</string>
	<string name="FactFractal81">Судоку — это на самом деле не математическая, а логическая головоломка. Вы могли бы заменить цифры буквами или фруктами, и правила остались бы прежними.</string>
	<string name="FactFractal82">Теория узлов — это раздел математики, изучающий математические узлы. В отличие от шнурка, математический узел не имеет концов, он замкнут в петлю.</string>
	<string name="FactFractal83">Задача о Кенигсбергских мостах спрашивала, можно ли пройти по семи мостам, не проходя ни по одному дважды. Леонард Эйлер доказал, что это невозможно, положив начало теории графов.</string>
	<string name="FactFractal84">Теория игр — это изучение принятия стратегических решений. Она используется для анализа всего: от игры в покер до стратегий ядерной войны.</string>
	<string name="FactFractal85">Закон Бенфорда применим к длине рек и численности населения городов. Похоже, это фундаментальное свойство того, как наша Вселенная справляется с масштабами.</string>
	<string name="FactFractal86">Маятник описывается дифференциальным уравнением, которое удивительно трудно решить для больших размахов. Математика показывает, что период маятника не идеально постоянен, если дуга широка.</string>
	<string name="FactFractal87">Теория хаоса исследует системы, которые очень чувствительны к начальным условиям. Это известно как «эффект бабочки», когда крошечное изменение приводит к огромной разнице в будущем.</string>
	<string name="FactFractal88">Теория струн предполагает, что фундаментальными строительными блоками Вселенной являются крошечные вибрирующие струны. Эта теория требует наличия 10 или 11 измерений для математического функционирования.</string>
	<string name="FactFractal89">Проблема P vs NP спрашивает: можно ли любую задачу, решение которой можно быстро проверить, так же быстро решить. Это один из самых важных открытых вопросов в компьютерных науках.</string>
	<string name="FactFractal90">Простые числа — это «атомы» математики. Любое целое число больше 1 является либо простым, либо уникальным произведением простых чисел.</string>
	<string name="FactFractal91">Идеальное тасование происходит, когда колода делится ровно пополам и карты чередуются безупречно. Если сделать это восемь раз с колодой из 52 карт, она вернется в исходный порядок.</string>
	<string name="FactFractal92">Математическая тревожность — это реальное психологическое состояние. Сканирование мозга показывает, что у некоторых людей перспектива решения задач активирует те же зоны, что и физическая боль.</string>
	<string name="FactFractal93">10! секунд — это ровно 6 недель. Это потому, что произведение чисел от 1 до 10 идеально раскладывается на недели, дни и часы.</string>
	<string name="FactFractal94">Слово «Дробь» (Fraction) происходит от латинского frangere, что означает «ломать». Оно буквально представляет собой сломанную часть целого.</string>
	<string name="FactFractal95">Треугольные числа образуются точками, расположенными в виде равностороннего треугольника. Последовательность (1, 3, 6, 10...) описывает количество объектов в такой стопке.</string>
	<string name="FactFractal96">Числа Смита — это составные числа, сумма цифр которых равна сумме цифр их простых множителей. 4937775 — одно из таких чисел.</string>
	<string name="FactFractal97">Закон больших чисел гласит, что по мере проведения большего количества испытаний средний результат приближается к ожидаемому значению. Вот почему казино всегда выигрывают в долгосрочной перспективе.</string>
	<string name="FactFractal98">Этноматематика изучает то, как разные культуры воспринимают и используют математику. Некоторые культуры вообще не используют числа, полагаясь на относительные понятия, такие как «много» или «мало».</string>
	<string name="FactFractal99">Золотую спираль можно найти в форме галактик и изгибе морской волны. Это визуальное воплощение закономерностей роста, обнаруженных в последовательности Фибоначчи.</string>
	<string name="FactDragon1">Слово «дракон» происходит от греческого drakōn, что изначально означало «огромный змей». Оно имеет общий корень с глаголом drakein, означающим «ясно видеть» или «вспыхивать».</string>
	<string name="FactDragon2">Древние греки верили, что у драконов невероятное зрение, позволяющее им охранять сокровища, никогда не засыпая. Эта репутация «зорких» существ — причина, по которой их так часто изображали стражами.</string>
	<string name="FactDragon3">До XVI века в западной литературе различия между «драконом» и «змеей» часто не существовало. Их считали просто разными по размеру представителями одного рептильного семейства.</string>
	<string name="FactDragon4">Многие историки полагают, что миф о драконе родился из находок ископаемых остатков динозавров. Представьте древнего фермера, откопавшего череп тираннозавра и решившего, что он принадлежит огнедышащему монстру.</string>
	<string name="FactDragon5">В Китае «драконьи кости» традиционно растирали в порошок для использования в медицине. Большинство из них на самом деле были окаменелостями вымерших млекопитающих, например, гиппарионов.</string>
	<string name="FactDragon6">Радужный змей из мифов австралийских аборигенов — один из старейших в мире драконоподобных образов. Говорят, что он создал хребты и долины Земли, когда скользил по ней.</string>
	<string name="FactDragon7">В египетской мифологии Апоп — гигантский змей хаоса, который пытался проглатывать солнце каждую ночь. Так древние египтяне объясняли солнечные затмения.</string>
	<string name="FactDragon8">Месопотамское чудовище Тиамат была первобытной богиней-драконом соленого моря. В конце концов ее победил бог Мардук, который разделил ее тело, чтобы создать небеса и землю.</string>
	<string name="FactDragon9">В ранних римских отчетах драконы не летали, а описывались как существа, падающие с деревьев для засады. Говорили, что они прыгают с такой скоростью, будто выпущены из катапульты.</string>
	<string name="FactDragon10">Концепция «европейского» дракона, которого мы знаем сегодня, полностью сформировалась только в период Высокого Средневековья. До этого их часто изображали как гигантских бескрылых червей.</string>
	<string name="FactDragon11">«Драконет» — это не просто милое название для малыша, оно относится к конкретному виду маленьких, часто более ядовитых драконов. В некоторых преданиях эти крошечные существа гораздо агрессивнее своих гигантских собратьев.</string>
	<string name="FactDragon12">В западной геральдике «Виверна» — это дракон только с двумя ногами и двумя крыльями. «Настоящий» дракон обычно изображается с четырьмя ногами и двумя крыльями.</string>
	<string name="FactDragon13">Линдворм — это нелетающий дракон, у которого есть только две передние лапы и длинное змеиное тело. Он является важной частью скандинавского фольклора и часто ассоциировался с мором.</string>
	<string name="FactDragon14">Уроборос — это дракон или змей, кусающий себя за хвост. Этот символ олицетворяет вечный цикл жизни, смерти и возрождения.</string>
	<string name="FactDragon15">В некоторых мифах говорится, что чешуя дракона тверже алмаза, но при этом невероятно легкая. Это позволяет существу сохранять защиту, не становясь слишком тяжелым для полета.</string>
	<string name="FactDragon16">Китайских драконов часто описывают как обладающих «девятью сходствами». Сюда входят голова верблюда, рога оленя, глаза зайца и чешуя карпа.</string>
	<string name="FactDragon17">«Перевернутая чешуйка» китайского дракона — это единственная чешуйка под его подбородком, растущая в обратную сторону. Говорят, что прикосновение к ней вводит дракона в состояние неконтролируемой ярости.</string>
	<string name="FactDragon18">Многие легенды утверждают, что кровь дракона очень кислая или токсичная. Однако в германских мифах вкус крови дракона Фафнира позволил герою Сигурду понимать язык птиц.</string>
	<string name="FactDragon19">Европейских драконов часто изображают с крыльями, похожими на кожаные крылья летучих мышей. Напротив, мезоамериканские драконы, такие как Кетцалькоатль, покрыты яркими перьями.</string>
	<string name="FactDragon20">В фантастической биологии драконы глотают камни, чтобы те помогали перемалывать пищу в желудке. Эти камни со временем становятся гладкими, и их иногда принимают за драгоценности.</string>
	<string name="FactDragon21">В то время как западные драконы дышат огнем, восточные почти всегда являются повелителями воды и погоды. Считается, что они живут во дворцах на дне моря или внутри облаков.</string>
	<string name="FactDragon22">Змей из румынского фольклора может дышать огнем, но часто принимает человеческий облик. Он известен тем, что похищает девушек и прячет их в своем небесном замке.</string>
	<string name="FactDragon23">В славянской мифологии Змей Горыныч имеет три головы и может дышать огнем изо всех сразу. Если одну голову отрубить, на ее месте часто вырастает новая, как у Гидры.</string>
	<string name="FactDragon24">Не все драконы используют жар, говорят, что Ледяной дракон дышит туманом, который мгновенно замораживает воздух. Их чешую часто описывают как созданную из живого льда.</string>
	<string name="FactDragon25">Албанская Болла спит целый год и просыпается только в день Святого Георгия. Если она проживет двенадцать лет незамеченной, она превращается в Кульшеддру — многоголового огненного демона.</string>
	<string name="FactDragon26">В Японии бог-дракон Рюдзин управляет приливами с помощью двух магических камней. Один камень заставляет прилив подниматься, а другой — отступать.</string>
	<string name="FactDragon27">Говорят, что некоторые драконы выдыхают ядовитый газ вместо пламени. Средневековые тексты часто винили «дыхание дракона» в распространении чумы.</string>
	<string name="FactDragon28">Тибетский Друк известен как «Громовой дракон», потому что звук грома считается его ревом. Этот дракон является национальным символом Бутана.</string>
	<string name="FactDragon29">В культуре инков у дракона Амару две головы — одна ламы, другая пумы. Считалось, что он выходит из подземного мира, чтобы вызвать масштабные социальные перемены.</string>
	<string name="FactDragon30">Зилант из татарского фольклора — это крылатый змей, охраняющий скрытые сокровища. Он является официальным символом города Казани.</string>
	<string name="FactDragon31">Классическая «сокровищница дракона» — это отражение его жадности, черты, подчеркиваемой в западном фольклоре. Они на самом деле не тратят золото, им просто нравится спать на нем.</string>
	<string name="FactDragon32">В скандинавской мифологии Фафнир изначально был гномом, который стал драконом из-за своей безмерной жадности. Его превращение предполагает, что «драконье естество» — это проклятие души, а не биологический вид.</string>
	<string name="FactDragon33">Китайских драконов часто изображают с сияющей жемчужиной под подбородком или в когтях. Эта жемчужина символизирует мудрость, процветание и энергию вселенной.</string>
	<string name="FactDragon34">Некоторые легенды предполагают, что драконы могут жить тысячи лет. С возрастом их чешуя меняет цвет, превращаясь из ярко-красной или зеленой в золотую или обсидиановую.</string>
	<string name="FactDragon35">В некоторых традициях драконы очень общительны и встречаются раз в столетие, чтобы обсудить состояние мира. Эти собрания обычно проходят на самых высоких горных пиках.</string>
	<string name="FactDragon36">Женские особи драконов в греческих мифах называются «Дракайнами». Их часто изображали с верхней частью тела красивой женщины и нижней частью чудовищного змея.</string>
	<string name="FactDragon37">Драконов часто описывают как имеющих «мягкое место» на брюхе, где не хватает чешуи. Эта уязвимость — ключ к их победе в таких историях, как «Беовульф» и «Хоббит».</string>
	<string name="FactDragon38">В японском фольклоре драконы могут менять размер по своему желанию. Они могут вырасти настолько, чтобы закрыть небо, или уменьшиться до размеров шелкопряда.</string>
	<string name="FactDragon39">Говорят, что некоторые драконы «зависимы» от определенных запахов. В средневековых поверьях драконы якобы ужасно боялись запаха горящей шкуры пантеры.</string>
	<string name="FactDragon40">Пелуда из французских легенд была драконом, покрытым зелеными ядовитыми шипами. Говорили, что она настолько тяжелая, что может вызвать наводнение, просто зайдя в реку.</string>
	<string name="FactDragon41">На флаге Уэльса изображен красный дракон, известный как Y Ddraig Goch. Он олицетворяет пророчество Мерлина о победе красного дракона над белым, символизируя победу Уэльса над Англией.</string>
	<string name="FactDragon42">В Китае трон императора назывался «Драконьим троном». Считалось, что император — это буквально «сын дракона».</string>
	<string name="FactDragon43">Древние римляне использовали флюгеры в форме драконов, называемые dracones, в качестве военных штандартов. Эти тканевые рукава шипели на ветру, пугая врага.</string>
	<string name="FactDragon44">В некоторых частях Европы верили, что если змея проживет 100 лет, не будучи увиденной человеком, у нее вырастут крылья и она станет драконом.</string>
	<string name="FactDragon45">Тараск — легендарный дракон из Прованса с шестью ногами и панцирем, как у черепахи. Говорят, его приручила святая Марфа, используя только святую воду и крест.</string>
	<string name="FactDragon46">В Корее Имуги — это гигантский «недодракон», который должен поймать падающую с небес жемчужину Чинтамани, чтобы стать настоящим драконом.</string>
	<string name="FactDragon47">Моряки когда-то верили, что «морские епископы» и «морские монахи» были видами водных драконов. Эти «существа», скорее всего, были просто кальмарами или скатами.</string>
	<string name="FactDragon48">Во Вьетнаме люди верят, что они потомки повелителя драконов и принцессы-феи. Это делает дракона символом гордости за предков.</string>
	<string name="FactDragon49">Некоторые средневековые христиане верили, что драконы — это буквально демоны, посланные Сатаной. Поэтому так много святых, например, Георгий Победоносец, прославились победой над ними.</string>
	<string name="FactDragon50">В Бутане государственный гимн называется «Королевство Громового Дракона». Дракон настолько важен для них, что он изображен на их национальной валюте.</string>
	<string name="FactDragon51">У Гидры было ядовитое дыхание настолько мощное, что даже запах ее следов мог быть смертельным.</string>
	<string name="FactDragon52">В греческих мифах Ладон был стоглавым драконом, охранявшим золотые яблоки Гесперид.</string>
	<string name="FactDragon53">Амфисбена — это дракон с головой на обоих концах туловища.</string>
	<string name="FactDragon54">На средневековых картах фраза «HC SVNT DRACONES» (Здесь обитают драконы) использовалась для обозначения неизведанных земель.</string>
	<string name="FactDragon55">В некоторых преданиях у драконов нет сердец, их жизненная сила хранится в одном «камне души» во лбу.</string>
	<string name="FactDragon56">Сналлигастер — это птицеподобный дракон из фольклора Мэриленда, у которого, как говорят, металлический клюв.</string>
	<string name="FactDragon57">На Филиппинах Бакунава — это дракон, поедающий луну, который вызывает лунные затмения.</string>
	<string name="FactDragon58">Драконы в мире Гарри Поттера классифицируются Министерством магии как «XXXXX» (известные убийцы волшебников).</string>
	<string name="FactDragon59">Айтварас из литовских мифов — это домашний дракон, который приносит своему хозяину украденное зерно и молоко.</string>
	<string name="FactDragon60">Драконьи слезы в современном фэнтези часто наделяют силой исцелять любые раны.</string>
	<string name="FactDragon61">В персидских мифах у дракона Ажи-Дахака из плеч растут две змеи.</string>
	<string name="FactDragon62">Гивр был французским драконом, который был невероятно застенчив и убегал, увидев обнаженного человека.</string>
	<string name="FactDragon63">Некоторые легенды гласят, что драконы ненавидят звон колоколов, поэтому они избегают церквей.</string>
	<string name="FactDragon64">Кнакер — это водный дракон из Сассекса, который живет в «кнакер-хоулс», бездонных прудах.</string>
	<string name="FactDragon65">В некоторых мифах драконы — единственные существа, способные видеть ветер.</string>
	<string name="FactDragon66">Вавельский дракон из Польши был побежден, когда сапожник скормил ему овечью шкуру, набитую серой.</string>
	<string name="FactDragon67">Рев дракона иногда описывают как звук столкновения десяти тысяч медных горшков.</string>
	<string name="FactDragon68">В некоторых преданиях возраст дракона можно определить по количеству рогов на его голове.</string>
	<string name="FactDragon69">Нидхёгг — это скандинавский дракон, который грызет корни Иггдрасиля, Мирового древа.</string>
	<string name="FactDragon70">В китайской астрологии год Дракона считается самым удачным для рождения ребенка.</string>
	<string name="FactDragon71">Говорят, что некоторые драконы могут превращаться в золото, чтобы спрятаться в собственных сокровищах.</string>
	<string name="FactDragon72">Ламбтонский червь вырос настолько большим, что мог трижды обернуться вокруг холма.</string>
	<string name="FactDragon73">Драконов часто изображают одержимыми загадками и интеллектуальными играми.</string>
	<string name="FactDragon74">В некоторых легендах мясо дракона дарует съевшему его дар пророчества.</string>
	<string name="FactDragon75">Лун (китайский дракон) имеет 117 чешуек: 81 пропитана энергией Ян и 36 — энергией Инь.</string>
	<string name="FactDragon76">В некоторых историях тень дракона «тяжелая» и может физически раздавить то, по чему проходит.</string>
	<string name="FactDragon77">Дракон Вритра из индуистских мифов сдерживал все воды мира, пока не был побежден Индрой.</string>
	<string name="FactDragon78">Драконы в некоторых ролевых играх могут «поедать» магию, становясь сильнее от поглощенных заклинаний.</string>
	<string name="FactDragon79">Кровь Змея Горыныча настолько густая, что сама земля отказывается ее впитывать.</string>
	<string name="FactDragon80">Некоторые средневековые наблюдения «драконов» на самом деле были полярными сияниями.</string>
	<string name="FactDragon81">«Змей» (Wyrm) — это дракон без ног и крыльев, который движется как гигантский земляной червь.</string>
	<string name="FactDragon82">В некотором фольклоре драконов можно отпугнуть соком дикого лимона.</string>
	<string name="FactDragon83">У Тацу (японского дракона) всего по три пальца на каждой лапе.</string>
	<string name="FactDragon84">Напротив, Императорский дракон Китая должен иметь ровно пять пальцев.</string>
	<string name="FactDragon85">Айятар из финских мифов — это злой женский дракон, чей взгляд вызывает болезни.</string>
	<string name="FactDragon86">Некоторые драконы спят веками, их тела покрываются мхом и деревьями.</string>
	<string name="FactDragon87">У Боллы серебряные глаза, которые могут видеть сквозь твердый камень.</string>
	<string name="FactDragon88">В некоторых мифах драконы являются предками всех современных рептилий.</string>
	<string name="FactDragon89">Куэлебре из испанских мифов имеет крылья из кожи летучей мыши и чешую из камня.</string>
	<string name="FactDragon90">Часто говорят, что драконы — единственные существа, способные убить других драконов.</string>
	<string name="FactDragon91">Ён (корейский дракон) часто изображается с орбом «Ёуиджу» во рту.</string>
	<string name="FactDragon92">Легенды гласят, что чешую дракона можно использовать как зеркало, показывающее правду.</string>
	<string name="FactDragon93">Гаасьендиета — это дракон индейцев Сенека, который живет в реках и «летает» по небу в виде метеора.</string>
	<string name="FactDragon94">В некоторых преданиях драконы общаются с помощью телепатии, которая звучит как «гул».</string>
	<string name="FactDragon95">Пук из эстонских мифов может превращаться в огненный шар для быстрого перемещения.</string>
	<string name="FactDragon96">Говорят, что некоторые драконы способны «выдыхать» тьму, гася любой свет в помещении.</string>
	<string name="FactDragon97">Балауур из Румынии имеет три головы, которые олицетворяют прошлое, настоящее и будущее.</string>
	<string name="FactDragon98">В некоторых мифах хвост дракона — его самое опасное оружие, способное крушить горы.</string>
	<string name="FactDragon99">Рю (японский дракон), как говорят, рождается из яйца, которое выглядит как обычная галька.</string>
	<string name="FactDragon100">Несмотря на их грозную репутацию, многие современные истории изображают драконов как величайших защитников природного мира.</string>
	<string name="FactAlien1">Парадокс Ферми подчеркивает противоречие между высокой вероятностью существования инопланетян и отсутствием контактов. Он задает простой, пугающий вопрос: «Ну и где все?»</string>
	<string name="FactAlien2">В качестве ответа на этот парадокс ученые предлагают «Гипотезу зоопарка». Она гласит, что развитые инопланетяне знают о нас, но предпочитают наблюдать издалека, не вмешиваясь.</string>
	<string name="FactAlien3">Теория «Великого фильтра» предполагает наличие барьера развития, с которым сталкивается большинство цивилизаций. Это может означать, что нам либо невероятно повезло его пройти, либо мы скоро с ним столкнемся.</string>
	<string name="FactAlien4">Фрэнк Дрейк создал Уравнение Дрейка в 1961 году для оценки числа активных цивилизаций в нашей галактике. Хотя оно математически обосновано, многие его переменные остаются лишь догадками.</string>
	<string name="FactAlien5">Сигнал «Wow!» — это сильный узкополосный радиосигнал, зафиксированный в 1977 году и длившийся 72 секунды. Он больше никогда не повторялся, оставаясь одной из величайших загадок в истории SETI.</string>
	<string name="FactAlien6">Гипотеза уникальной Земли утверждает, что условия для сложной жизни настолько специфичны, что она может существовать только здесь. Это значит, что микробы могут быть повсюду, а разумная жизнь — лишь космическая случайность.</string>
	<string name="FactAlien7">Некоторые исследователи верят в существование «Теневой биосферы» прямо на Земле. Это могут быть формы жизни с совершенно другой биохимией, которые мы просто не научились замечать.</string>
	<string name="FactAlien8">Теория «Темного леса» постулирует, что Вселенная — опасное место, где цивилизации молчат, чтобы избежать уничтожения. В этой концепции любой, кто подает сигнал, становится мишенью.</string>
	<string name="FactAlien9">Спускаемые аппараты НАСА «Викинг» в 1976 году протестировали марсианскую почву и получили положительный результат. Однако научное сообщество позже сочло это небиологической химической реакцией.</string>
	<string name="FactAlien10">Теория панспермии предполагает, что жизнь на Земле могла быть «занесена» микробами на астероидах. Если это так, мы можем быть потомками марсиан или других пришельцев.</string>
	<string name="FactAlien11">Тихоходки, или «водяные медведи», могут выживать в вакууме и при интенсивном излучении открытого космоса. Их стойкость доказывает, что земная жизнь теоретически способна пережить межпланетное путешествие.</string>
	<string name="FactAlien12">Бактерия Deinococcus radiodurans выдерживает дозы радиации в тысячи раз выше смертельных для человека. За невероятную выносливость ее прозвали «Конаном среди бактерий».</string>
	<string name="FactAlien13">На спутнике Сатурна Энцеладе гигантские гейзеры выбрасывают в космос соленую воду и органические молекулы. Это указывает на наличие теплого подледного океана, который может быть лучшим местом для поиска жизни сегодня.</string>
	<string name="FactAlien14">Спутник Юпитера Европа содержит больше жидкой воды, чем все океаны Земли вместе взятые. Эта вода скрыта под глобальным ледяным панцирем, толщина которого может составлять многие километры.</string>
	<string name="FactAlien15">На Титане, спутнике Сатурна, есть озера и реки из жидкого метана и этана вместо воды. Жизни там потребовалась бы совершенно иная «метаногенная» биохимия для выживания.</string>
	<string name="FactAlien16">Некоторые ученые полагают, что Венера может приютить микробную жизнь в своих верхних слоях атмосферы. Хотя на поверхности царит ад в 460°C, на высоте 50 км температура и давление близки к земным.</string>
	<string name="FactAlien17">Глубоководные гидротермальные источники на Земле поддерживают жизнь без солнечного света. Эти экосистемы служат моделью того, как жизнь могла бы существовать на ледяных лунах вроде Европы.</string>
	<string name="FactAlien18">Микробы были найдены живущими внутри твердых пород глубоко в земной коре. Эта «глубинная биосфера» намекает, что жизнь может скрываться под поверхностью Марса, защищенная от радиации.</string>
	<string name="FactAlien19">«Зона обитаемости» существует не только вокруг звезд, но и в масштабах целых галактик. Слишком близко к центру — опасно высокая радиация, слишком далеко — не хватает тяжелых элементов для планет.</string>
	<string name="FactAlien20">Красные карлики — самые распространенные звезды, способные жить триллионы лет. Это дает жизни на их планетах колоссальное время для эволюции, хотя такие звезды склонны к мощным вспышкам.</string>
	<string name="FactAlien21">Экзопланета HD 189733b выглядит как прекрасный голубой шар, но там идут дожди из расплавленного стекла. Ветры на этой планете достигают скорости 8700 километров в час.</string>
	<string name="FactAlien22">55 Рака e — это «Суперземля», которая, как полагают, в значительной степени состоит из алмазов. Планета настолько горячая и находится под таким давлением, что ее богатые углеродом недра, вероятно, кристаллизовались.</string>
	<string name="FactAlien23">TrES-2b — самая темная из обнаруженных планет, отражающая менее 1% падающего на нее света. Она буквально чернее угля и лишь слегка светится тусклым адским красным жаром.</string>
	<string name="FactAlien24">На планете K2-18b в атмосфере был обнаружен водяной пар, и она находится в зоне обитаемости своей звезды. Это один из главных кандидатов на роль мира-гикеана — планеты, полностью покрытой океаном.</string>
	<string name="FactAlien25">WASP-12b — это «иссиня-черная» планета, которую в данный момент пожирает ее собственная звезда. Под действием гравитации она растянулась в форме яйца и будет полностью поглощена через 10 миллионов лет.</string>
	<string name="FactAlien26">На планете WASP-76b настолько жарко, что железо испаряется на дневной стороне и выпадает «железным дождем» на ночной. Разница температур между полушариями превышает 1000°C.</string>
	<string name="FactAlien27">Kepler-16b — это реальный Татуин, вращающийся вокруг двух звезд одновременно. Если бы вы стояли на ее поверхности, у вас было бы две тени и вы видели бы два заката каждый день.</string>
	<string name="FactAlien28">Глизе 581c когда-то считалась кандидатом на обитаемость, но она находится в приливном захвате. Одна ее сторона — ледяная пустошь, другая — выжженная пустыня, и только узкая полоса «сумерек» пригодна для жизни.</string>
	<string name="FactAlien29">J1407b — экзопланета с системой колец, которая в 200 раз больше сатурнианской. Если бы она заменила Сатурн в нашей системе, ее кольца были бы гораздо крупнее полной Луны на небе.</string>
	<string name="FactAlien30">«Планета Мафусаила» PSR B1620-26 b имеет возраст почти 13 миллиардов лет. Она сформировалась всего через миллиард лет после Большого взрыва, что говорит о возможности раннего появления жизни.</string>
	<string name="FactAlien31">В 1974 году мы отправили Послание Аресибо в сторону звездного скопления за 25 000 световых лет. Оно содержало двоичный код с описанием ДНК человека, нашего облика и Солнечной системы.</string>
	<string name="FactAlien32">Золотые пластинки «Вояджера» несут звуки Земли, музыку и приветствия на 55 языках. Сейчас это самые далекие рукотворные объекты, работающие как «послание в бутылке» для космоса.</string>
	<string name="FactAlien33">Техносигнатуры — это признаки развитых технологий, например, загрязнение атмосферы или огромные солнечные батареи. Астрономы ищут следы хлорфторуглеродов (ХФУ) как доказательство индустриальных миров.</string>
	<string name="FactAlien34">Сфера Дайсона — это теоретическая мегаструктура вокруг звезды для сбора всей ее энергии. Если мы увидим странные непериодические падения яркости звезды, это может быть признаком такой стройки.</string>
	<string name="FactAlien35">Звезда Табби (KIC 8462852) прославилась аномальным мерцанием, которое не удавалось объяснить стандартными методами. Хотя сейчас ставят на пыль, некоторые все еще допускают версию инопланетного строительства.</string>
	<string name="FactAlien36">Мы отправляли активные сообщения (METI) к ближайшим звездам, но многие ученые считают это опасным. Стивен Хокинг предупреждал, что не стоит «кричать» в космических джунглях.</string>
	<string name="FactAlien37">Оптический SETI ищет краткие вспышки света вместо радиоволн. Развитые инопланетяне могут использовать лазеры для связи, так как они передают гораздо больше данных на большие расстояния.</string>
	<string name="FactAlien38">Некоторые теоретики предполагают, что быстрые радиовсплески (FRB) могут быть выхлопом двигателей инопланетных кораблей. Эти миллисекундные вспышки энергии приходят из галактик за миллиарды световых лет.</string>
	<string name="FactAlien39">Облако Оорта на краю нашей системы может содержать триллионы ледяных тел. Есть мнение, что там могут прятаться инопланетные зонды, ожидая, когда мы станем достаточно «интересными».</string>
	<string name="FactAlien40">Если цивилизация в 65 миллионах световых лет от нас посмотрит на Землю в мощный телескоп, она увидит динозавров. Свету нужно время на путь, что превращает Вселенную в гигантскую машину времени.</string>
	<string name="FactAlien41">Жизнь на Земле использует левозакрученные аминокислоты (гомохиральность). Если мы найдем жизнь с правозакрученными, это докажет ее полностью независимое происхождение.</string>
	<string name="FactAlien42">Одно время считалось, что в калифорнийском озере нашли жизнь на основе мышьяка. Хотя исследование позже опровергли, оно открыло дорогу идее жизни на основе «токсичных» элементов.</string>
	<string name="FactAlien43">Кремниевая жизнь — популярная тема в фантастике, так как кремний химически близок к углероду. Однако он слишком «липкий» и его трудно выдыхать в виде газа, что делает такую жизнь маловероятной.</string>
	<string name="FactAlien44">Биолюминесценция может быть обычной чертой для жизни в мирах с тусклым светом или в глубоких океанах. Целые экосистемы могли бы светиться в темноте для общения или охоты.</string>
	<string name="FactAlien45">На планетах с высокой гравитацией могут эволюционировать «плоские» формы жизни. Эти существа, вероятно, были бы невероятно мускулистыми, медлительными и прижатыми к земле.</string>
	<string name="FactAlien46">Планеты у М-карликов (красных карликов) залиты инфракрасным светом. Растения там могли бы казаться черными нашему глазу, чтобы поглощать максимум энергии.</string>
	<string name="FactAlien47">Обнаружение фосфина в облаках Венеры вызвало бурные споры в 2020 году. На Земле этот газ производится в основном анаэробными микробами, что делает его потенциальной биосигнатурой.</string>
	<string name="FactAlien48">Ученые нашли аминокислоты — строительные блоки белков — в метеоритах, таких как Мурчисонский. Это доказывает, что ингредиенты для жизни буквально плавают в космосе.</string>
	<string name="FactAlien49">«Оумуамуа», первый межзвездный объект в нашей системе, имел странную форму и ускорение. Большинство считает его кометой, но Ави Лёб из Гарварда утверждал, что это мог быть световой парус.</string>
	<string name="FactAlien50">Жизнь на планете-сироте (без звезды) должна была бы питаться внутренним геотермальным теплом. Такие существа жили бы в вечной тьме, скорее всего, под толстым слоем льда.</string>
	<string name="FactAlien51">На планете HAT-P-7b облака, вероятно, состоят из корунда — минерала, образующего рубины и сапфиры. Это значит, что там буквально «драгоценная» погода.</string>
	<string name="FactAlien52">Kepler-10b — это мир лавы, где поверхность постоянно остается расплавленной. Одна сторона планеты представляет собой океан жидкого камня.</string>
	<string name="FactAlien53">Существуют «Планеты-глаза», где из-за приливного захвата жидкий океан образует круг, обращенный к звезде. Из космоса такая планета похожа на гигантский глаз, всматривающийся в пустоту.</string>
	<string name="FactAlien54">Глизе 436b — планета из «горячего льда». Гравитация настолько сильна, что удерживает воду в твердом состоянии (Лёд VII), хотя температура там превышает 400°C.</string>
	<string name="FactAlien55">PSR J1719-1438 b вращается вокруг пульсара и почти целиком состоит из алмаза. По сути, это сжатые остатки ядра бывшей звезды.</string>
	<string name="FactAlien56">Планета HD 209458b (Осирис) испаряется так быстро, что у нее есть хвост, как у кометы. Она теряет около 10 000 тонн водорода каждую секунду.</string>
	<string name="FactAlien57">TOI-849b, похоже, является обнаженным ядром газового гиганта, лишившегося атмосферы. Это скалистый мир в 40 раз массивнее Земли, что теоретически невозможно.</string>
	<string name="FactAlien58">Некоторые планеты вращаются вокруг трех звезд сразу, как в системе GW Ориона. Гравитационный танец там настолько сложен, что может разрывать планетарные диски на части.</string>
	<string name="FactAlien59">Система Kepler-444 возрастом 11 миллиардов лет имеет пять планет размером с Землю. Это доказывает, что каменистые планеты начали формироваться еще на заре существования Вселенной.</string>
	<string name="FactAlien60">«Розовая планета» GJ 504b светится маджентовым цветом, потому что она еще молода и горяча. Она размером с Юпитер, но в четыре раза массивнее его.</string>
	<string name="FactAlien61">Первым сигналом, который мог достичь инопланетян, стала трансляция Олимпиады 1936 года в Берлине. Она не предназначалась для космоса, но сигнал был достаточно мощным, чтобы уйти в зенит.</string>
	<string name="FactAlien62">В НАСА есть должность Офицера по планетарной защите, который следит, чтобы мы не «заразили» другие миры земными микробами. Также он заботится о том, чтобы мы не привезли назад инопланетную «заразу».</string>
	<string name="FactAlien63">Протоколы SETI гласят, что при обнаружении сигнала мы не должны отвечать без международных консультаций. Разумеется, способа реально обеспечить соблюдение этого правила не существует.</string>
	<string name="FactAlien64">Некоторые философы считают, что встреча с инопланетянами станет самым смиряющим событием в истории. Это окончательно разрушит миф о том, что мы являемся центром мироздания.</string>
	<string name="FactAlien65">Язык «Линкос» был создан Хансом Фройденталем для общения с пришельцами через логику и математику. Он разработан так, чтобы его поняла любая цивилизация, владеющая основами счета.</string>
	<string name="FactAlien66">В 2008 году песня «Across the Universe» группы The Beatles была транслирована в сторону Полярной звезды. Этому «посланию» потребуется 431 год, чтобы прибыть на место.</string>
	<string name="FactAlien67">Ученые предлагают искать «космический мусор» вместо сигналов. Сферы Дайсона, отработанное ядерное топливо или неисправные зонды легче заметить, чем намеренное приветствие.</string>
	<string name="FactAlien68">Организация METI активно шлет сигналы к звездам. Это вызывает споры, так как мы «рекламируем» свое присутствие неизвестным существам.</string>
	<string name="FactAlien69">Фрэнк Дрейк однажды отправил «картинку» с человеком коллеге, чтобы проверить, сможет ли тот ее расшифровать. Коллега не справился, что показало, как трудно будет понять чужое послание.</string>
	<string name="FactAlien70">Астроном Джилл Тартер потратила более 35 лет на поиски сигналов. Именно она стала прототипом героини Джоди Фостер в фильме «Контакт».</string>
	<string name="FactAlien71">В условиях очень плотной атмосферы жизнь могла бы эволюционировать в формы живых дирижаблей. Такие «аэро-киты» могли бы проводить всю жизнь в полете, никогда не касаясь тверди.</string>
	<string name="FactAlien72">Жизнь в мире с высокой гравитацией, скорее всего, имела бы много ног или очень широкое основание. Представьте существ, сложенных как танки или приземистые крабы.</string>
	<string name="FactAlien73">На планетах в двойных звездных системах жизни пришлось бы адаптироваться к диким световым циклам. В некоторые дни могло бы светить два солнца, а в другие — одно или ни одного.</string>
	<string name="FactAlien74">Некоторые спекулируют, что разумная жизнь может со временем перейти в цифровую форму. Цивилизация на миллионы лет старше нас может оказаться гигантским суперкомпьютером.</string>
	<string name="FactAlien75">Если жизнь развилась в подледных океанах, ее представители могут даже не знать о существовании звезд. Они жили бы в мире воды и льда, не подозревая о необъятной Вселенной над головой.</string>
	<string name="FactAlien76">Конвергентная эволюция предполагает, что схожие условия среды рождают схожие признаки. Это значит, что у инопланетян могут быть глаза или конечности, как у нас, если их планета похожа на Землю.</string>
	<string name="FactAlien77">Пришельцы могут не использовать звук для общения, если атмосфера слишком разрежена. Они могли бы использовать световые вспышки, запахи или прямые электрические импульсы.</string>
	<string name="FactAlien78">Мозговитые существа на Земле, такие как осьминоги и вороны, показывают, что интеллект возможен в самых разных телах. Инопланетным гениям совсем не обязательно выглядеть как гуманоиды.</string>
	<string name="FactAlien79">Если планета вечно затянута облаками, ее жители могут никогда не изобрести астрономию. Их техника и культура были бы ограничены отсутствием понимания масштабов космоса.</string>
	<string name="FactAlien80">Многие ученые думают, что «типичный» инопланетянин — это крошечный и скучный микроб. Мы ждем «зеленых человечков», но, скорее всего, найдем «зеленую слизь».</string>
	<string name="FactAlien81">«Полиэкстремофилы» — это организмы, выживающие в нескольких суровых условиях одновременно. Они — идеальные кандидаты для межзвездных путешествий «зайцем».</string>
	<string name="FactAlien82">«Водное отверстие» — это радиочастота между линиями водорода и гидроксила. Ученые считают ее естественным местом для трансляций, так как она тихая и связана с компонентами воды.</string>
	<string name="FactAlien83">«Гипотеза Медеи» предполагает, что жизнь сама иногда создает условия для собственного массового вымирания. Это может объяснять, почему мы не видим много долгоживущих цивилизаций.</string>
	<string name="FactAlien84">Телескоп НАСА «Кеплер» открыл, что планет в нашей галактике больше, чем звезд. Статистически, у каждой звезды, которую вы видите ночью, есть хотя бы одна планета.</string>
	<string name="FactAlien85">Телескоп «Джеймс Уэбб» может «нюхать» атмосферы экзопланет, наблюдая за прохождением света звезды сквозь них. Это наш лучший инструмент для поиска признаков жизни в далеких мирах.</string>
	<string name="FactAlien86">Суперземли (планеты больше Земли, но меньше Нептуна) — самый распространенный тип планет в галактике. Иронично, что в нашей Солнечной системе нет ни одной такой.</string>
	<string name="FactAlien87">Некоторые верят в «зонды фон Неймана» — самовоспроизводящихся роботов, способных нанести на карту всю галактику за пару миллионов лет. Если бы они существовали, мы бы их уже заметили.</string>
	<string name="FactAlien88">«Великое молчание» относится к тому факту, что мы слушаем космос 60 лет и не услышали ни слова. Либо космос пуст, либо мы очень плохие слушатели.</string>
	<string name="FactAlien89">Хиральность (ориентация молекул) может определяться спином космических лучей. Это может значить, что жизнь во всей галактике имеет одинаковую молекулярную «рукость».</string>
	<string name="FactAlien90">«Обитаемая кромка» ледяной луны — это тонкая граница раздела между льдом и океаном. Именно там питательные вещества и энергия смешиваются наиболее активно для зарождения жизни.</string>
	<string name="FactAlien91">Если мы найдем жизнь на Марсе, нам придется доказывать, что это не «земные мигранты». Мы десятилетиями разбиваем аппараты о Марс, и некоторые микробы могли выжить.</string>
	<string name="FactAlien92">«Биологическая темная материя» — это 99% земных микробов, которые невозможно вырастить в лаборатории. Если мы не понимаем жизнь здесь, понять ее на другой планете будет запредельно сложно.</string>
	<string name="FactAlien93">«Гипотеза Геи» гласит, что жизнь и среда образуют единую саморегулирующуюся систему. Инопланетянин может быть не существом, а целым живым планетарным организмом.</string>
	<string name="FactAlien94">Некоторые ищут мегаструктуры вокруг белых карликов. Поскольку это мертвые звезды, любая крупная конструкция там почти наверняка будет искусственной.</string>
	<string name="FactAlien95">«Внеземной» не всегда означает «с другой планеты». Теоретически жизнь могла бы существовать в атмосфере звезды или даже в вакууме туманности.</string>
	<string name="FactAlien96">Принцип Коперника утверждает, что Земля не уникальна. Если мы типичны, то Вселенная должна буквально кипеть жизнью, подобной нашей.</string>
	<string name="FactAlien97">Приливный нагрев может сохранять луну теплой даже вдали от солнца. Гравитация планеты-гиганта постоянно «сжимает» луну, создавая трение и тепло в ее ядре.</string>
	<string name="FactAlien98">«Планеты-зомби» вращаются вокруг пульсаров (мертвых звезд). Они залиты смертельной радиацией, что делает жизнь там почти невозможной — но всё же не на 100%.</string>
	<string name="FactAlien99">Симметрия тела популярна на Земле, так как она помогает при движении. У инопланетян может быть радиальная симметрия (как у морской звезды) или никакой вообще.</string>
	<string name="FactAlien100">Несмотря на все расчеты, единственный «странный факт», который мы знаем точно — это то, что мы существуем. Этого одного достаточно, чтобы доказать: Вселенная способна порождать жизнь.</string>
</resources>
