<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="AppName">Petus</string>

	<!-- Screen titles -->
	<string name="ZooScreenTitle">Дом</string>
	<string name="CemeteryScreenTitle">Погост</string>
	<string name="WeatherScreenTitle">Погода</string>
	<string name="ProfileScreenTitle">Профиль</string>
	<string name="QuestsScreenTitle">Квесты</string>

	<!-- User profile -->
	<string name="ProfileScreenLanguagesLabel">Языки</string>
	<string name="ProfileScreenInventoryLabel">Инвентарь</string>
	<string name="ProfileScreenAbilitiesLabel">Способности</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleCatus">Язык Катуса</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleDogus">Язык Догуса</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleFrogus">Язык Фрогуса</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleBober">Язык Бобера</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleFractal">Язык Фрактала</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleDragon">Язык Дракона</string>
	<string name="LanguageKnowledgeTitleAlien">Инопланетный язык</string>
	<string name="ZooSizeTitle">Размер дома</string>
	<string name="ProfileScreenMiscLabel">Прочее</string>
	<string name="CanPetsDieOfOldAge">Могут ли петы умереть от старости?</string>

	<!-- Zoo screen -->
	<string name="CreatePetButtonTitle">Создать нового пета</string>

	<!-- Pet details -->
	<string name="WillHatchSoon">Скоро вылуплюсь…</string>
	<string name="ButtonTitleFeed">Накормить</string>
	<string name="ButtonTitlePlay">Поиграть</string>
	<string name="ButtonTitleHeal">Вылечить</string>
	<string name="ButtonTitlePoop">Чистить</string>
	<string name="ButtonTitleWakeUp">Разбудить</string>
	<string name="ButtonTitleBury">Похоронить</string>
	<string name="ButtonTitleSpeak">Поговорить</string>
	<string name="ButtonTitleResurrect">Воскресить</string>
	<string name="ButtonTitleForget">Забыть</string>

	<!-- Pet creation screen -->
	<string name="PetCreationScreenSelectPetType">Выбери тип пета</string>
	<string name="PetCreationScreenEnterPetName">Введи имя пета:</string>
	<string name="PetCreationScreenEnterPetNameHint">Имя пета</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeDogus">догуса</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeCatus">катуса</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeFrogus">фрогуса</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeBober">бобера</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeFractal">фрактал</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeDragon">дракона</string>
	<string name="PetCreationScreenPetTypeAlien">чужого</string>
	<string name="PetCreationScreenButtonTemplate">Создать %s %s</string>
	<string name="PetCreationScreenButtonTemplateFractal">Вообразить фрактал %s</string>

	<!-- Pet descriptions -->
	<string name="PetTypeDescriptionCatus">Катус: спит 2 часа, бодрствует 1 час. Любит теплые солнечные дни. Любит легкий ветерок.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionDogus">Догус: спит 1 час, бодрствует 2 часа. Любит теплые солнечные дни. Любит средний ветер.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionFrogus">Фрогус: спит 1,5 часа, бодрствует 1,5 часа. Любит прохладные пасмурные дни. Не любит ветер.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionBober">Бобер: спит 1 час, бодрствует 2 часа. Любит теплые солнечные дни. Не любит ветер.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionFractal">Фрактал: спит 1,5 часа, бодрствует 1,5 часа. Не переживает насчет погоды потому что является просто идеей в твоей голове.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionDragon">Дракон: спит 1,5 часа, бодрствует 1,5 часа. Разные виды драконов предпочитают разную погоду.</string>
	<string name="PetTypeDescriptionAlien">Чужой: спит 1,5 часа, бодрствует 1,5 часа. Любит прохладные пасмурные дни. Любит средний ветер.</string>

	<!-- Item names -->
	<string name="Necronomicon">Некрономикон</string>
	<string name="PieceOfCloth">Кусок ткани</string>
	<string name="MysteriousBook">Загадочная книга</string>
	<string name="Fish">Рыба</string>
	<string name="FrogusEgg">Яйцо Фрогуса</string>
	<string name="DogusEgg">Яйцо Догуса</string>
	<string name="CatusEgg">Яйцо Катуса</string>
	<string name="BoberEgg">Яйцо Бобера</string>
	<string name="Basket">Плетёная корзина</string>
	<string name="DragonEgg">Яйцо Дракона</string>
	<string name="TwoMeterRuler">Двухметровая палка</string>
	<string name="TenCentimeterRuler">Десятисантиметровая палочка</string>
	<string name="MathBook">Что такое математика?</string>
	<string name="MemoryOfMage">Память о Маге</string>
	<string name="MemoryOfWarrior">Память о Воине</string>
	<string name="MemoryOfBard">Память о Барде</string>
	<string name="MemoryOfSmith">Память о Кузнеце</string>
	<string name="CurseOfMage">Проклятье Мага</string>
	<string name="CurseOfWarrior">Проклятье Воина</string>
	<string name="CurseOfBard">Проклятье Барда</string>
	<string name="CurseOfSmith">Проклятье Кузнеца</string>
	<string name="StarSupernova">Звезда в небе</string>
	<string name="ClotOfMagic">Сгусток чистой магии</string>
	<string name="Spaceship">Космический корабль</string>
	<string name="SupernovaInSpace">Сверхновая</string>
	<string name="AbilityNecromancy">Некромантия</string>
	<string name="AbilityMeditation">Медитация</string>
	<string name="AlienEgg">Внеземная капсула</string>
	<string name="InventoryItemPattern">%s (x%d)</string>

	<!-- Item descriptions -->
	<string name="ItemDescNecronomicon">Некрономикон — гримуар, в котором содержатся запретные знания, оккультные ритуалы и описания космических сущностей, таких как Ктулху и Великие Древние. Это опасный том, сводящий читателей с ума.</string>
	<string name="ItemDescPieceOfCloth">Кусок ткани, найденный на месте преступления.</string>
	<string name="ItemDescMysteriousBook">Загадочная книга, найденная на месте проведения ритуалов.</string>
	<string name="ItemDescFish">Не очень умная рыба, пойманная в пруду.</string>
	<string name="ItemDescFrogusEgg">Найдено Катусом у пруда. Позволяет порождать новых фрогусов.</string>
	<string name="ItemDescDogusEgg">Было со мной сколько я себя помню.</string>
	<string name="ItemDescCatusEgg">Было со мной сколько я себя помню.</string>
	<string name="ItemDescBoberEgg">Предоставлено нам сообществом боберов для поддержания их популяции.</string>
	<string name="ItemDescDragonEgg">Спасено из рук могущественного некроманта Валхерриса, позволяет выращивать драконов.</string>
	<string name="ItemDescBasket">Прекрасная и надёжная корзина для хранения яиц (с крышечкой).</string>
	<string name="ItemDescTwoMeterRuler">Здоровенная линейка больше меня ростом.</string>
	<string name="ItemDescTenCentimeterRuler">Совсем маленькая линейка, помещается в кармане.</string>
	<string name="ItemDescMathBook">Что такое математика? - книга Р. Куранта и Г. Роббинса</string>
	<string name="ItemDescMemoryOfMage">В королевстве имя легендарного мага не произносят вслух в спешке. Его вписали в Книгу королевских архимагов не золотыми чернилами, а чёрным — знаком тех, кто отдал жизнь, не оставив после себя школы, учеников или наследников, спасая сам мир.\n\nВ магических башнях ученики начинают обучение с одной и той же легенды. Им рассказывают о Защитнике без последователей — маге, который не основал орден, не написал трактатов и не искал признания, но в час нужды встал между живыми и смертью.\n\nПеред трудными заклинаниями юные маги на мгновение кладут руку на холодный камень стены и шепчут его имя — не как молитву, а как напоминание: истинная магия служит не славе, а выбору.</string>
	<string name="ItemDescMemoryOfWarrior">О жертве легендарного война в королевстве говорят просто, без высоких слов.\n\nЕго меч вернули туда, откуда он вышел, — в семейный склеп, и на этом настояли не жрецы и не военачальники, а простые люди.\n\nКрестьяне, купцы и ремесленники оставляют у входа в склеп маленькие знаки благодарности: обломок подковы, кусок кожи, узелок зерна. Никто не называет это традицией — так просто делают, когда помнят.\nГоворят, что он сражался не ради победы, а чтобы другие успели уйти, и потому его меч не должен быть на виду — он должен покоиться.\n\nИногда в дождливые дни возле склепа зажигают фонарь. Не в честь героя — а чтобы путь домой всегда был освещён, даже если ты в него уже не вернёшься.</string>
	<string name="ItemDescMemoryOfBard">Память о легендарном барде живёт в королевстве не в камне и не в книгах, а в голосах.\nЕго песнь давно утратила слова — каждый поёт её по-своему, напевая лишь обрывки мелодии, которую невозможно удержать целиком. Но именно так она и передаётся: не точно, а живой.\n\nДети напевают её, играя у порогов домов, не зная, откуда взялась эта мелодия. Путники тихо подхватывают её в дороге, когда вечер становится слишком долгим. Никто не называет это памятью о герое — это просто песня, которая приходит сама.\n\nА в ясные ночи, когда луна висит низко, некоторые уверяют, что ветер вдруг начинает звучать ровнее и теплее. И если прислушаться, кажется, будто кто-то поёт рядом — не для славы и не для награды, а чтобы дорога не казалась пустой.</string>
	<string name="ItemDescMemoryOfSmith">Память о легендарном кузнеце в королевстве не звучит громко — она весит.\nЕго молот вернули в кузницу родного города и повесили у очага, где он когда-то работал. Им больше не куют оружие, но его не убирают: огонь в этой кузнице с тех пор не гаснет ни на одну ночь.\n\nУ ворот столицы поставили памятник — каменную наковальню, грубую и простую. На ней нет имён и надписей: каждый знает, кому она посвящена. В день открытия гномы из Пепельных Пещер выстроились в круг и молча били молотами по земле. Ни песен, ни речей — только глухой, тяжёлый звук, от которого дрожали камни.\n\nС тех пор говорят: если у городских ворот вдруг становится тише обычного, значит кто-то остановился у наковальни и вспомнил о том, который однажды остался, чтобы другие смогли уйти.</string>
	<string name="ItemDescCurseOfMage">Мало кто знает, что проклятье мага началось ещё в Туманном Ущелье. Одна из иллюзий, не развеянная до конца, коснулась его лица — и с тех пор половина его черт словно жила собственной жизнью: отражалась в стекле не так, как должна, шептала чужие мысли, вспоминала то, чего не было.\n\nСо временем безумие стало медленно пожирать его изнутри. Заклинания давались всё труднее, сон приносил лишь туман, а собственное отражение внушало страх. Он пытался бороться, искал способы исцеления, но понял — некоторые искажения нельзя обратить вспять.\n\nОднажды он ушёл один, не оставив прощаний. Его видели в последний раз на краю Туманного Ущелья, где иллюзии никогда не рассеиваются до конца.\nГоворят, теперь среди теней можно различить фигуру с наполовину знакомым лицом — она не нападает и не зовёт, лишь смотрит, будто всё ещё пытается вспомнить, кем была.</string>
	<string name="ItemDescCurseOfWarrior">Проклятье воина родилось не от магии, а от отнятого выбора.\nВ Каменном Перевале ему не позволили выйти против великана — и это решение, принятое из осторожности, оставило в нём трещину глубже любой раны.\n\nЧесть, не получившая ответа, стала гнить. Он ушёл один, без слов и свидетелей, чтобы вернуть то, что считал своим по праву.\n\nНо, придя к перевалу вновь, он был уже сломлен: сомнение притупило руку, усталость утяжелила шаги, а ярость оказалась слабее камня.\n\nОн не выстоял и пяти минут.\n\nТеперь великан носит его плащ, накинутый на плечо как тёплый кусок ткани. Он не знает, что это трофей, не понимает его значения — и в этом последнем унижении честь воина растворилась окончательно, став лишь ветром на перевале.</string>
	<string name="ItemDescCurseOfBard">Проклятье барда началось в Лесу Поющих Ветров, где он однажды осмелился ответить на песни дриад. Тогда они сумели прорваться дальше, но лес не отпустил его полностью — часть мелодии вплелась в его голос, оставив внутри чужой ритм.\n\nСо временем песни перестали быть тихими. Они приходили во сне, перебивали мысли, заставляли его петь, даже когда он молчал. Его музыка стала странной: в ней слышалась тоска, от которой у слушателей сжималось сердце, и зов, от которого хотелось идти — не зная куда.\n\nОн сопротивлялся до последнего, но однажды понял, что больше не отличает собственные желания от тех, что нашёптывает лес. В ночь без ветра он вышел из дома и пошёл в чащу, следуя за голосами, которые теперь звучали как приговор.\n\nС тех пор в Лесу Поющих Ветров иногда слышат песню без слов — неровную, надломленную. И те, кто узнаёт в ней человеческий голос, стараются уйти быстрее: говорят, лес поёт через того, кто когда-то пытался ему ответить.</string>
	<string name="ItemDescCurseOfSmith">Проклятье кузнеца началось в Пепельных Пещерах, когда он нашёл среди шлака и ржавых механизмов красные кристаллы, тёплые, словно живые. Он принял их за редкую руду, стал изучать, пробовать на звук и удар, не заметив, как они начали отвечать ему.\n\nСначала кристаллы лишь сводили с ума — искажали время, заставляли слышать в скрежете шестерён осмысленные слова. Потом они пустили ростки: алые жилы проступили под кожей, кости стали тяжелее, движения — медленнее, но сильнее.\n\nКогда он понял, что больше не отличает собственную волю от зова земли, было уже поздно. Он снял молот, оставил его у входа и ушёл глубже в пещеры, туда, где огонь и камень никогда не засыпают.\nГоворят, теперь в Пепельных Пещерах иногда движется механизм, который никто не запускал, и в его ритме слышится тяжёлое дыхание того, кто решил слиться с землёй навсегда.</string>
	<string name="ItemDescStarSupernova">Ночь укутала деревню густым бархатом, и только редкие огни в окнах спорили со звёздами. Небо висело низко и тихо, словно затаило дыхание.\n\nИ вдруг одна из звёзд вспыхнула.\n\nСначала — как искра, потерявшаяся среди серебряной россыпи. Затем её свет начал расти, разгораясь с неестественной силой, будто в самом сердце небес распахнулся огненный разлом. В одно мгновение тьма отступила: крыши домов озарились холодным сиянием, колодезный журавль блеснул сталью, тени легли резкими чёрными полосами по земле.\n\nЭто было не просто сияние — это был крик умирающего солнца, превращённый в ослепительную корону света. Небо расцвело оранжевым пламенем, и казалось, будто сама вечность на краткий миг заглянула в тихую деревню.</string>
	<string name="ItemDescClotOfMagic">Он парил в воздухе, не касаясь ни земли, ни ветра, — сгусток чистой магии, сияющий мягким, но нестерпимо глубоким светом. Его поверхность текла, словно живая ртуть, переливаясь оттенками лазури, золота и едва уловимого фиолетового пламени. Внутри него вспыхивали крошечные искры, будто звёзды рождались и гасли в бесконечно малом небе.\n\nОт него исходило тихое гудение, похожее на отголосок далёкого хора, поющего древние слова, которые никто уже не помнил. Воздух вокруг сгущался и дрожал, трава склонялась, а тени вытягивались к нему, словно к источнику жизни. Стоило приблизиться — и кожу начинало покалывать, как если бы сама ткань мира касалась тебя невидимыми пальцами.</string>
	<string name="ItemDescSpaceship">Он возвышался над деревушкой, словно стальной великан, забредший из иного мира. Его корпус, матово-серебристый и исчерченный швами, напоминал доспех древнего титана, а округлая кабина с темным стеклянным куполом сияла, как зачарованное око. В его чреве тихо гудела невидимая сила — будто пойманная звезда, покорно заключённая в железные ребра.\n\nМассивные опоры, похожие на ноги исполинского стража, вонзались в землю, оставляя в траве дымящиеся следы недавнего приземления. По бокам виднелись цилиндры и выступы — то ли магические сосуды с эфиром, то ли органы неведомого механического зверя. Огни под брюхом корабля мерцали янтарём, словно дыхание дракона, уснувшего среди полей и ветряных мельниц.\n\nНа фоне голубых гор и безмятежного неба он казался посланником далёких созвездий — странником, что спустился в мир пасторалей и соломенных крыш. В его силуэте чувствовалась древняя мощь и молчаливая тайна, как будто он хранил легенды о мирах, где небеса — это дороги, а звезды служат фонарями путникам.</string>
	<string name="ItemDescSupernovaInSpace">В центре бездонной тьмы звезда достигла предела своей ядерной выносливости. Её ядро, сжатое до плотности невозможности, в одно мгновение коллапсировало, а затем высвободило энергию, сравнимую с сиянием целой галактики. Вспышка прорезала космическую ночь — ослепительный импульс гамма- и рентгеновского излучения разорвал окружающее пространство, словно сама ткань реальности дала трещину.\n\nУдарная волна, расширяясь со скоростью в тысячи километров в секунду, вытолкнула в вакуум слои раскалённой плазмы. Вихри ионизированного газа образовали светящееся кольцо — фронт материи, обогащённой тяжёлыми элементами, рождёнными в последние доли секунды жизни звезды. В этом огненном облаке синтезировались золото, уран и другие редкие атомы — строительный материал будущих планет и цивилизаций.\n\nКогда сияние начало медленно угасать, на его месте остался сверхплотный остаток — нейтронная звезда или зарождающаяся чёрная дыра. Пространство вокруг неё искривилось, а реликтовое излучение ещё долго несло по галактике эхо катастрофы. Это был не просто взрыв — это был акт космической переработки материи, переписывающий химическую карту Вселенной.</string>
	<string name="ItemDescAlienEgg">Прозрачная цилиндрическая капсула с металлическими торцами. Стеклянный корпус позволяет разглядеть содержимое — внутри пульсирует яркое, оранжево-золотистое вещество, излучающее мягкое свечение. Свет отражается от стенок капсулы, создавая ощущение тепла и энергии.\n\nВнутри капсулы находится нечто похожее на инопланетный организм. Он напоминает живую лаву: из центра поднимается куполообразная форма, от которой расходятся волнообразные потоки, будто жидкость находится в постоянном движении. По всей массе заметны искрящиеся точки, словно микроскопические вспышки энергии.\n\nОрганизм выглядит активным и почти разумным — его поверхность переливается и будто реагирует на окружающую среду.</string>
	<string name="ItemDescAbilityNecromancy">Некромантия — это не просто магия смерти, это дерзкий вызов самому времени и законам мироздания. Истинный мастер не размахивает посохом, а ведет едва слышный диалог с пустотой, нащупывая тонкие нити угасающих душ в ледяном мареве Завесы. Для него плоть — лишь глина, а кости — арматура, которую можно вновь наделить подобием жизни, вливая в остывшие жилы тяжелую, как ртуть, эфирную энергию.\n\nОкружающий мир в глазах некроманта лишен красок, зато полон теней и эхо. Мастерство здесь измеряется волей: стоит лишь на мгновение проявить слабость или страх, и поднятые мертвецы, ведомые лишь голодом и остатками злобы, обратят свои костлявые пальцы против творца. Высшее проявление силы — это не создание орд гниющих зомби, а способность шепотом заставить древнего призрака выдать тайны забытых эпох, не теряя при этом собственной человечности.\n\nЦена такой власти всегда написана на лице мага: бледная кожа, иней на кончиках пальцев и взгляд, устремленный в бесконечное «ничто». Там, где обычный человек видит лишь финал и тлен, мастер некромантии видит незавершенный симбиоз, где смерть становится лишь новым этапом служения. Это путь одиночества и вечного холода, где единственными верными спутниками остаются те, кто уже никогда не сможет предать — ведь они уже мертвы.</string>
	<string name="ItemDescAbilityMeditation">Мастерство медитации — это не просто тишина разума, а искусство укрощения внутреннего шторма. В то время как обычный человек тонет в хаосе своих мыслей, истинный практик возводит в чертогах души неприступную цитадель. С каждым глубоким вдохом границы его «Я» расширяются, стирая грань между плотью и эфиром, пока биение сердца не синхронизируется с ритмом самой земли.\n\nНа пике сосредоточения мир вокруг замирает, словно муха в медовом янтаре. Мастер видит невидимые простому глазу потоки маны, струящиеся сквозь пространство, и чувствует вибрации чужих намерений задолго до того, как они обретут форму. В этом состоянии абсолютного покоя разум уподобляется зеркальной глади горного озера: он отражает истину без искажений, оставаясь неподвижным, даже если в него бросят скалу ярости или клинок сомнения.\n\nВысшая ступень владения этим искусством позволяет черпать силу из самой Пустоты. Окутанный аурой безмятежности, медитирующий становится непоколебимым столпом бытия, способным восстанавливать раны духа и тела одной лишь силой воли. Для такого мастера время превращается в послушную реку, а тишина — в самое грозное оружие, ведь тот, кто познал себя до самого дна, обретает власть над реальностью, не шевельнув и пальцем.</string>

	<!-- Meditation exercises -->
	<string name="MeditationExerciseBreathAwareness">Осознанное дыхание</string>
	<string name="MeditationExerciseBoxBreathing">Квадратное дыхание</string>
	<string name="MeditationExerciseBodyScan">Сканирование тела</string>
	<string name="MeditationExerciseLovingKindnessPhrases">Фразы любящей доброты</string>
	<string name="MeditationExerciseCountingTheBreath">Подсчёт дыхания</string>
	<string name="MeditationExerciseMantraRepetition">Повторение мантры</string>
	<string name="MeditationExerciseWalkingMeditation">Медитация ходьбы</string>
	<string name="MeditationExerciseCandleGazing">Созерцание свечи</string>
	<string name="MeditationExerciseNotingPractice">Практика «Нотинг»</string>
	<string name="MeditationExerciseFiveSensesAwareness">Осознанность пяти чувств</string>
	<string name="MeditationExerciseVisualization">Визуализация</string>
	<string name="MeditationExerciseMountainMeditation">Медитация «Гора»</string>
	<string name="MeditationExerciseSoundAwareness">Осознанное слушание</string>
	<string name="MeditationExerciseTonglenExercise">Практика Тонглен</string>
	<string name="MeditationExerciseGratitudeReflection">Размышление о благодарности</string>
	<string name="MeditationExerciseMindfulEating">Осознанное питание</string>
	<string name="MeditationExerciseProgressiveRelaxation">Прогрессивное расслабление</string>
	<string name="MeditationExerciseChakraFocusing">Фокусировка на чакрах</string>
	<string name="MeditationExerciseSelfInquiryQuestions">Самоисследование</string>
	<string name="MeditationExerciseSilentSitting">Тихое сидение</string>

	<!-- Abilities names -->
	<string name="Necromancy">Некромантия</string>
	<string name="Meditation">Медитация</string>

	<!-- Notifications -->
	<string name="NotificationInventoryItemAdded">Добавлено: %s</string>
	<string name="NotificationInventoryItemRemoved">Удалено: %s</string>

	<!-- Onboarding -->
	<string name="OnboardingHomeTitle">Дом</string>
	<string name="OnboardingHomeMessage">Здесь живут все твои петы. Заботься о них хорошо!</string>
	<string name="OnboardingSatietyTitle">Сытость</string>
	<string name="OnboardingSatietyMessage">У каждого пета есть 3 основных показателя: Сытость (зеленый) — корми пета, когда этот показатель низкий.</string>
	<string name="OnboardingPsycheTitle">Психика</string>
	<string name="OnboardingPsycheMessage">Психика (синий) — это психическое здоровье твоего пета. Играй с ним, чтобы улучшить этот показатель, и дай ему хорошо и спокойно поспать. Если ты его разбудишь, пет может не захотеть проводить с тобой время.</string>
	<string name="OnboardingHealthTitle">Здоровье</string>
	<string name="OnboardingHealthMessage">Здоровье (красный) — оно снижается, если уровень сытости и психического здоровья твоего пета недостаточно высок. Если оно достигнет нуля, твой пет умрет.</string>
	<string name="OnboardingIllnessTitle">Болезнь</string>
	<string name="OnboardingIllnessMessage">Твой пет может заболеть. Больные животные более требовательны к своему здоровью. Их чувство сытости и психическое состояние ухудшаются быстрее. Ты можешь вылечить больного пета.</string>
	<string name="OnboardingCleanUpTitle">Уборка</string>
	<string name="OnboardingCleanUpMessage">Твой пет будет время от времени испражняться. Убирай за ним, чтобы поддерживать его хорошее настроение.</string>
	<string name="OnboardingTalkTitle">Общение</string>
	<string name="OnboardingTalkMessage">Ты можешь разговаривать со своим петом на его собственном языке, но, очевидно, это непросто. Регулярно играй со своими петами, чтобы лучше их понимать.</string>
	<string name="OnboardingAgeTitle">Возраст</string>
	<string name="OnboardingAgeMessage">Петы растут с течением времени, от яйца до взрослой особи. Их потребности меняются на протяжении всей жизни, поэтому внимательно наблюдай за своими петами.</string>
	<string name="OnboardingGoodLuckTitle">Удачи!</string>
	<string name="OnboardingGoodLuckMessage">Заботься о своих петах, чтобы они были живы и счастливы! Удачи!</string>
	<string name="OnboardingSkipTitle">Закрыть</string>
	<string name="OnboardingPreviousTitle">Назад</string>
	<string name="OnboardingNextTitle">Дальше</string>
	<string name="OnboardingLetsGoTitle">Поехали!</string>
	<string name="OnboardingHowToButtonTitle">Как играть?</string>

	<!-- History events -->
	<string name="HistoryEventPetCreated">Создан</string>
	<string name="HistoryEventPetWakeUp">Проснулся</string>
	<string name="HistoryEventPetForciblyWakeUp">Был разбужен</string>
	<string name="HistoryEventPetSleep">Уснул</string>
	<string name="HistoryEventPetGetIll">Заболел</string>
	<string name="HistoryEventPetGetHealed">Вылечен</string>
	<string name="HistoryEventPetFeed">Накормлен</string>
	<string name="HistoryEventPetPlay">Со мной поиграли</string>
	<string name="HistoryEventPetDied">Умер</string>
	<string name="HistoryEventPetCleanUp">За мной прибрали</string>
	<string name="HistoryEventPetBecomeNewborn">Родился</string>
	<string name="HistoryEventPetBecomeTeen">Стал подростком</string>
	<string name="HistoryEventPetBecomeAdult">Стал взрослым</string>
	<string name="HistoryEventPetBecomeOld">Стал старым</string>
	<string name="HistoryEventPetBuried">Похоронен</string>
	<string name="HistoryEventPetForgotten">Забыт</string>
	<string name="HistoryEventPetResurrected">Воскрешен</string>
	<string name="HistoryEventPetPoop">Покакал</string>

	<!-- Pet state description dialogs -->
	<string name="IAmSick">Я болею, у тебя найдется какое-нибудь лекарство?</string>
	<string name="IAmSickLatin">Aeger sum, habesne medicamentum aliquod?</string>
	<string name="IAmSickPolish">Jestem chory. Czy masz jakieś lekarstwo?</string>
	<string name="IAmSickMath">[C = 2πr]</string>
	<string name="IAmHungry">Я голодный, дай что-нибудь поесть.</string>
	<string name="IAmHungryLatin">Esurio, da mihi cibum.</string>
	<string name="IAmHungryPolish">Jestem głodny, daj mi trochę jedzenia.</string>
	<string name="IAmHungryMath">[sin^2(θ) + cos^2(θ) = 1]</string>
	<string name="IPooped">Я сходил в туалет (будет неплохо если ты уберешь за мной).</string>
	<string name="IPoopedLatin">Cacavi (gratum esset si post me lavares).</string>
	<string name="IPoopedPolish">Zrobiłem kupę (byłoby miło, gdybyś po mnie posprzątał).</string>
	<string name="IPoopedMath">[φ = (1 + √5) / 2]</string>
	<string name="IAmBored">Мне скучно, поиграем?</string>
	<string name="IAmBoredLatin">Taedet me, ludere vis?</string>
	<string name="IAmBoredPolish">Nudzę się, chcesz zagrać?</string>
	<string name="IAmBoredMath">[F - E + V = 2]</string>
	<string name="IAmStillAngryAfterForceWakeUp">Я все еще не доволен тем, что ты меня разбудила по чем зря!</string>
	<string name="IAmStillAngryAfterForceWakeUpLatin">Adhuc non gaudeo te me sine causa excitasse!</string>
	<string name="IAmStillAngryAfterForceWakeUpPolish">Nadal nie jestem zadowolony, że mnie obudziłeś bez powodu!</string>
	<string name="IAmStillAngryAfterForceWakeUpMath">[(-b ± √(b^2 - 4ac)) / 2a]</string>
	<string name="IAmHalfHp">Что-то мне не хорошо, надо бы отдохнуть.</string>
	<string name="IAmHalfHpLatin">Non tam bene me habeo, requie mihi opus est.</string>
	<string name="IAmHalfHpPolish">Nie czuję się najlepiej, muszę odpocząć.</string>
	<string name="IAmHalfHpMath">[a^2 + b^2 = c^2]</string>
	<string name="IAmGood">Всё хорошо.</string>
	<string name="IAmGoodLatin">Bene sum.</string>
	<string name="IAmGoodPolish">Mam się dobrze.</string>
	<string name="IAmGoodMath">[e^(iπ) + 1 = 0]</string>
	<string name="IWillDie">Поскольку я стар, в течение следующих пяти минут я умру с вероятностью %1$.3f%%.</string>
	<string name="IWillDieLatin">Quoniam senex sum, intra proximos quinque minutos cum probabilitate %1$.3f%% moriar.</string>
	<string name="IWillDiePolish">Ponieważ jestem już stary, w ciągu najbliższych pięciu minut umrę z prawdopodobieństwem %.3f%%.</string>

	<!-- Quests reset -->
	<string name="QuestResetAnswer0">Я хочу сбросить определенный квест на начало.</string>
	<string name="QuestResetDialog0">Q = ?</string>
	<string name="QuestResetAnswer1">Я передумала, спасибо</string>
	<string name="QuestResetDialog1">Q → ∅</string>

	<!-- Dialogs -->
	<string name="WhatIsGoingOnWithYou">Как дела?</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouLatin">Quid tecum agitur?</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouPolish">Jak się masz?</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouMathMandelbrot">1. c, z ∈ ℂ\n2. z ↦ z^2 + c\n3. ∀ c : z[0] = 0, n → ∞, |z[n]| ↛ ∞</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouMathGosper">1. ∠ 60°\n2. + := +60°\n3. — := -60°\n4. A\n5. A ↦ A — B — — B + A + + A A + B —\n6. B ↦ + A — B B — — B — A + + A + B</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouMathKoch">1. ∠ 60°\n2. + := +60°\n3. — := -60°\n4. F\n5. F ↦ F + F — — F + F</string>
	<string name="WhatIsGoingOnWithYouMathSponge">1. M := ∩{n∈ℕ} M[n]\n2. M[n+1] := { (x,y,z) ∈ ℝ^3 : ∃i,j,k ∈ {0,1,2} (3x - i, 3y - j, 3z - k) ∈ M[n], ¬((i=1 ∧ j=1) ∨ (i=1 ∧ k=1) ∨ (j=1 ∧ k=1)) }</string>
	<string name="BeenBetter">Бывало и получше.</string>
	<string name="IAmOkayHowAreYou">Порядок, как сам?</string>
	<string name="IShouldGo">Мне пора.</string>
	<string name="SeeYa">Бывай.</string>
	<string name="ByeBye">Пока-пока.</string>
	<string name="Sure">Угу</string>
	<string name="Ok">Окей</string>
	<string name="AllRight">Хорошо</string>
	<string name="Excellent">Отлично!</string>
	<string name="Ellipsis">...</string>
	<string name="Thanks">Спасибки</string>
	<string name="Use">Использовать</string>
	<string name="Destroy">Уничтожить</string>
	<string name="NecronomiconStage3AnswerOption0">Ты знаешь что-нибудь про разрытую могилу?</string>
	<string name="NecronomiconStage3CommonDialog">Неа, ничего не знаю</string>
	<string name="NecronomiconStage3DogDialog">Я ничего не знаю, но можно расследовать. Принеси мне что-нибудь оттуда.</string>
	<string name="NecronomiconStage3DogDialogAnswerOption0">Океюшки, посмотрю что я смогу найти</string>
	<string name="NecronomiconStage5AnswerOption0">Смотри что я нашла на у могилы</string>
	<string name="NecronomiconStage5DogDialog">Хмм, интересно, посмотрим что можно с этим сделать…</string>
	<string name="NecronomiconStage6AnswerOption0">Ты нашел что нибудь?</string>
	<string name="NecronomiconStage6DogDialog">Не, пока что ничего, но я в процессе</string>
	<string name="NecronomiconStage7DogDialog0">Смотри-ка, нашел какое-то место для ритуалов и вот эту странную книгу. Возьми её.</string>
	<string name="NecronomiconStage7AnswerOption0">Спасибо, знаешь кого-нибудь кто может мне с ней помочь?</string>
	<string name="NecronomiconStage7DogDialog1">Попробуй спросить катуса, они обычно лучше разбираются в мудрёных делах, чем старше тем лучше</string>
	<string name="NecronomiconStage7DogDialog2">Да, ещё кое-что. На том самом месте для ритуалов я нашел тело пропавшего пета. Бедняга. Не волнуйся я верну его обратно в его могилу.</string>
	<string name="NecronomiconStage8AnswerOption0">[Показать книгу] Знаешь что-нибудь про эту книгу?</string>
	<string name="NecronomiconStage8Dialog0">Это что такое? Я чувствую какую-то магию, но вообще не уверен…</string>
	<string name="NecronomiconStage8Dialog1">Ааа, ну да, я знаю что это такое. Это Некрономикон. Очень опасная штука. Я советую сразу его уничтожить, ничего хорошего он не принесёт. Хотя конечно я могу научить тебя пользоваться им. Выбор за тобой. Ну так что, хочешь использовать его или уничтожить?</string>
	<string name="ObtainFrogusStage1Answer0">Эй приятель, я заметила что ты почти не ешь, с тобой всё в порядке?</string>
	<string name="ObtainFrogusStage1Dialog0">Хмм… знаешь что, пожалуй мне хочется рыбки, сможешь наловить для меня? Тут недалеко есть озеро, думаю ты можешь попробовать что-нибудь там.</string>
	<string name="ObtainFrogusStage1Answer1">Океюшки, посмотрим что мне удастся сделать. Думаю что-нибудь придумаю на следующий день.</string>
	<string name="ObtainFrogusStage3Answer0">Эй, дружище, вот рыба, про которую ты спрашивал. С того самого озера.</string>
	<string name="ObtainFrogusStage3Dialog0">Спасибо, братуха, вот это я понимаю! Настоящая свежая рыба, el belissimo! Теперь, когда я знаю что это озеро хорошее, думаю провести там какое-то время самому. Ещё раз спасибо!</string>
	<string name="ObtainFrogusStage3Answer1">Без проблем!</string>
	<string name="ObtainFrogusStage5Answer0">Эй, с чем это ты играешь?</string>
	<string name="ObtainFrogusStage5Dialog0">Аа, нашел на озере. Круглое и катается! К тому что пахнет тиной, но это ничего. На возьми себе, я уже с ним наигрался.</string>
	<string name="ObtainFrogusStage5Answer1">Спасибо, думаю я знаю что с этим делать.</string>
	<string name="ObtainBoberStage2Answer0">Слушай, ты знаешь куда делись все яйца?</string>
	<string name="ObtainBoberStage2Dialog0">Ого! Ничего про это не знаю, но могу поискать, спроси меня завтра, может найду что-нибудь.</string>
	<string name="ObtainBoberStage2Dialog1">Ничего не знаю и, если честно, меня это не заботит.</string>
	<string name="ObtainBoberStage2Answer1">Спасибо, загляну к тебе завтра!</string>
	<string name="ObtainBoberStage3Answer0">Ну как, нашел что-нибудь?</string>
	<string name="ObtainBoberStage3Dialog0">Неа, все еще ищу.</string>
	<string name="ObtainBoberStage4Dialog0">Ага, нашел все яйца, ну и заставила ты меня побегать! Подозреваю, что они просто укатились или может ветром сдуло, вернул их на место, теперь точно не укатятся.</string>
	<string name="ObtainBoberStage6Answer0">Яйца снова пропали, ты знаешь что-нибудь про это?</string>
	<string name="ObtainBoberStage6Dialog0">Шо, опять? Ну ё-маё! Ладно, поищу ещё раз, но после того как найду, тебе лучше что-нибудь придумать чтобы такого больше не было.</string>
	<string name="ObtainBoberStage6Dialog1">Ахахахахахахаха! Серьёзно? Ну и чёрт с ними.</string>
	<string name="ObtainBoberStage8Dialog0">Вот они, наконец-то. Слушай, я не хочу опять бегать искать пропавшие яйца, если с ними что-нибудь еще случится. Поспрашивай еще кого-нибудь, может они помогут, ну надо уже как-то эту проблему решать.</string>
	<string name="ObtainBoberStage8Answer0">Хорошо, я поспрашиваю.</string>
	<string name="ObtainBoberStage9Answer0">Может ты знаешь что делать с этими постоянно укатывающимися яйцами?</string>
	<string name="ObtainBoberStage9Dialog0">Хмм, я не знаю как тебе с этим помочь, но кажется я знаю кто знает что делать. Мои знакомые с пруда, рукастые ребята. Спрошу у них, зайди ко мне завтра.</string>
	<string name="ObtainBoberStage9Dialog1">Я же тебе говорил поспрашивать кого-нибудь ещё, неужели мы для тебя все на одно лицо?</string>
	<string name="ObtainBoberStage9Dialog2">Ну ты и спросишь, я что похож на того кто может управлять ветром?</string>
	<string name="ObtainBoberStage10Answer0">Ну как, есть вести от твоих друзей?</string>
	<string name="ObtainBoberStage10Dialog0">Они сказали что сделают всё в лучшем виде, подожди ещё немного.</string>
	<string name="ObtainBoberStage11Dialog0">Да! Ты посмотри только что они нам прислали - прекрасную, надёжную корзину для хранения яиц (с крышечкой). А вместе с корзиной они прислали яйцо Бобера - вот так удача!</string>
	<string name="ObtainBoberStage11Answer0">Воистину удача! Надо будет попробовать вывести одного или двух.</string>
	<string name="ObtainFractalStage1Answer0">Я вижу ты в последнее время о чем-то постоянно думаешь, все нормально?</string>
	<string name="ObtainFractalStage1Dialog0">Да, все в порядке, я думаю на одной интересной задачей и хочу проверить ее на практике, но у меня лапки. Поможешь мне?</string>
	<string name="ObtainFractalStage1Dialog1">Спасибо! Тогда возми вот эту двухметровую палку и сходи измерь длину береговой линии нашего пруда. Очень интересно сколько ты намереешь.</string>
	<string name="ObtainFractalStage1Answer1">Это займет у меня один день, завтра доложу о результатах.</string>
	<string name="ObtainFractalStage3Answer0">Привет, я измерил длину берега - получилось 4.76 километра, что дальше?</string>
	<string name="ObtainFractalStage3Dialog0">Очень хорошо, очень хорошо. Так и запишем - 4.76 километра. Теперь возьми вот эту линейку поменьше и сделай то же самое.</string>
	<string name="ObtainFractalStage3Answer1">Окей, вернусь завтра с результатами.</string>
	<string name="ObtainFractalStage5Answer0">Так-с, исследование завершено и там твориться какая-то чертовщина. На этот раз длина берега составила 5.12 километров. Как так?</string>
	<string name="ObtainFractalStage5Dialog0">Это, моя дорогая, и есть парадокс береговой линии. Если хочешь узнать про это поподробнее - спроси у боберов, они хороши не только в столярном деле, но и в математике.</string>
	<string name="ObtainFractalStage5Answer1">Так и сделаю.</string>
	<string name="ObtainFractalStage6Answer0">Привет, фрогус сказал, что ты можешь объяснить мне про парадокс береговой линии.</string>
	<string name="ObtainFractalStage6Dialog0">Aaaah, paradoks linii brzegowej? Wiemy, wiemy. Mam o tym bardzo ciekawą książkę. Przeczytaj ją, jest w niej mnóstwo ciekawych rzeczy.</string>
	<string name="ObtainFractalStage6Answer1">Спасибо большое, думаю освою за ночь.</string>
	<string name="MeditationStage1Answer0">Привет, что-то у меня последнее время голова гудит от всяких мыслей. Как у тебя получается всегда оставаться таким отдохнувшим?</string>
	<string name="MeditationStage1Dialog0">А, ну так мы - догусы - с детства обучаемся медитации, хочешь научу?</string>
	<string name="MeditationStage1Dialog1">Чтобы достичь просветления делай так:\n1. Заведи фрогуса - они про медитацию знают вообще всё.\n2. Как только вылупится - сразу же начинай с ним практиковаться.\n3. Тренируйся с ним медитировать каждый день.\n4. Если хоть один день пропустишь - начинай сначала.\n5. Завершение 13 упражнений позволит достичь просветления.</string>
	<string name="MeditationStage1Answer1">Звучит запутанно, но я попробую.</string>
	<string name="MeditationStage2Answer0">Привет, догус сказал, что ты можешь научить меня медитации.</string>
	<string name="MeditationStage2Dialog0">Отлично, ты пришла по адресу, начнем с чего-нибудь простого - дыхательных упражнений. Повторяй за мной.</string>
	<string name="MeditationStage2Dialog1">Извини, но ты поздновато пришла, тебе нужно найти фрогуса помоложе.</string>
	<string name="MeditationStage2Dialog2">[Полчаса спустя] Ну вот и славно, приходи завтра, продолжим тренировки.</string>
	<string name="MeditationStage3Answer0">Привет, я пришла продолжить наши тренировки.</string>
	<string name="MeditationStage3Dialog0">Ты пришла слишком рано, еще и дня не прошло с нашей последней тренировки, отдыхай пока.</string>
	<string name="MeditationStage3Dialog1">Отлично! Вижу ты отдохнула и готова продолжить. Сегодняшнее упражнение -</string>
	<string name="MeditationStage3Dialog2">К сожалению ты задержалась больше чем на два дня, так дела не делаются. Придется начинать все с начала.</string>
	<string name="MeditationStage3Answer1">Ой-ёй, ну что ж поделаешь...</string>
	<string name="MeditationStage3Dialog4">Мне больше нечему тебя учить, дитя, ты уже знаешь всё что нужно. Отныне ты можешь по своему желанию избавляться от надоевших тебе мыслей. Мои поздравления!</string>
	<string name="MeditationStage3Answer2">Спасибо за время проведенное со мной! Я многому научилась.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Answer0">Привет, я слышала какие-то беспокойные слухи про королевство, не знаешь о чем это все?</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Dialog0">Тебя искал король… но поручено говорить мне. Время на исходе, слушай внимательно. Вчера ночью некромант Валхеррис проник в королевский заповедник и похитил то, что должно было храниться под стражей столетия — яйцо дракона. Некромант намерен провести ритуал, что превратит драконёнка в бездушное создание. Если он успеет — мир ждут времена куда страшнее всех войн. У нас пять дней, не больше.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Answer1">И что ты хочешь от меня?</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Dialog1">Ты должен собрать отряд. Самому туда идти — верная гибель. А вот с правильными петами… у тебя есть шанс.\n\nСлушай — тебе нужны четверо:\n- воин Догус, чья сила — словно удар молота по наковальне, и мужество крепче стали. Он поведёт вас через любые вражеские ряды.\n- маг Катус — Ну… это я. И уж поверь, без моих чар и знаний древних рунических троп вы не пройдёте и половины пути.\n- бард Фрогус — его голос способен успокоить бурю и рассыпать иллюзии. Он нужен вам не только как музыкант — он знает пути, скрытые от карт.\n- кузнец Бобер — немногословен, но руки его могут починить, разрушить или переплавить почти всё. А в Пепельных Пещерах без него вы погибнете.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Answer2">Четыре разных пета, ага, поняла.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Dialog2">Возвращайся ко мне, когда соберешь их всех. Отправляйся. Время — наш враг. Найди их. Собери отряд. И верни яйцо… пока мир ещё не обратился в пепел.</string>
	<string name="ObtainDragonStage1Answer3">Мы обязательно справимся!</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer0">Я хочу чтобы ты присоединился к нашему отряду для спасения яйца дракона.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Dialog0">Ты абсолютно в этом уверена?</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer1">Да, я уверена что ты тот, кто нам нужен!</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer2">Подожди, мне надо еще подумать.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Dialog1">Хорошо, пойду соберу все необходимое.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer3">Как будешь готов, приходи к катусу магу, собираемся у него.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Dialog2">Jestem zaszczycony takim zaufaniem! Буду говорить на общем языке, так будет проще. Ты абсолютно уверена в том, что я тот кто тебе нужен?</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer4">Все в сборе, мы готовы выдвигаться.</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Dialog3">Очень хорошо, наша первая цель - добраться до Туманного Ущелья. Путь туда займет около суток, не тратьте силы понапрасну, вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage2Answer5">На встречу приключениям!</string>
	<string name="ObtainDragonStage3Answer0">Мы еще не дошли до Туманного Ущелья?</string>
	<string name="ObtainDragonStage3Dialog0">Еще нет, будь терпелива.</string>
	<string name="ObtainDragonStage4Answer0">Мы наконец прибыли, расскажи что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage4Dialog0">Мы стоим у входа в ущелье, окутанное плотным серебристым туманом. Сквозь него слышатся отдалённые шёпоты, шаги и странный смех. Фигуры в тумане кажутся то людьми, то чудовищами. Я поднимаю посох, кристалл мерцает неуверенным светом.</string>
	<string name="ObtainDragonStage4Dialog1">Будьте осторожны. Это не обычный туман. Он насышен иллюзиями древних духов ущелья. Он исказит расстояния, покажет ложные пути, заставит вас видеть то, чего нет… или то, что лучше бы не видеть вовсе. Я чую, что без правильного подхода мы можем бродить тут часами — или попасть в ловушки.</string>
	<string name="ObtainDragonStage4Dialog2">Поговори со всеми участниками группы, у каждого из нас нас есть свои идеи как лучше пробраться через это место. Тебе предстоит выбрать способ, который тебе кажется самым подходящим. Когда будешь готова, сообщи мне о своем решении.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer0">Как ты предлагаешь пробраться через Туманное Ущелье?</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog0">Я могу рассеять часть чар. Не полностью, но достаточно, чтобы увидеть истинные контуры тропы. Это самый безопасный путь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog1">Тьфу на иллюзии! Это всё дым и страхи. Я пойду впереди, буду прорубать путь мечом. Если будут фантомы — отрублю головы. Если ловушки — выдержу удар. Мы доберёмся до конца, если просто двигаться вперёд, не давая туману забрать наш разум.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog2">Ущелье поёт. Вы слышите? Эти голоса откликаются на мелодию. Если я подберу правильный ритм, могу удерживать нас в разуме и не дать иллюзиям проникнуть в сердца. Мы будем идти за моей песней — она станет нитью, что выведет нас из этого кошмара.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog3">Иллюзии? Хм. Они нам не страшны, если оставить свой след. Смотрите: если я буду вбивать железные колышки в землю каждые двадцать шагов, мы не потеряемся. А иллюзии… иллюзиям всё равно, где железо. Работа долгая, но надёжная.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer1">Я услышала все варианты и готова решить как мы поступим.</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog4">Хорошо, что же ты решила?</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer2">Я согласна с предложением Катуса</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer3">Мне нравится идея Догуса</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer4">Мне по душе решение Фрогуса</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer5">Я уверена в подходе Бобера</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Answer6">Подожди, дай мне еще подумать...</string>
	<string name="ObtainDragonStage5Dialog5">Хорошо, мы доверяем твоему суждению. Подготовимся и будет действовать соответственно выбраному плану. Если постараемся, то управимся за час. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Answer0">Как мы справились?</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Dialog0">Мы прошли туман быстро и безопасно. В какой-то момент я чуть не потерял концентрацию и одна из иллюзий чуть не исказила меня, но я справился и провел группу под магическим щитом. Мы готовы продолжать путь, следующая цель - Лес Поющих Ветров, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Dialog1">Как и ожидалось мы быстро миновали ущелье. Догус действительно показал мастерство владения мечом, хоть и был не слишком эффективен. Одна из затаившихся иллюзий исказила мне половину лица, но я вовремя это заметил и отогнал ее заклинанием. Мы готовы продолжать путь, следующая цель - Лес Поющих Ветров, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Dialog2">Я не думал что задумка Фрогуса сработает, и был удивлен когда призраки действительно стали реагировать на ритм его мелодии. Впрочем не все реагировали одинаково - одна из затаившихся иллюзий исказила мне половину лица, но я вовремя это заметил и отогнал ее заклинанием. Мы готовы продолжать путь, следующая цель - Лес Поющих Ветров, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage7Dialog3">План бобера был действительно надежный, хоть и очень медленный. Мы копошились так долго, что похоже даже призраки устали от всего этого и потеряли к нам интерес. Я тоже вскоре потерял интерес к происходящему, и зря - одна из затаившихся иллюзий (которая явно не потеряла к нам интерес) исказила мне половину лица, но я вовремя это заметил и отогнал ее заклинанием. Мы готовы продолжать путь, следующая цель - Лес Поющих Ветров, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage8Answer0">Мы еще не дошли до Леса Поющих Ветров?</string>
	<string name="ObtainDragonStage9Answer0">Мы наконец прибыли, расскажи что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage9Dialog0">Мы входим в древний лес. Листья дрожат, хотя ветра почти нет. Воздух наполнен тихими, но тревожными мелодиями — будто кто-то поёт сразу отовсюду и ниоткуда. Голоса становятся громче, и настроение странно меняется: то появляется внезапная радость, то тоска, то желание остановиться и слушать.</string>
	<string name="ObtainDragonStage9Dialog1">Стойте… это Лес Поющих Ветров. Древние дриады наложили здесь заклинание, чтобы отпугивать путников. Эти голоса воздействуют на разум: они могут усыпить, ввести в забытьё, напомнить о самых больных воспоминаниях… Мы должны пройти быстро и не поддаться их чарам. Иначе нас уведут в чащу, откуда не возвращаются.</string>
	<string name="ObtainDragonStage9Dialog2">Как и прежде, поговори со всеми участниками группы, у каждого из нас нас есть свои идеи как лучше пробраться через это место. Тебе предстоит выбрать способ, который тебе кажется самым подходящим. Когда будешь готова, сообщи мне о своем решении.</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Answer0">Как ты предлагаешь пробраться через Лес Поющих Ветров?</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Answer1">Я услышала все варианты и готова решить как мы поступим.</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Dialog0">Я могу создать звуковой барьер, отсекающий голоса дриад от наших чувств. Сфера тишины вокруг нас даст возможность пройти быстрее. Но она потребует концентрации… и если я хоть на миг ослабну — чары могут прорваться внутрь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Dialog1">Чары, голоса, песни… всё это ерунда. Если мы просто будем держаться вместе и идти прямо, игнорируя голоса, они нам ничего не сделают. Затыкаем уши — и вперёд. Что может быть сложного?</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Dialog2">Позвольте мне. Эти мелодии — не угроза, если знать, как им ответить. Я могу вступить в гармонию с лесом, ввести его голос в один ритм с нашим шагом. Тогда дриады нас не тронут. Не обещаю, что путь будет лёгким… но мы останемся в здравом уме.</string>
	<string name="ObtainDragonStage10Dialog3">Песни, шёпоты… всё это пустые звуки. Если мы создадим свой шум — громкий, постоянный, ритмичный — то вражеские мелодии потеряют силу. Я могу стучать молотом по щиту, задавая темп. Всем будет неприятно, но мы перебьём их музыку.</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Answer0">Как мы справились на этот раз?</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Dialog0">Мы шли медленно, подстраиваясь под ритм леса. Фрогус точно знал своё дело — его мелодия настолько гармонировала с песней леса, что под конец мы услышали мольбы дриад — они просили нас оставить с ними Фрогуса — так он им понравился. Хорошо что к этому времени мы уже миновали лес. Мы готовы идти дальше, к Каменному Перевалу, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Dialog1">Мой звуковой барьер сработал, мы действительно шли в полной тишине. Впрочем под конец Фрогус признался, что его идеальный слух всё же уловил мелодии дриад — они просили его остаться с ними. Теперь он ходит сам не свой и иногда что-то бормочет. Не переживай, всё с ним будет хорошо. Мы готовы идти дальше, к Каменному Перевалу, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Dialog2">План Догуса был простой как он сам — и ведь сработало же! Не ожидал, не ожидал. Впрочем под конец Фрогус признался, что его идеальный слух всё же уловил мелодии дриад — они просили его остаться с ними. Теперь он ходит сам не свой и иногда что-то бормочет. Не переживай, всё с ним будет хорошо. Мы готовы идти дальше, к Каменному Перевалу, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage12Dialog3">Кажется Бобер совсем ничего не смыслит в музыке. Плохо было всем — и нам, и лесу, и дриадам. Под конец Фрогус признался, что его идеальный слух всё же уловил мелодии дриад — они просили его остаться с ними. Теперь он ходит сам не свой и иногда что-то бормочет. Не переживай, всё с ним будет хорошо. Мы готовы идти дальше, к Каменному Перевалу, путь туда займет один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage13Answer0">Мы еще не дошли до Каменного Перевала?</string>
	<string name="ObtainDragonStage14Answer0">Мы наконец прибыли, расскажи что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage14Dialog0">На рассвете мы поднимаемся к высокогорной тропе. Узкая дорога проходит под нависающими скалами. На пути появляется огромная фигура — великан из серого камня, словно высеченный из самой горы.</string>
	<string name="ObtainDragonStage14Dialog1">Он держит массивную каменную дубину и преграждает путь, глядя на нас неподвижными, но внимательными глазам-щелями.\n\n— Стойте. Это мой перевал — говорит он. Никто не проходит, пока не докажет, что достоин. Либо силой, либо честью, либо мудростью. Решайте.</string>
	<string name="ObtainDragonStage14Dialog2">Этот великан не простое существо. Он связан древним договором с горами: пропускать путников только после испытания. Мы обязаны пройти, иначе придётся искать путь в обход… а это потеря целого дня. Нужно решить, как его убедить. Возвращайся ко мне когда примешь будешь готова принять решение.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Answer0">Как ты предлагаешь пробраться через Каменный Перевал?</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Answer1">Я услышала все варианты и готова решить как мы поступим.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Dialog0">У великана кожа почти непроницаема, но у меня есть заклинание, способное ослепить его на мгновение или создать иллюзию обходного пути. Мы можем пройти, пока он дезориентирован. Это опасно… но возможно.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Dialog1">Всё предельно ясно. Он хочет испытания — так я дам ему испытание. Вызову его на честный поединок один на один. Без магии, без хитростей. Если я выдержу его удар или заставлю отступить — он пропустит нас.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Dialog2">Великан — это великая каменная душа, позволь мне обратиться к древним песням. Я могу успокоить его, спеть балладу о мире и свободе путей. Великаны уважают историю и музыку — возможно, он позволит нам пройти по доброй воле, без битвы.</string>
	<string name="ObtainDragonStage15Dialog3">Великан — камень. Я — кузнец. Мы говорим на одном языке. Позвольте мне. Я предложу ему укрепить его дубину моими железными скобами. Улучшение оружия — лучшая плата. Может, он пропустит нас за работу, без испытаний.</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Answer0">Как нам удалось одолеть великана?</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Dialog0">Догус вызвал гиганта на честный поединок. Несмотря на разницу в росте наш храбрый воин был на голову выше противника касательно мастерства владения оружием. Великан вскоре признал поражение и сказал что надолго запомнит столь искусного война. Мы прошли без задержек. Что ж, пора выдвигаться к Пепельным Пещерам. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Dialog1">Нам еле хватило времени проскочить мимо гиганта, пока он был ослеплен моим заклинанием. Догус — честный рубака — был недоволен тем, что ему не дали вызвать гиганта на поединок, но главное мы прошмыгнули без потерь. Что ж, пора выдвигаться к Пепельным Пещерам. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Dialog2">Уж не знаю сочинил ли Фрогус эти легенды сам, или вычитал где-то, но похоже гиганту и впрямь понравились его рассказы. Под конец он сел неподвижно, задумчиво, глядя вдаль — мы поняли что это наш шанс пройти и мы им воспользовались. Впрочем Догус остался недоволен тем, что ему не дали вызвать гиганта на поединок, но главное мы прошмыгнули без потерь. Что ж, пора выдвигаться к Пепельным Пещерам. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage17Dialog3">Я и подумать не мог, что Бобер прихватил с собой целый арсенал средств по улучшению и модернизации оружия в полевых условиях. Гигант тоже был ошарашен таким предложением и после некоторых раздумий согласился. Бобер справился на славу. Догус остался недоволен тем, что ему не дали вызвать гиганта на поединок, тем более, сказал он, что у гиганта теперь оружие посерьезней прежнего! Впрочем, главное мы прошли без потерь. Что ж, пора выдвигаться к Пепельным Пещерам. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage18Answer0">Мы еще не дошли до Пепельных Пещер?</string>
	<string name="ObtainDragonStage19Answer0">Мы наконец прибыли, расскажи что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage19Dialog0">Мы спускаемся в тёмные пещеры. Стены покрыты рунами, а под ногами вибрирует земля. Глубоко внизу слышны удары старых механизмов: шипение пара, рокот зубчатых колёс, вспышки лавы. Резкие порывы горячего воздуха то и дело прорываются из боковых труб.</string>
	<string name="ObtainDragonStage19Dialog1">Как только мы делаем несколько шагов вперёд, одна из дверей-решёток захлопывается за нами, заставляя идти только вперёд.</string>
	<string name="ObtainDragonStage19Dialog2">Осторожнее. Эти пещеры — старинные мастерские пепельных гномов. Их техника сочетает механику и огненные руны. Любая ошибка — и мы окажемся под лавой или в ловушке. Но пути назад нет. Нам нужно пройти через этот раскалённый лабиринт. Ты знаешь что делать.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Answer0">Как ты предлагаешь пробраться через Пепельные Пещеры?</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Answer1">Я услышала все варианты и готова решить как мы поступим.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Dialog0">У меня есть идея. Если охладить воздух вокруг нас с помощью магии льда, мы сможем замедлить работу некоторых механизмов. Это создаст безопасное окно для прохода. Но руны огня и льда конфликтуют… последствия непредсказуемы.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Dialog1">Мы тратим слишком много времени. Если просто двигаться быстро, я смогу прорваться первым и расчистить путь. Да, местами жарко — но мы не можем останавливаться. Пробежим там, где печи активны, и проползём там, где слишком горячо.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Dialog2">“Зубастые колёса завертелись в башке.\nВ промокшей башке под бронебойным дождём”\n\nСлушайте… эти механизмы работают в ритме. Слышите? «Тук-тук-шш-сс» — повторяется каждые несколько секунд. Если мы будем двигаться в такт, подстраиваясь под цикл, сможем пройти между печами и дверями без контакта с огнём. Главное — не сбиться.</string>
	<string name="ObtainDragonStage20Dialog3">Это моя стихия. Я знаю, как работают такие механизмы. Дайте мне время — я проверю давление в трубах, подклиню опасные шестерни, отключу лишние печи. Если мы пойдём за мной и будем делать, что скажу, пройдём без потерь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Answer0">Как нам удалось пробраться сквозь огонь, воду и медные трубы?</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Dialog0">Мы шли очень медленно и осторожно, Бобер проверял любые подозрительные рычаги и механизмы с особой тщательностью. Пару раз мы наткнулись на какие-то красные кристаллы, растущие из стен, которые очень заинтересовали Бобера, но я поторопил его, напомнив что он отвечает за нашу безопасность. В общем мы выбрались без потерь. Мы почти у цели — отсюда до места ритуала день пути. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Dialog1">Мой план сработал, хоть и потребовал предельной концентрации с моей стороны. Также теперь все шмыгают носом. В одном из коридоров из стены росли какие-то красные кристаллы, которые почему-то сильно заитересовали Бобера. У меня не было времени отвлекаться на это, кажется он прихватил пару кристаллов с собой, сказал что изучит их подробнее попозже. Мы почти у цели — отсюда до места ритуала день пути. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Dialog2">Ох уж этот Догус! Вечно думает, что все вокруг такие же крепкие как он сам. Я и Фрогус чуть не сорвались в расщелину, стремясь поспеть за нашим храбрым войном. В одном из коридоров из стены росли какие-то красные кристаллы, которые почему-то сильно заитересовали Бобера. У нас не было времени отвлекаться на это, кажется он прихватил пару кристаллов с собой, сказал что изучит их подробнее попозже. Мы почти у цели — отсюда до места ритуала день пути. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage22Dialog3">Что ж, это было то еще упражнение на ритмику. Не подозревал, что все в нашей группе окажутся такими прирожденными танцорами. Один раз мы все же сбились с ритма из-за Бобера — в одном из коридоров из стены росли какие-то красные кристаллы, которые почему-то его сильно заитересовали. У нас не было времени отвлекаться на это, но кажется он прихватил пару кристаллов с собой, сказал что изучит их подробнее попозже. Мы почти у цели — отсюда до места ритуала день пути. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage23Answer0">Мы еще не дошли до места ритуала?</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Answer0">Мы на месте, что здесь происходит?</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog0">Мы поднимаемся по расколотым ступеням к залу ритуала. Двери распахнуты, и изнутри льётся зловещий зелёный свет. Воздух содрогается от жутких шёпотов. В центре зала — яйцо дракона, окружённое рунами. Над ним стоит Валхеррис — высокий, в потрёпанной мантии, с глазами пустыми, как ночь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog1">— Поздно… — говорит некромант, вы пришли слишком поздно. Но если хотите умереть рядом с этим проклятым яйцом — я не против. Он взмахивает рукой, и из теней вырываются орды приспешников: рыцари-скелеты, призраки, тени и костяные големы.</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog2">— Валхеррис, ты жалкий глупец! Думал я не распознаю заклинание вечного призыва? Ты продал свою душу в обмен на этот последний призыв и минуты твои сочтены! Теперь мы с легкостью заберем яйцо.</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog3">Но есть одна сложность… Яйцо-то мы заберем, но приспешники действительно будут лезть вечно. Чего не говори, а этот чертов некромант был невероятно силен (сейчас от него осталась одна лишь мантия на полу). У нас мало времени, мы не можем сражаться вечно, кто-то один должен сбежать с яйцом, остальные выиграют ему достаточно времени. Решай, кто из нас спасет яйцо?</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Answer1">Похоже у меня нет другого выхода…</string>
	<string name="ObtainDragonStage24Dialog7">Но есть одна сложность… Яйцо-то мы заберем, но приспешники действительно будут лезть вечно. Чего не говори, а этот чертов некромант был невероятно силен (сейчас от него осталась одна лишь мантия на полу). У нас мало времени, мы не можем сражаться вечно. Никогда не думал что прибегну к силе Некрономикона. Его силы хватит чтобы один из нас сдержал натиск тварей достаточно долго, чтобы остальные успели уйти с яйцом. Решай, кто из нас выиграет время остальным?</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer0">Ты будешь тем, кто спасет яйцо…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer1">Я готова сделать выбор…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog0">Кого же ты выбрала?</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer2">Я выбираю тебя, Катус…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer3">Я выбираю Догуса…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer4">Я выбираю Фрогуса…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer5">Я выбираю Бобера…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog1">Ты абсолютно уверена в своем выборе?</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer6">Да, я уверена.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer7">Дай мне еще подумать…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog2">Что ж, в таком случае пришло время прощаться. Назначаю Догуса ответственным за команду, поговори с ним, а мне пора, есть кое что с чем мне надо разобраться…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer8">Прощай, мой друг</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Answer9">Катус назначил тебя главным, расскажи что произошло</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog3">Вот как это было: Катус схватился за свой посох, на нём вспыхнуло синее пламя.\n\n— Некромантия подняла этих тварей. Магия их и остановит. Уходите.\n\nЧерпая силы из проклятой книги он создаёт стену энергии, которая разрывает воздух. Последнее, что вы слышите — его тихий голос:\n\n— Мне было честь идти с вами.\n\nСтена взрывается светом, погребая мага и орды мертвецов.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog4">Пора возвращаться, мы не хотим чтобы его жертва стала напрасной. Путь домой будет легче и быстрей и займет всего один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog6">Догус вкладывает свой плащ тебе в руки — он улыбается впервые за всё приключение.\n\n— Забери яйцо. Я сдержу их. Иди.\n\nКоснувшись мечом проклятой книги, он напитывает его мистическим светом. Развернушсь, он бросается в ряды нежити, крича боевой клич, который разносится по залу…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog8">Фрогус прижимает к груди лиру. Его глаза печальны, но уверены.\n\n— У каждого из нас своя песня, но финальная — всегда соло. Запомните меня таким… поющим.\n\nКоснувшись проклятой книги, он поднимает лиру и играет ноту, от которой трескается воздух. Мелодия режет нежить как клинок, а затем и всё вокруг. Песня гаснет вместе с жизнью барда, открывая вам путь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog10">Бобер кладёт ладонь тебе на плечо и смотрит так спокойно, будто всё это — обычная работа в кузнице.\n\n— Железо гнётся под молотом. А судьба — под выбором. Идите. Я обрушу залы за собой.\n\nОн ждёт, пока мы выбегаем по мосту, затем, коснувшись проклятой книги, бьёт молотом в несущую колонну. Весь храм начинает рушиться. Последнее, что мы видим — силуэт Бобера, стоящего среди падающих камней.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog13">Догус вкладывает свой плащ тебе в руки — он улыбается впервые за всё приключение. Развернушсь, он бросается в ряды нежити, крича боевой клич, который разносится по залу…</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog14">Фрогус прижимает к груди лиру. Его глаза печальны, но уверены. Он поднимает лиру и играет ноту, от которой трескается воздух. Мелодия режет нежить как клинок, а затем и всё вокруг. Песня гаснет вместе с жизнью барда, открывая путь.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog15">Бобер кладёт ладонь тебе на плечо и смотрит так спокойно, будто всё это — обычная работа в кузнице. Он ждёт, пока мы выбегаем по мосту, затем бьёт молотом в несущую колонну. Весь храм начинает рушиться. Последнее, что мы видим — силуэт Бобера, стоящего среди падающих камней.</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog16">Пора возвращаться, мы не хотим чтобы их жертва стала напрасной. Путь домой будет легче и быстрей и займет всего один день. Вперед!</string>
	<string name="ObtainDragonStage25Dialog18">Катус хватается за свой посох, на нём вспыхивает синее пламя. Он создаёт стену энергии, которая разрывает воздух. Стена взрывается светом, погребая мага и орды мертвецов.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Answer0">Эй… Катус, ты это видел? Небо только что взорвалось?</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Dialog0">Видел. И это, дружище, не просто фейерверк. Это Бетельгейзе.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Answer1">Бетель… кто?</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Dialog1">Бетельгейзе. Красный сверхгигант. Когда-то был звездой, а теперь решил красиво уйти — стал сверхновой. Такое событие раз в несколько тысяч лет случается.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Answer2">Звучит эпично.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Dialog2">Ещё бы. Знаешь, что было бы совсем эпично? Слетать туда и посмотреть всё своими глазами.</string>
	<string name="ObtainAlienStage1Answer3">Хм… а почему бы и нет?</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Answer0">Бобер, гипотетический вопрос. Ты можешь построить… космический корабль?</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Dialog0">Гипотетически? Да. Практически? Тоже да, но с нюансами.</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Answer1">Какими именно?</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Dialog1">Мне нужен источник мощной магии. Такой, знаешь… концентрированной. Без неё корабль дальше соседнего холма не улетит.</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Answer2">Где её взять?</string>
	<string name="ObtainAlienStage2Dialog2">У дракона, конечно. Где же ещё?</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Answer0">Привет, нам нужна магия. Для полёта к сверхновой.</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Dialog0">Хм. Смелое желание. И глупое. Мне нравится.</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Answer1">Так… ты поможешь?</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Dialog1">Возьми. Это сгусток чистой магии. Не урони. И не ешь.</string>
	<string name="ObtainAlienStage3Answer2">Постараюсь.</string>
	<string name="ObtainAlienStage4Answer0">Привет, я принесла немножко магии.</string>
	<string name="ObtainAlienStage4Dialog0">О-о-о, вот это магия! Так… если сюда, потом стабилизатор, и магический двигатель…</string>
	<string name="ObtainAlienStage4Answer1">Вижу ты увлечен работой, когда звездолет будет готов?</string>
	<string name="ObtainAlienStage4Dialog1">Завтра, приходи завтра… Интересно, сработает ли эта формула…</string>
	<string name="ObtainAlienStage6Answer0">Привет, как дела с звездолетом?</string>
	<string name="ObtainAlienStage6Dialog0">Сработало! Все согласно плану. Все системы работают в штатном режиме. Магический космолёт готов. Вперёд, к звёздам!</string>
	<string name="ObtainAlienStage6Answer1">Вперёд!</string>
	<string name="ObtainAlienStage8Answer0">Привет… мы уже сколько летим, а Бетельгейзе всё ещё далеко.</string>
	<string name="ObtainAlienStage8Dialog0">Ну так космос большой.</string>
	<string name="ObtainAlienStage8Answer1">Что-то тут не так…</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Answer0">Привет, ты знаешь почему мы так медленно летим?</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Dialog0">Я вижу ваш путь. Он… неэффективен.</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Answer1">В смысле?</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Dialog1">Вы летите на обычной тяге. Гипер-двигатель у вас выключен.</string>
	<string name="ObtainAlienStage9Answer2">…что?</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Answer0">Бобер.</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Dialog0">Да?</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Answer1">Мы забыли включить гипер-двигатель?</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Dialog2">Да, бле… сейчас…</string>
	<string name="ObtainAlienStage10Answer2">Бобер, бобер…</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Answer0">Вау…</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Dialog0">Остатки сверхновой. Газ, свет, обломки… красиво. И смертельно.</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Answer1">Подожди. Ты это видишь?</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Dialog1">Сигнал? Да. На орбите. Похоже на капсулу.</string>
	<string name="ObtainAlienStage11Answer2">Запускаем зонд. За час должен вернуться.</string>
	<string name="ObtainAlienStage13Answer0">Зонд вернулся с капсулой, пора возвращаться домой.</string>
	<string name="ObtainAlienStage13Dialog0">Гипер-двигатель включён. На этот раз — сразу. Путешествие домой займет один час.</string>
	<string name="ObtainAlienStage13Answer1">Отлично. Надеюсь, дома никто не против инопланетных капсул.</string>

	<!-- Quest description -->
	<string name="QuestIsFinished">Завершен</string>
	<string name="QuestDescFrog">фрогуса</string>
	<string name="QuestDescBober">бобера</string>
	<string name="QuestDescDragon">дракона</string>
	<string name="QuestDescFractal">фрактала</string>
	<string name="QuestNameNecronomicon">Утраченный и обретённый</string>
	<string name="QuestNameObtainFrogus">Последствия рыбалки</string>
	<string name="QuestNameObtainBober">Должно быть, ветер.</string>
	<string name="QuestNameObtainFractal">Парадокс береговой линии</string>
	<string name="QuestNameMeditation">Игры разума</string>
	<string name="QuestNameObtainDragon">Эра драконов</string>
	<string name="QuestNameObtainAlien">Бетель… кто?</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage0">Что-то мне подсказывает, что мне нужно убедиться, что я понимаю катуса на сто процентов.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage1">Отлично, теперь надо поспрашивать взрослых катусов, может кому нужна какая помощь.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage2">Как я и думала, один из катусов попросил меня разнообразить меню и найти где-нибудь рыбы. Поищу у пруда, про который он говорил.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage3">Ну вот, наловила рыбы, надо бы отдать её катусу.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage4">Катус был доволен моим подношением, сказал что сам сходит на пруд, оценит его потенциал.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage5">Надо бы спросить у катуса как там его оценка пруда.</string>
	<string name="QuestDescObtainFrogusStage6">Что ж, оценка пруда оказалась очень даже успешной, он даже нашел яйцо фрогуса, чему я несказанно рада.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать догуса и катуса. И ждать чего-то зловещего.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage1">Вот и наступил очередной прекрасный денёк.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage2">Ничто не предвещает беды.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage3">О нет! Кто-то разрыл могилу без согласия на то близжайших родственников погребённого! Надо поспрашивать вокруг, может кто-нибудь что-нибудь знает.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage4">Догус попросил меня принести что-нибудь с могилы, чтобы он мог начать поиски.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage5">Я нашла кусок ткани, надо показать это догусу.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage6">Догус сказал что попробует выйти на след.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage7">Надо бы спросить догуса нашел ли он что-нибудь.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage8">Я узнала, что катусы сведущи в магии. И чем дольше они живут, тем лучше в ней разбираются. Возможно кто-то из них сможет помочь мне с этой загадочной книгой.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage9Use">Старый катус поведал что книга, которую догус нашел - Некрономикон. Он также предупредил меня что это очень опасная книга. Впрочем я решила проигнорировать его и пожелала научиться знаниям, которые эта книга содержит. Кажется теперь я могу воскрешать мертвых.</string>
	<string name="QuestDescNecronomiconStage9Destroy">Старый катус поведал что книга, которую догус нашел - Некрономикон. Он также предупредил меня что это очень опасная книга. Прислушавшись к его совету, я решила уничтожить книгу. От греха подальше.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать %1$s и догуса.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage1">Яйца пропали! Яйца пропали! Что же делать?</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage2">Поспрашиваю петов, может они что-нибудь знают.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage3">Догус согласился поискать яйца, сказал дать ему на это день.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage4">Кажется пора спросить догуса о результатах его поисков.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage5">Догус успешно вернул яйца на место, теперь-то с ними ничего не случится.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage6">Яйца опять пропали! Да что ж такое! Может кто-нибудь ещё сможет мне помочь?</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage7">Догус снова согласился мне помочь и сказал чтобы я подумала над решением проблемы в будущем.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage8">Возможно пора спросить догуса о результатах поиска снова.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage9">Догус вернул все яйца на место. Я правда должна попросить других петов помочь мне с этим.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage10">Фрогус сказал что поспрашивает своих приятелей с пруда, говорит они рукастые и знают своё дело.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage11">Пора бы спросить фрогуса, нет ли вестей от его друзей.</string>
	<string name="QuestDescObtainBoberStage12">Вот это да! Эти ребята Боберы не только подарили мне корзину для яйц, но также доверили одно из их яйц, чтобы я могла заботиться о будущих поколениях боберов.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать %1$s и %2$s.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage1">Я заметила что последнее время фрогусы подолгу сидят в задумчивости, надо выяснить в чем дело.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage2">Фрогус попросил меня измерить длину береговой линии пруда с помощью двухметровой палки. Зачем ему это?</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage3">Ну я померяла, пора сообщить о результатах.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage4">Теперь Фрогус попросил меня сделать то же самое, но уже другой линейкой.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage5">В этот раз я намеряля совсем другое число. Странно, пойду спрошу фрогуса.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage6">Фрогус отправил меня к боберам узнать насчет этого парадокса.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage7">Бобер дал мне книгу про математику, нырну туда с головой.</string>
	<string name="QuestDescObtainFractalStage8">Вау, я узнала там много нового! Больше всего в этой книге мне понравились фракталы, теперь я знаю что это такое и какие разные они бывают. Обожаю их себе представлять!</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать %1$s и догуса.</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage1">Что-то последнее время голова кругом идет. Спрошу-ка я у взрослого догуса как ему всегда удается оставаться таким отдохнувшим.</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage2">Догус сказал чтобы я спросила у фрогуса насчет медитации.</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage3">Мы начали интенсивные тренировки с Фрогусом.</string>
	<string name="QuestDescMeditationStage4">Я научилась практикам медитации и теперь я могу забыть всё что захочу!</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать катуса, %1$s, догуса и %2$s.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage1">Я слышала какие-то слухи про неприятности в королевстве, спрошу, пожалуй, у Катуса насчет этого.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage2">Итак, чтобы спасти яйцо мне нужно собрать команду из Катуса, Догуса, Фрогуса и Бобера.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage3">Мы отправились к нашей первой цели - Туманному Ущелью, путь туда займет один день.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage4">Мы прибыли к Туманному Ущелью, как же нам через него пробраться?</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage5">Я должна спросить у группы, как они предлагают преодолеть Туманное Ущелье и выбрать лучший вариант.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage6">Я приняла решение как нам пробраться через Туманное Ущелье, надеюсь что правильное.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage7">Мы выбрались по ту сторону Туманного Ущелья, надо узнать у Катуса о состоянии команды.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage8">Мы движемся в сторону следующего препятствия - Леса Поющих Ветров.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage9">Мы прибыли к Лесу Поющих Ветров, как же нам через него пробраться?</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage10">Я должна спросить у группы, как они предлагают преодолеть Лес Поющих Ветров и выбрать лучший вариант.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage11">Я приняла решение как нам пробраться через Лес Поющих Ветров, надеюсь что правильное.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage12">Мы прошли через лес, осведомлюсь у Катуса том, насколько успешно.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage13">Мы движемся дальше - нас ждёт Каменный Перевал.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage14">Мы прибыли к Каменному Перевалу, какая опасность ждёт нас здесь?</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage15">Я должна спросить у группы, как они предлагают преодолеть Каменный перевал и выбрать лучший вариант.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage16">Я приняла решение как нам пробраться через Каменный Перевал, надеюсь что правильное.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage17">Похоже что мы преодолели великана, узнаю у Катуса подробности.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage18">Мы движемся дальше - нас ждут Пепельные Пещеры.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage19">Мы прибыли к Пепельным Пещерам, какая опасность ждёт нас здесь?</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage20">Я должна спросить у группы, как они предлагают преодолеть Пепельные Пещеры и выбрать лучший вариант.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage21">Я приняла решение как нам пробраться через Пепельные Пещеры, надеюсь что правильное.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage22">Мы преодолели пещеры, узнаю у Катуса как мы справились.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage23">Мы почти у цели, вперед, к месту ритуала!</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage24">Мы прибыли к месту финального сражения.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage25YesNecro">Некромант повержен, но теперь я должна выбрать кто выиграет время остальным.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage25NoNecro">Некромант повержен, но теперь я должна выбрать кто сбежить с яйцом пока остальные сдерживают тварей.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage26">Мы вернули яйцо, но какой ценой! Время возвращаться домой.</string>
	<string name="QuestDescObtainDragonStage27">Вот мы и дома, пора почтить память героев и заняться разведением драконов!</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage0">Для начала, неплохо бы полностью понимать катуса, %1$s, %2$s и %3$s.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage1">На небе вспыхнула новая звезда, надо узнать у Катуса что к чему.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage2">Катус объяснил, что это Бетельгейзе и предложил слетать к ней, надо спросить у Бобера возможно ли это вообще.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage3">Бобер сказал что может построить космический корабль, но для этого ему нужна концентрированная магия, которую можно взять у драконов.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage4">Я получила магию от дракона (постараюсь ее не есть), надо отдать ее боберу.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage5">Я отдала боберу сгусток магии и он погрузился в работу, сказал придти завтра.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage6">Надо поинтересоваться у бобера насчет звездолета.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage7">Звездолет готов! Мы отправились к Бетельгейзе. Согласно приборам лететь туда еще дней: %1$s.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage8">Что-то странно долго летим даже с драконьей магией. Надо спросить у бобера в чем дело.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage9">Надо посоветоваться с фракталом, может он подскажет что делать.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage10">Так. Кажется бобер настолько заработался, что забыл самое главное.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage11">Мы прибыли. Очень красиво. Пойду спрошу у бобера все ли в порядке.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage12">Мы запустили зонд чтобы перехватить капсулу, посылающую странный сигнал.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage13">Зонд привез капсулу на борт. Надо сказать боберу что пора возвращаться.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage14">Летим домой.</string>
	<string name="QuestDescObtainAlienStage15">Мы вернулись домой, пора попытаться вырастить этот странный суп.</string>
</resources>
